{"result_id": "016002", "URL": "https://altermedzentrum.com/deutsche-studie-bye-bye-lauterbach-hirnschaeden-durch-long-covid/", "timestamp": "2023-04-25 11:57:21 CEST+0200", "meta": {"description": "", "lang": "de", "keywords": "", "favicon": "https://altermedzentrum.com/wp-content/uploads/2018/10/cropped-ay-32x32.jpg", "canonical": "https://altermedzentrum.com/deutsche-studie-bye-bye-lauterbach-hirnschaeden-durch-long-covid/", "encoding": "UTF-8"}, "image": null, "domain": "altermedzentrum.com", "title": "Deutsche Studie: Bye bye, Lauterbach?", "cleaned_text": "Die stetige Doppelmoral, mit der Ungesundheitsminister Karl Lauterbach die deutschen B\u00fcrger zu belehren versucht, mutet zunehmend peinlich an: W\u00e4hrend Impfnebenwirkungen konsequent bagatellisiert werden, wird die Gefahr von Long Covid auf eine faktenferne Weise \u00fcberdramatisiert, dass man eine unbehandelte Panikst\u00f6rung dahinter vermuten k\u00f6nnte. Zuletzt behauptete Lauterbach, viele Menschen w\u00fcrden infolge von Covid-19 langfristig Hirnsch\u00e4digungen durch Entz\u00fcndungsvorg\u00e4nge erleiden. Eine aktuelle Studie der Uni Duisburg-Essen widerspricht dieser Behauptung.\n\nVor Kurzem berichteten wir \u00fcber eine neue Mainstream-Reportage, die Opfer von Impfnebenwirkungen zu Wort kommen lie\u00df. Darin wurde nicht nur Karl Lauterbachs Verharmlosung von Impfnebenwirkungen gezeigt, die seiner Ansicht nach viel schw\u00e4cher und unbedeutender sein sollen als Long Covid: Auch die Reaktionen der Betroffenen waren zu sehen. Diese Menschen waren ersch\u00fcttert dar\u00fcber, wie Deutschlands angeblicher Gesundheitsminister die Folgen der politisch auf undemokratischste Weise forcierten Impfkampagnen negierte \u2013 ganz so, als w\u00fcrde er in Wahrheit immer noch an seiner L\u00fcge der \u201cnebenwirkungsfreien\u201d Impfung festhalten.\n\nDabei war schon bei den klinischen Studien der mRNA-Pr\u00e4parate ersichtlich, dass die Vakzine ein gro\u00dfes Potenzial schwerer Nebenwirkungen aufweisen: Eine aktuelle Analyse mit abgeschlossenem Peer Review, publiziert im Wissenschaftsmagazin \u201cVaccine\u201d, weist darauf hin, dass das Risiko schwerer Reaktionen bei der Pfizer-Studie in der Gruppe der Impflinge um 36 Prozent h\u00f6her lag als in der Placebo-Gruppe. Diese detaillierten Untersuchungen der verf\u00fcgbaren Studiendaten kommen faktisch zwei Jahre zu sp\u00e4t \u2013 mit verheerenden Folgen f\u00fcr viele Impflinge. Schwere Nebenwirkungen wie Thrombosen und Myokarditis sind mittlerweile dennoch l\u00e4ngst von offizieller Seite best\u00e4tigt worden und somit harte Fakten.\n\nWeit weniger \u00fcberzeugend zeigen sich dagegen die Daten zu Long Covid, das laut Pseudo-Koryph\u00e4en wie Karl Lauterbach brandgef\u00e4hrlich sein soll und entsprechend als Rechtfertigung f\u00fcr nutzlose Freiheitseinschr\u00e4nkungen herhalten darf. Schon in der Vergangenheit wiesen Experten darauf hin, dass diese mutma\u00dfliche Erkrankung \u00fcbertrieben dargestellt wird \u2013 tats\u00e4chlich klagen sogar Menschen \u00fcber Long Covid, die nie an Covid-19 erkrankt waren. Aus Deutschland wei\u00df man mittlerweile, dass 96 Prozent der sogenannten Long Covid-Patienten unter Vorerkrankungen leiden und sich schon zuvor in \u00e4rztlicher Behandlung befanden: Das gr\u00f6\u00dfte Risiko f\u00fcr Long Covid sind psychiatrische Erkrankungen, mahnen Neurologen.\n\nDas hinderte Karl Lauterbach nicht, am 29. August den folgenden Tweet abzusetzen:\n\nViele Menschen zwischen 20 und 50 Jahren (das ist die Klientel, f\u00fcr die die STIKO zu Lauterbachs Emp\u00f6rung noch keine Empfehlung f\u00fcr die Viertimpfung ausgesprochen hat) werden also unter neurologischen Beeintr\u00e4chtigungen durch entz\u00fcndetes Hirngewebe leiden, prophezeit er. Er bezieht sich dabei auf einen Artikel in der Washington Post, verfasst von einem Mediziner, der in einem Zentrum f\u00fcr Long Covid-, Deliriums-, und Depressionsforschung arbeitet (und f\u00fcr dieses wirbt). Diese Schwerpunkte sprechen wohl bereits B\u00e4nde.\n\nWelche Daten legt der Artikel zugrunde? Der Autor behauptet beispielsweise freim\u00fctig, eine Studie h\u00e4tte belegt, dass mindestens 12.5 Prozent aller Covid-Infizierten Long Covid bek\u00e4men \u2013 das beruht auf einer Fragebogenstudie aus den Niederlanden, die selbst im Abstract darauf hinweist, dass die von den Befragten selbst geschilderten Symptome vielleicht mit Covid zusammenh\u00e4ngen k\u00f6nnten. Bewiesen ist hier gar nichts. Auch weist der Mediziner auf eine Studie hin, bei der fest davon ausgegangen wird, dass Auff\u00e4lligkeiten im Hirngewebe von f\u00fcnf Leichnamen, die \u201can\u201d Covid gestorben sein sollen, aber offenbar mehrheitlich Vorerkrankungen aufwiesen, rein auf SARS-CoV-2 zur\u00fcckzuf\u00fchren seien \u2013 und mehr noch, dass diese Befunde sich einfach so auf die Testdaten von Covid-infizierten Lebenden \u00fcbertragen lassen, die kognitive Beeintr\u00e4chtigungen zeigten. Derartig fragw\u00fcrdige Methoden und Studien-Interpretationen ziehen sich wie ein roter Faden durch die Long Covid-Forschung.\n\nEine neue Studie der Universit\u00e4t Duisburg-Essen, publiziert am 26. August in \u201cNeurology and Therapy\u201d, verfolgte einen anderen Ansatz: Hier wurde eine Kohorte von 171 Patienten, die die Post-Covid-Konsenskriterien von WHO-Delphi erf\u00fcllten, umfassend neurologisch untersucht. Auch Anzeichen f\u00fcr Entz\u00fcndungen wurden gepr\u00fcft. Das (f\u00fcr Karl Lauterbach wohl \u00fcberaus ern\u00fcchternde) Ergebnis: \u201cObwohl h\u00e4ufig von Patienten berichtet, ist eine objektivierbare Beeinflussung des Nervensystems beim Post-COVID-19-Syndrom selten. Stattdessen deuten erh\u00f6hte Somatisierungsgrade auf eine Pathogenese hin, die m\u00f6glicherweise psychosomatische Faktoren einbezieht.\u201d In Zahlen: Bei knapp 86 Prozent waren keine objektivierbaren pathologischen Befunde nachweisbar. Wenn doch, waren diese gew\u00f6hnlich auf andere zugrundeliegende Erkrankungen zur\u00fcckzuf\u00fchren. Das k\u00f6nnte Long Covid als psychosomatische Erkrankung entlarven \u2013 die Autoren weisen aber explizit darauf hin, dass selbstverst\u00e4ndlich dennoch jeder Patient eingehend medizinisch untersucht werden sollte.\n\nDas Leid Betroffener soll durch derartige Studien nicht besch\u00f6nigt werden: Auch psychosomatische Erkrankungen sind Krankheiten, die zu hohem Leidensdruck f\u00fchren k\u00f6nnen. Allerdings bedarf eine psychosomatische Erkrankung einer anderen Therapie als eine neurologische St\u00f6rung, die auf zugrundeliegende Hirnsch\u00e4digungen zur\u00fcckzuf\u00fchren ist. Auch kann man einer psychosomatischen St\u00f6rung keinesfalls mit massiver Impfpropaganda und dem Verh\u00e4ngen von f\u00fcr die Psyche sch\u00e4dlichen Ma\u00dfnahmen beikommen: Im Gegenteil. Deutschlands Gesundheitsminister bef\u00f6rdert mit seiner krankhaften Panikmache noch die Entstehung von psychischen Erkrankungen bei empf\u00e4nglichen B\u00fcrgern.\n\nLauterbachs Argumentationsbasis ist lange zerplatzt, sein letzter Strohhalm in Form von Long Covid verloren. Der Hashtag #LauterbachR\u00fccktrittSofort trendet aus guten Gr\u00fcnden beinahe t\u00e4glich auf Twitter: Auch Lauterbachs Beliebtheitswerte sind l\u00e4ngst im Sinkflug. Seine Installation als Gesundheitsminister wurde seinerzeit gern als Folge seiner angeblichen Popularit\u00e4t bei den B\u00fcrgern betrachtet. Geht man danach, ist seine Absetzung nun tats\u00e4chlich \u00fcberf\u00e4llig\u2026", "opengraph": {"type": "article", "url": "https://altermedzentrum.com/deutsche-studie-bye-bye-lauterbach-hirnschaeden-durch-long-covid/", "title": "Deutsche Studie: Bye bye, Lauterbach?", "description": "Die stetige Doppelmoral, mit der Ungesundheitsminister Karl Lauterbach die deutschen B\u00fcrger zu belehren versucht, mutet", "site_name": "altermed zentrum", "image": "https://altermedzentrum.com/wp-content/uploads/2022/09/hhfr-1024x576.jpg", "image:width": "1920", "image:height": "1080"}, "tags": [], "tweets": ["<blockquote class=\"twitter-tweet\">\n<p dir=\"ltr\" lang=\"de\">Nikolaus ist, wenn W\u00fcnsche erf\u00fcllt werden. Ihr wolltet ihn \u2013 ihr kriegt ihn.</p>\n<p>Gesundheitsminister <a href=\"https://twitter.com/Karl_Lauterbach?ref_src=twsrc%5Etfw\">@Karl_Lauterbach</a>! \ud83d\udc89</p>\n<p>\u2014 Kevin K\u00fchnert (@KuehniKev) <a href=\"https://twitter.com/KuehniKev/status/1467784897221865476?ref_src=twsrc%5Etfw\">December 6, 2021</a></p></blockquote>\n"], "movies": [], "links": ["https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https%3A%2F%2Faltermedzentrum.com%2Fdeutsche-studie-bye-bye-lauterbach-hirnschaeden-durch-long-covid%2F&t=Deutsche+Studie%3A+Bye+bye%2C+Lauterbach%3F", "https://dgn.org/neuronews/journal_club/post-covid-19-kaum-handfeste-befunde-trotz-subjektiver-neurologischer-beschwerden/", "https://report24.news/emotionale-mdr-reportage-zu-impfschaeden-betroffene-sind-erschuettert-ueber-karl-lauterbach/", "https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0264410X22010283", "https://report24.news/neue-daten-belegen-gefahr-von-longcovid-wird-massiv-uebertrieben/", "https://report24.news/deutschland-fast-alle-long-covid-patienten-schon-vorher-in-behandlung/", "https://www.thelancet.com/action/showPdf?pii=S0140-6736(22)01214-4", "https://www.pnas.org/doi/10.1073/pnas.2200960119", "https://link.springer.com/article/10.1007/s40120-022-00395-z", "https://report24.news/hirnschaeden-durch-long-covid-deutsche-studie-zerlegt-lauterbach-panikmache/#", "https://clck.mgid.com/ghits/13996513/i/57669805/0/pp/1/1?h=FIrW009EEnMANKQjRWegsikFYBfKwHa0WkkvIxZdVrJT86sttCRXrwv9vsHQ5JjNvaWil2cpadELahYsMIZTRA**&rid=c46b9d75-2d2e-11ed-a97a-e43d1a2a04aa&tt=Direct&att=3&cpm=1&gbpp=1&abd=1&iv=11&ct=1&gdpr=1&consent=CPeQ1MAPeQ1MAAKArADECdCsAP_AAH_AAACYI8Nd_X__bW9j-_5_aft0eY1P9_r37uQzDhfNk-8F3L_W_LwX52E7NF36pq4KmR4Eu1LBIQNlHMHUDUmwaokVrzHsak2cpyNKJ7JEknMZOydYGF9Pn1tjuYKY7_5_9_bx2D-t_9_-39T378Xf3_dp_2_-_vCfV599jfn9fV_789KP9_78v-_8__________3_7BHYAkw1biALsyxwZtAwigRAjCsJCqBQAQUAwtEFgA4OCnZWAT6whYAIBQhGBECHEFGDAIABBIAkIgAkCLBAIgCIBAACABEAhAAxMAgsALAwCAAEA0LFEKAAQJCDIgIjlMCAqBIKCWysQSgr0NMIA6zwAoNEbFQAIkkBFICAkLBwDBEgJWLJA0xRvkAIwQoBRKgAAAAA.YAAAAAAAAAAA&st=120&mp4=1&k=1337404fcffYMOQF.gfYMOQMCQffODYx*DExNg%3D%3Df!fJjfR%3DfN*ffMzA5*DE2LjU%3Dffa8WKxAffof%3AfaHR0cHM6Ly9yZXBvcnQyNC5uZXdzL2hpcm5zY2hhZWRlbi1kdXJjaC1sb25nLWNvdmlkLWRldXRzY2hlLXN0dWRpZ%2416ZXJsZWd0LWxhdXRlcmJhY2gtcGFuaWttYWNoZ%248%3DfaHR0cHM6Ly9yZXBvcnQyNC5uZXdzLw%3D%3Dff%2BfODYx*DUzODZ8NjEx*DUzNzU%3DffMHwwf!fcfMTZ8MzA5*DYxMXwxMDU%3DfZAfOEfYMOQFp3f!fTW96aWxsY%2481LjAgKFdpbmRvd3MgTlQgMTAuMDsgV2luNjQ7IHg2NDsgcnY6MTA0LjApIEdlY2tvLzIwMTAwMTAxIEZpcmVmb3gvMTA0LjA%3DfUERGVmlld2Vy*ENocm9tZVBERlZpZXdlcnxDaHJvbWl1bVBERlZpZXdlcnxNaWNyb3NvZnRFZGdlUERGVmlld2Vy*FdlYktpdGJ1aWx0LWluUERGffV2luMzI%3DfMTIwfLTF8LTE%3DfMTYwMHw4NjA%3DfdW5rbm93bnx1bmtub3du*DA%3DfIfIfoff*f*(ImPmq~&crst=1662391446&wrst=1662391448&muid=m7pAvPtgmDwb", "https://clck.mgid.com/ghits/13996513/i/57669805/0/pp/1/1?h=FIrW009EEnMANKQjRWegsikFYBfKwHa0WkkvIxZdVrJT86sttCRXrwv9vsHQ5JjNvaWil2cpadELahYsMIZTRA**&rid=c46b9d75-2d2e-11ed-a97a-e43d1a2a04aa&tt=Direct&att=3&cpm=1&gbpp=1&abd=1&iv=11&ct=1&gdpr=1&consent=CPeQ1MAPeQ1MAAKArADECdCsAP_AAH_AAACYI8Nd_X__bW9j-_5_aft0eY1P9_r37uQzDhfNk-8F3L_W_LwX52E7NF36pq4KmR4Eu1LBIQNlHMHUDUmwaokVrzHsak2cpyNKJ7JEknMZOydYGF9Pn1tjuYKY7_5_9_bx2D-t_9_-39T378Xf3_dp_2_-_vCfV599jfn9fV_789KP9_78v-_8__________3_7BHYAkw1biALsyxwZtAwigRAjCsJCqBQAQUAwtEFgA4OCnZWAT6whYAIBQhGBECHEFGDAIABBIAkIgAkCLBAIgCIBAACABEAhAAxMAgsALAwCAAEA0LFEKAAQJCDIgIjlMCAqBIKCWysQSgr0NMIA6zwAoNEbFQAIkkBFICAkLBwDBEgJWLJA0xRvkAIwQoBRKgAAAAA.YAAAAAAAAAAA&st=120&mp4=1&muid=m7pAvPtgmDwb", "https://clck.mgid.com/ghits/13996513/i/57669805/0/pp/1/1?h=FIrW009EEnMANKQjRWegsikFYBfKwHa0WkkvIxZdVrJT86sttCRXrwv9vsHQ5JjNvaWil2cpadELahYsMIZTRA**&rid=c46b9d75-2d2e-11ed-a97a-e43d1a2a04aa&tt=Direct&att=3&cpm=1&gbpp=1&abd=1&iv=11&ct=1&gdpr=1&consent=CPeQ1MAPeQ1MAAKArADECdCsAP_AAH_AAACYI8Nd_X__bW9j-_5_aft0eY1P9_r37uQzDhfNk-8F3L_W_LwX52E7NF36pq4KmR4Eu1LBIQNlHMHUDUmwaokVrzHsak2cpyNKJ7JEknMZOydYGF9Pn1tjuYKY7_5_9_bx2D-t_9_-39T378Xf3_dp_2_-_vCfV599jfn9fV_789KP9_78v-_8__________3_7BHYAkw1biALsyxwZtAwigRAjCsJCqBQAQUAwtEFgA4OCnZWAT6whYAIBQhGBECHEFGDAIABBIAkIgAkCLBAIgCIBAACABEAhAAxMAgsALAwCAAEA0LFEKAAQJCDIgIjlMCAqBIKCWysQSgr0NMIA6zwAoNEbFQAIkkBFICAkLBwDBEgJWLJA0xRvkAIwQoBRKgAAAAA.YAAAAAAAAAAA&st=120&mp4=1&muid=m7pAvPtgmDwb", "https://www.focus.de/politik/insa-umfrage-lauterbach-jetzt-sogar-unbeliebter-als-scholz_id_137577887.html", "https://twitter.com/Karl_Lauterbach?ref_src=twsrc%5Etfw", "https://twitter.com/KuehniKev/status/1467784897221865476?ref_src=twsrc%5Etfw", "https://report24.news/hirnschaeden-durch-long-covid-deutsche-studie-zerlegt-lauterbach-panikmache/", "https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https%3A%2F%2Faltermedzentrum.com%2Fdeutsche-studie-bye-bye-lauterbach-hirnschaeden-durch-long-covid%2F&t=Deutsche+Studie%3A+Bye+bye%2C+Lauterbach%3F", "https://api.whatsapp.com/send?text=Deutsche%20Studie%3A%20Bye%20bye%2C%20Lauterbach%3F https%3A%2F%2Faltermedzentrum.com%2Fdeutsche-studie-bye-bye-lauterbach-hirnschaeden-durch-long-covid%2F", "https://www.instagram.com/", "https://altermedzentrum.com/deutsche-studie-bye-bye-lauterbach-hirnschaeden-durch-long-covid/", "https://api.whatsapp.com/send?text=Deutsche%20Studie%3A%20Bye%20bye%2C%20Lauterbach%3F https%3A%2F%2Faltermedzentrum.com%2Fdeutsche-studie-bye-bye-lauterbach-hirnschaeden-durch-long-covid%2F", "https://www.instagram.com/", "https://altermedzentrum.com/deutsche-studie-bye-bye-lauterbach-hirnschaeden-durch-long-covid/"], "authors": [], "publish_date": "September 5, 2022"}