{"result_id": "016020", "URL": "https://altermedzentrum.com/biontech-erstmals-in-deutschland-wegen-impfschaeden-verklagt/", "timestamp": "2023-04-25 11:57:41 CEST+0200", "meta": {"description": "", "lang": "de", "keywords": "", "favicon": "https://altermedzentrum.com/wp-content/uploads/2018/10/cropped-ay-32x32.jpg", "canonical": "https://altermedzentrum.com/biontech-erstmals-in-deutschland-wegen-impfschaeden-verklagt/", "encoding": "UTF-8"}, "image": null, "domain": "altermedzentrum.com", "title": "Biontech erstmals in Deutschland wegen Impfsch\u00e4den verklagt!", "cleaned_text": "Biontech erstmals in Deutschland wegen Impfsch\u00e4den verklagt!\n\nEine D\u00fcsseldorfer Rechtsanwaltskanzlei hat Klagen in sechsstelliger H\u00f6he gegen Impfstoff-Hersteller Biontech wegen gesundheitlicher Sch\u00e4den durch deren Vakzin eingereicht. Die Juristen prangern den respekt- und verantwortungslosen Umgang des Unternehmens mit Impfgesch\u00e4digten an.\n\nDie Kanzlei Rogert und Ulbrich gab Medienberichten zufolge an, dass man sich mit Biontech nicht habe au\u00dfergerichtlich einigen k\u00f6nnen. Daher wurden nun Klagen in sechsstelliger H\u00f6he in mehreren Angelegenheiten eingereicht. Die Juristen kritisieren das Verhalten des Vakzin-Herstellers scharf: Der h\u00e4tte, anstatt korrekt auf Schadensersatz- und Auskunftsanspr\u00fcche zu reagieren und sich mit dem jeweiligen Sachverhalt auseinanderzusetzen, lediglich auf ein Pfizer-Formular verwiesen.\n\nMarco Rogert stellte fest: \u201eDie Gesch\u00e4digten f\u00fchlen sich nicht ernst genommen. Es plagen sie nicht nur erhebliche, lebenseinschr\u00e4nkende gesundheitliche Probleme seit der Impfung. Nun zeigt das verantwortliche Unternehmen ihnen auch noch arrogant die kalte Schulter statt seiner Verantwortung nachzukommen.\u201c Die Mandaten des Anwalts h\u00e4tten ihre Leidensgeschichte in aller Regel zuvor bereits an anderer Stelle, etwa der EMA oder dem PEI, geschildert. \u201eGerade in F\u00e4llen, in denen es um erhebliche gesundheitliche Sch\u00e4den geht, w\u00e4re das Mindeste, was die Opfer erwarten k\u00f6nnen, dass man sich dort ernsthaft mit den Sachverhalten auseinandersetzt.\u201c\n\nTobias Ulbrich sieht eine klare Verbindung zwischen Covid-Impfung und diversen Erkrankungen: \u201cWeltweit treten immer mehr Impfsch\u00e4den ans Tageslicht und viele Geimpfte beginnen erst jetzt zu realisieren, dass ihre derzeitigen Erkrankungen im Zusammenhang mit der mRNA-Injektion stehen\u201c, konstatierte er. Tats\u00e4chlich hat Ulbrich bereits zuvor auf Twitter mehrfach Stellung zu diesem Thema bezogen \u2013 so twitterte er am 28. August, \u201cVAIDS\u201d sei keine Krankheit, sehr wohl aber eine Zustandsbeschreibung, denn die Werte von Betroffenen best\u00e4tigten eine Beeintr\u00e4chtigung des Immunsystems nach der Impfung.\n\nEr sieht die Impfstoffhersteller in der Pflicht, zu beweisen, dass kein Zusammenhang zwischen den gesundheitlichen Problemen und der Impfung besteht \u2013 und nicht die Impflinge. Dies sei so im Arzneimittelgesetz geregelt.\n\nDie Kanzlei Rogert und Ulbrich in D\u00fcsseldorf hat sich auf die rechtliche Aufarbeitung von Impfsch\u00e4den und deren Folgen spezialisiert. Auch von der einrichtungsbezogenen Impfpflicht Betroffene werden beraten und vertreten.", "opengraph": {"type": "article", "url": "https://altermedzentrum.com/biontech-erstmals-in-deutschland-wegen-impfschaeden-verklagt/", "title": "Biontech erstmals in Deutschland wegen Impfsch\u00e4den verklagt!", "description": "Eine D\u00fcsseldorfer Rechtsanwaltskanzlei hat Klagen in sechsstelliger H\u00f6he gegen Impfstoff-Hersteller Biontech wegen gesundheitlicher Sch\u00e4den durch", "site_name": "altermed zentrum", "image": "https://altermedzentrum.com/wp-content/uploads/2022/09/34rfx11-1024x683.jpg", "image:width": "1600", "image:height": "1067"}, "tags": [], "tweets": ["<blockquote class=\"twitter-tweet\">\n<p dir=\"ltr\" lang=\"de\"><a href=\"https://twitter.com/hashtag/impfschaden?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#impfschaden</a> Bei Allen mit Impfschaden haben wir die Immunwerte \u00fcberpr\u00fcfen lassen,die den wissenschaftl. Ansatz best\u00e4tigen, dass das Immunsystem durch die mRNA Vakzine zerst\u00f6rt wird. Vaccine Acquired Immune Deficiency Syndrom ist keine Krankheit, sondern Zustandsbeschreibung!</p>\n<p>\u2014 Tobias Ulbrich (@AnwaltUlbrich) <a href=\"https://twitter.com/AnwaltUlbrich/status/1563888404584173568?ref_src=twsrc%5Etfw\">August 28, 2022</a></p></blockquote>\n"], "movies": [], "links": ["https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https%3A%2F%2Faltermedzentrum.com%2Fbiontech-erstmals-in-deutschland-wegen-impfschaeden-verklagt%2F&t=Biontech+erstmals+in+Deutschland+wegen+Impfsch%C3%A4den+verklagt%21", "https://ru.law/", "https://www.ksta.de/panorama/wegen-impfschaeden-nach-corona-impfung-duesseldorfer-kanzlei-verklagt-biontech-39922512?cb=1662463129528&", "https://twitter.com/hashtag/impfschaden?src=hash&ref_src=twsrc%5Etfw", "https://twitter.com/AnwaltUlbrich/status/1563888404584173568?ref_src=twsrc%5Etfw", "https://ru.law/schadensersatz-bei-impfschaeden/", "https://ru.law/arbeitsrecht-kuendigungsschutz-impfpflicht/", "https://report24.news/", "https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https%3A%2F%2Faltermedzentrum.com%2Fbiontech-erstmals-in-deutschland-wegen-impfschaeden-verklagt%2F&t=Biontech+erstmals+in+Deutschland+wegen+Impfsch%C3%A4den+verklagt%21", "https://api.whatsapp.com/send?text=Biontech%20erstmals%20in%20Deutschland%20wegen%20Impfsch%C3%A4den%20verklagt%21 https%3A%2F%2Faltermedzentrum.com%2Fbiontech-erstmals-in-deutschland-wegen-impfschaeden-verklagt%2F", "https://www.instagram.com/", "https://altermedzentrum.com/biontech-erstmals-in-deutschland-wegen-impfschaeden-verklagt/", "https://api.whatsapp.com/send?text=Biontech%20erstmals%20in%20Deutschland%20wegen%20Impfsch%C3%A4den%20verklagt%21 https%3A%2F%2Faltermedzentrum.com%2Fbiontech-erstmals-in-deutschland-wegen-impfschaeden-verklagt%2F", "https://www.instagram.com/", "https://altermedzentrum.com/biontech-erstmals-in-deutschland-wegen-impfschaeden-verklagt/"], "authors": [], "publish_date": "September 17, 2022"}