{"result_id": "053001", "URL": "https://bonsens.info/communique-du-collectif-ou-est-mon-cycle/", "timestamp": "2023-04-25 12:21:28 CEST+0200", "meta": {"description": "", "lang": "fr", "keywords": "", "favicon": "https://bonsens.info/wp-content/uploads/2020/10/bon-sens-BAT-v2-carree-pm.png", "canonical": "https://bonsens.info/communique-du-collectif-ou-est-mon-cycle/", "encoding": "UTF-8"}, "image": null, "domain": "bonsens.info", "title": "Communiqu\u00e9 du Collectif \"O\u00f9 est mon Cycle ?\"", "cleaned_text": "Et pouvons maintenant vous en faire part! Il s\u2019agit d\u2019une demande d\u2019organisation par l\u2019Agence M\u00e9dicale Europ\u00e9enne (EMA) et par le Comit\u00e9 pour l\u2019\u00e9valuation des risques en mati\u00e8re de pharmacovigilance (PRAC), d\u2019une audition aux fins de conna\u00eetre le point de vue du public sur l\u2019acceptabilit\u00e9 des risques associ\u00e9s \u00e0 la vaccination contre le Covid 19 et notamment celui des femmes qui en Europe subissent des troubles du cycle menstruels ensuite de cette vaccination.\n\nLes recommand\u00e9s sont partis et nous sommes maintenant en attente d\u2019une r\u00e9ponse !\n\nTous les destinataires sont mentionn\u00e9s, partagez au plus grand nombre !\n\nPrenez bien soin de vous, et merci pour votre soutien,\n\nM\u00e9lodie pour le collectif \u00ab O\u00f9 est mon cycle? \u00bb", "opengraph": {"locale": "fr_FR", "type": "article", "title": "Communiqu\u00e9 du Collectif \"O\u00f9 est mon Cycle ?\" - BonSens.org", "description": "Nous pr\u00e9parions notre prochaine action. Et pouvons maintenant vous en faire part! Il s\u2019agit d\u2019une demande d\u2019organisation par l\u2019Agence M\u00e9dicale Europ\u00e9enne (EMA) et par le Comit\u00e9 pour l\u2019\u00e9valuation des risques en mati\u00e8re de pharmacovigilance (PRAC), d\u2019une audition aux fins de conna\u00eetre le point de vue du public sur l\u2019acceptabilit\u00e9 des risques associ\u00e9s \u00e0 la vaccination [\u2026]", "url": "https://bonsens.info/communique-du-collectif-ou-est-mon-cycle/", "site_name": "BonSens.org", "article:published_time": "2022-09-18T11:11:20+00:00", "article:modified_time": "2022-09-18T11:26:09+00:00", "image": "https://bonsens.info/wp-content/uploads/2022/03/Ouestmoncycle-article.jpg", "image:width": "1240", "image:height": "1193", "image:type": "image/jpeg"}, "tags": ["Actions judiciaires", "Vid\u00e9os Association", "News"], "tweets": [], "movies": [], "links": [], "authors": ["admin1444"], "publish_date": "2022-09-18T11:11:20+00:00"}