{"result_id": "053026", "URL": "https://bonsens.info/action-collective-greffe-pour-la-reintegration-des-non-vaccines-covid-19-sur-la-liste-des-receveurs-dorganes/", "timestamp": "2023-04-25 12:21:47 CEST+0200", "meta": {"description": "", "lang": "fr", "keywords": "", "favicon": "https://bonsens.info/wp-content/uploads/2020/10/bon-sens-BAT-v2-carree-pm.png", "canonical": "https://bonsens.info/action-collective-greffe-pour-la-reintegration-des-non-vaccines-covid-19-sur-la-liste-des-receveurs-dorganes/", "encoding": "UTF-8"}, "image": null, "domain": "bonsens.info", "title": "Action Collective Greffe : pour la r\u00e9int\u00e9gration des non vaccin\u00e9s COVID-19 sur la liste des receveurs d'organes", "cleaned_text": "Des personnes qui ont besoin d\u2019une greffe se voient retir\u00e9es de la liste des receveurs d\u2019organe au seul pr\u00e9texte qu\u2019ils sont NON-VACCIN\u00c9S contre la COVID-19 .\n\nApr\u00e8s le succ\u00e8s de Maitre Diane PROTAT pour faire r\u00e9int\u00e9grer les personnes non-vaccin\u00e9es sur la liste des receveurs du CHU de Dijon, BonSens continue \u00e0 soutenir un action qui va dans ce sens.\n\nSi vous aussi ou l\u2019un de vos proches \u00eates avez \u00e9t\u00e9 \u00e9cart\u00e9s des listes de receveurs d\u2019organes au motif que vous n\u2019\u00e9tiez pas vaccin\u00e9s contre la COVID-19, rejoignez l\u2019action collective de BonSens qui prend \u00e0 sa charge l\u2019ensemble des frais relatifs \u00e0 cette action.\n\nAu plus il y aura de personnes qui participeront \u00e0 cette action collective et au plus cette action aura d\u2019impact.\n\nVous pouvez \u00e9crire \u00e0 : association@bonsens.org", "opengraph": {"locale": "fr_FR", "type": "article", "title": "Action Collective Greffe : pour la r\u00e9int\u00e9gration des non vaccin\u00e9s COVID-19 sur la liste des receveurs d'organes - BonSens.org", "description": "Des personnes qui ont besoin d\u2019une greffe se voient retir\u00e9es de la liste des receveurs d\u2019organe au seul pr\u00e9texte qu\u2019ils sont NON-VACCIN\u00c9S contre la COVID-19 . Apr\u00e8s le succ\u00e8s de Maitre Diane PROTAT pour faire r\u00e9int\u00e9grer les personnes non-vaccin\u00e9es sur la liste des receveurs du CHU de Dijon, BonSens continue \u00e0 soutenir un action qui [\u2026]", "url": "https://bonsens.info/action-collective-greffe-pour-la-reintegration-des-non-vaccines-covid-19-sur-la-liste-des-receveurs-dorganes/", "site_name": "BonSens.org", "article:published_time": "2023-03-18T10:41:04+00:00", "article:modified_time": "2023-03-18T12:10:10+00:00", "image": "https://bonsens.info/wp-content/uploads/2021/07/note-2762271_1920.png", "image:width": "1920", "image:height": "782", "image:type": "image/png"}, "tags": ["Actions judiciaires"], "tweets": [], "movies": [], "links": ["https://bonsens.info/communique-special-greffe-dorganes-des-non-vaccines/", "mailto:association@bonsens.org"], "authors": ["XadminBonSens02"], "publish_date": "2023-03-18T10:41:04+00:00"}