{"result_id": "053066", "URL": "https://bonsens.info/unispaca-lance-une-sommation-interpellative-a-linitiative-de-lunion-des-collectifs-de-parents/", "timestamp": "2023-04-25 12:22:35 CEST+0200", "meta": {"description": "", "lang": "fr", "keywords": "", "favicon": "https://bonsens.info/wp-content/uploads/2020/10/bon-sens-BAT-v2-carree-pm.png", "canonical": "https://bonsens.info/unispaca-lance-une-sommation-interpellative-a-linitiative-de-lunion-des-collectifs-de-parents/", "encoding": "UTF-8"}, "image": null, "domain": "bonsens.info", "title": "UnisPaca lance une Sommation interpellative \u00e0 l'initiative de l'Union des Collectifs de parents", "cleaned_text": "SOMMATION INTERPELLATIVE AU RECTEUR DE LA REGION PACA CONCERNANT LES PROTOCOLES SANITAIRES APPLIQU\u00c9S DANS LES \u00c9TABLISSEMENTS SCOLAIRES, LES CAMPAGNES DE TESTS ET DE VACCINATION\n\nDans le sillage de la R\u00e9gion Grand Est, nous nous sommes unis afin de sommer le recteur de la r\u00e9gion acad\u00e9mique Provence Alpes C\u00f4te d\u2019Azur, de r\u00e9pondre \u00e0 nos interrogations quant aux cons\u00e9quences de la politique sanitaire mise en \u0153uvre par le gouvernement dans les \u00e9tablissements scolaires.\n\nNous avons donc d\u00e9pos\u00e9 par voie d\u2019huissier, le 12 janvier 2022, une sommation interpellative comprenant 21 questions aupr\u00e8s du recteur, \u00e0 laquelle il lui a \u00e9t\u00e9 demand\u00e9 de r\u00e9pondre dans un d\u00e9lai de 48 heures maximum.\n\nDans l\u2019ensemble de la r\u00e9gion PACA, o\u00f9 plus de 400 parents se sont port\u00e9s requ\u00e9rants, ainsi que dans la totalit\u00e9 des r\u00e9gions de France, des citoyens se mobilisent pour d\u00e9fendre la sant\u00e9 et le bien-\u00eatre de leurs enfants impact\u00e9s par les protocoles sanitaires mis en \u0153uvre dans les \u00e9tablissements scolaires, au m\u00e9pris de la propre convention des droits de l\u2019enfant.\n\nNos jeunes g\u00e9n\u00e9rations souffrent de maux de t\u00eate li\u00e9s au port du masque, d\u2019anxi\u00e9t\u00e9, de d\u00e9pression. Certains vont m\u00eame jusqu\u2019au suicide. On ne compte plus les dommages collat\u00e9raux psychologiques et physiques dont nos enfants sont malheureusement victimes.\n\nEn outre, ces protocoles sont en partie discriminatoires (notamment pour l\u2019acc\u00e8s \u00e0 certains cursus) \u00e0 l\u2019\u00e9gard des \u00e9l\u00e8ves dont les parents n\u2019ont pas fait le choix de la vaccination qui, rappelons-le, demeure un acte m\u00e9dical qui doit se faire de fa\u00e7on consentie et \u00e9clair\u00e9e. Ils ont par ailleurs donn\u00e9 lieu \u00e0 des abus quant \u00e0 la production d\u2019un statut vaccinal ou virologique, prot\u00e9g\u00e9 par le secret m\u00e9dical et dont seul un m\u00e9decin peut \u00eatre inform\u00e9.\n\nEnfin, selon les d\u00e9clarations de l\u2019OMS, la Covid-19 n\u2019est pas une maladie \u00e0 caract\u00e8re p\u00e9diatrique. En revanche, depuis le d\u00e9but de la campagne de vaccination des 12-17 ans, les d\u00e9c\u00e8s et effets secondaires graves (tels que les myocardites, p\u00e9ricardites, thromboses, AVC\u2026) dus \u00e0 la vaccination n\u2019ont cess\u00e9 de se multiplier dans cette tranche d\u2019\u00e2ge. Chacun est libre de consulter \u00e0 ce sujet le rapport officiel de l\u2019Agence Nationale de S\u00e9curit\u00e9 du M\u00e9dicament chiffrant le nombre de d\u00e9c\u00e8s et effets ind\u00e9sirables graves, post injection, reconnus officiellement.\n\nParents d\u2019\u00e9l\u00e8ves scolaris\u00e9s ou en IEF, enseignants, AESH etc\u2026 soutenus dans leur d\u00e9marche par des grands-parents inquiets, affluent de tous les d\u00e9partements , plus d\u00e9termin\u00e9s que jamais, pour exiger des r\u00e9ponses sur le fonctionnement d\u00e9faillant d\u2019un service public aussi important que celui auquel on confie nos enfants.\n\nA ce jour, nous n\u2019avons toujours pas de r\u00e9ponse du Recteur ou de ses services.\n\nL\u2019int\u00e9gralit\u00e9 des questions et de la sommation interpellative est accessible sur le site internet : www. unispaca .com", "opengraph": {"locale": "fr_FR", "type": "article", "title": "UnisPaca lance une Sommation interpellative \u00e0 l'initiative de l'Union des Collectifs de parents - BonSens.org", "description": "SOMMATION INTERPELLATIVE AU RECTEUR DE LA REGION PACA CONCERNANT LES PROTOCOLES SANITAIRES APPLIQU\u00c9S DANS LES \u00c9TABLISSEMENTS SCOLAIRES, LES CAMPAGNES DE TESTS ET DE VACCINATION \u00a0 COMMUNIQU\u00c9 Le 22 janvier 2022 Dans le sillage de la R\u00e9gion Grand Est, nous nous sommes unis afin de sommer le recteur de la r\u00e9gion acad\u00e9mique Provence Alpes C\u00f4te d\u2019Azur, [\u2026]", "url": "https://bonsens.info/unispaca-lance-une-sommation-interpellative-a-linitiative-de-lunion-des-collectifs-de-parents/", "site_name": "BonSens.org", "article:published_time": "2022-02-01T10:09:36+00:00", "article:modified_time": "2022-02-01T10:15:26+00:00", "image": "https://bonsens.info/wp-content/uploads/2022/02/unispaca-scaled.jpg", "image:width": "2560", "image:height": "1272", "image:type": "image/jpeg"}, "tags": ["Actions judiciaires", "Vid\u00e9os Association", "News"], "tweets": [], "movies": [], "links": ["https://www.unispaca.com/", "https://www.unispaca.com/Citoyens-Parents-Recours-juridiques.m.htm"], "authors": ["XadminBonSens02"], "publish_date": "2022-02-01T10:09:36+00:00"}