{"result_id": "053067", "URL": "https://bonsens.info/", "timestamp": "2023-04-25 12:22:35 CEST+0200", "meta": {"description": "", "lang": "fr", "keywords": "", "favicon": "https://bonsens.info/wp-content/uploads/2020/10/bon-sens-BAT-v2-carree-pm.png", "canonical": "https://bonsens.info/", "encoding": "UTF-8"}, "image": null, "domain": "bonsens.info", "title": "Association BonSens.org", "cleaned_text": "Des personnes qui ont besoin d\u2019une greffe se voient retir\u00e9es de la liste des receveurs d\u2019organe au seul pr\u00e9texte qu\u2019ils sont NON-VACCIN\u00c9S contre la COVID-19 [\u2026]", "opengraph": {"locale": "fr_FR", "type": "website", "title": "Association BonSens.org", "description": "Pr\u00e9server le bon sens pour les g\u00e9n\u00e9rations actuelles et futures", "url": "https://bonsens.info/", "site_name": "BonSens.org", "image": "https://bonsens.info/wp-content/uploads/2022/03/sante-humaine-scaled.jpg", "image:width": "2560", "image:height": "1707", "image:type": "image/jpeg"}, "tags": [], "tweets": [], "movies": [], "links": ["https://bonsens.info/action-collective-greffe-pour-la-reintegration-des-non-vaccines-covid-19-sur-la-liste-des-receveurs-dorganes/"], "authors": [], "publish_date": "18 avril 2023"}