{"result_id": "053052", "URL": "https://bonsens.info/la-synergie-covid-19-vaccination-augmenterait-elle-la-mortalite-herve-seligmann-et-haim-yativ/", "timestamp": "2023-04-25 12:22:22 CEST+0200", "meta": {"description": "D\u00e9briefing FranceSoir- BonSens.org La synergie Covid-19-vaccination augmenterait-elle la mortalit\u00e9 ? Herv\u00e9 Seligmann et Haim Yativ - BonSens.org", "lang": "fr", "keywords": "", "favicon": "https://bonsens.info/wp-content/uploads/2020/10/bon-sens-BAT-v2-carree-pm.png", "canonical": "https://bonsens.info/la-synergie-covid-19-vaccination-augmenterait-elle-la-mortalite-herve-seligmann-et-haim-yativ/", "encoding": "UTF-8"}, "image": null, "domain": "bonsens.info", "title": "La synergie Covid-19-vaccination augmenterait-elle la mortalit\u00e9 ? Herv\u00e9 Seligmann et Haim Yativ", "cleaned_text": "Les debriefings de FranceSoir sont propos\u00e9s en association avec BonSens.org\n\nNous suivons attentivement la situation en Isra\u00ebl, le pays qui a vaccin\u00e9 plus de 50% de sa population \u00e0 ce jour.\n\nLe Dr Herv\u00e9 Seligmann et l\u2019ing\u00e9nieur Haim Yativ ont pr\u00e9par\u00e9 plusieurs articles sur le site Nakim.org permettant d\u2019avoir une autre vision des chiffres de la vaccination en Isra\u00ebl. Chaque jour amenant son lot de surprises. Leurs articles ont fait l\u2019objet de beaucoup de \u00ab debunkages \u00bb ou v\u00e9rification dans plusieurs pays. Ils s\u2019\u00e9vertuent \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 ces v\u00e9rifications.\n\nDans ce debriefing, ils nous parlent plus particuli\u00e8rement d\u2019une de ces v\u00e9rifications.\n\nRetrouvez-le, propos\u00e9 en partenariat avec BonSens :\n\nUne journaliste allemande, Alice Echtermann, a publi\u00e9 des donn\u00e9es obtenues apparemment du minist\u00e8re isra\u00e9lien de la Sant\u00e9, cumul\u00e9es du 20 d\u00e9cembre au 10 mars, sur les patients vaccin\u00e9s et non vaccin\u00e9s contre le COVID-19. Son interpr\u00e9tation de ces donn\u00e9es, en r\u00e9action \u00e0 une publication de nakim.org, est que la vaccination a diminu\u00e9 les d\u00e9c\u00e8s, de 1566 (non vaccin\u00e9s) \u00e0 709 (entre les doses), \u00e0 84 (dans les 7 jours apr\u00e8s la 2e dose) et \u00e0 105 (7 jours apr\u00e8s 2e dose) (Tableau 1). Ceci est trompeur car les statuts de vaccination diff\u00e8rent par la dur\u00e9e et la taille des \u00e9chantillons. Ajust\u00e9 en fonction du temps, il y a 20 (= 1566 morts/80 jours), 34, 12 et 4 d\u00e9c\u00e8s/jour pour les diff\u00e9rents statuts vaccinaux, dans le m\u00eame ordre que ci-dessus. Ajust\u00e9s pour le nombre total de patients atteints de COVID-19, les d\u00e9c\u00e8s/jour par personne augmentent de non-vaccin\u00e9s \u00e0 compl\u00e8tement vaccin\u00e9s (tableau 1) et sont multipli\u00e9s par 11,65, 27,92 et 15 (390-7,49) par rapport aux non vaccin\u00e9s (tableau 1). Cela confirme une multiplication par trois des taux de d\u00e9tection du COVID-19 au cours des 7 premiers jours apr\u00e8s la premi\u00e8re dose, par rapport aux taux initiaux de COVID-19 le jour de la premi\u00e8re injection. Dr Seligmann et Haim Nakim constatent \u00e9galement que les pourcentages de cas asymptomatiques (communaut\u00e9) diminuent des non-vaccin\u00e9s \u00e0 ceux compl\u00e8tement vaccin\u00e9s (deux injections). Pour eux la vaccination affaiblit probablement les r\u00e9actions immunitaires naturelles et augmente les risques pr\u00e9cis\u00e9ment pour ceux que la vaccination doit prot\u00e9ger. Les \u00e9l\u00e9ments qu\u2019ils soulignent sont :\n\u2022 Les r\u00e9sultats ne contredisent pas la possibilit\u00e9 qu\u2019une vaccination compl\u00e8te diminue les incidences du COVID-19. Ce dernier point n\u00e9cessite des informations qui ne sont pas inclues dans le tableau d\u2019origine, \u00e0 savoir le nombre d\u2019individus sans COVID-19 pour chaque statut vaccinal. Notamment, contrairement \u00e0 d\u2019autres pays, le minist\u00e8re isra\u00e9lien de la Sant\u00e9 ne recommande pas les soins ambulatoires avec des m\u00e9dicaments potentiellement utiles comme le zinc, l\u2019ivermectine ou les vitamines C et D.\n\u2022 La vaccination massive doit \u00eatre reconsid\u00e9r\u00e9e et tous les effets ind\u00e9sirables non COVID-19 examin\u00e9s en relation avec le statut de vaccination.\n\n* Note Morts par jour/total communaut\u00e9 par 10 000 personnes : le calcul est fait \u00e0 partir du nombre de morts dans le groupe divis\u00e9 par la dur\u00e9e du statut de vaccination ramen\u00e9 \u00e0 la taille de la cohorte dans la population\n\n\n\nTableau obtenu de https://correctiv.org/faktencheck/2021/03/11/covid-19-in-israel-nein-die-impfung-erzeugt-keine-40-mal-hoehere-sterblichkeit/. Les data du minist\u00e8re isra\u00e9lien de la Sant\u00e9 montrent que les cas de COVID-19 pour la p\u00e9riode du 20 D\u00e9cembre au 10 Mars. (Screenshot: CORRECTIV.Faktencheck). Traduit de l\u2019h\u00e9breu au fran\u00e7ais. Nos additions sont soulign\u00e9es.", "opengraph": {"locale": "fr_FR", "type": "article", "title": "La synergie Covid-19-vaccination augmenterait-elle la mortalit\u00e9 ? Herv\u00e9 Seligmann et Haim Yativ - BonSens.org", "description": "D\u00e9briefing FranceSoir- BonSens.org La synergie Covid-19-vaccination augmenterait-elle la mortalit\u00e9 ? Herv\u00e9 Seligmann et Haim Yativ - BonSens.org", "url": "https://bonsens.info/la-synergie-covid-19-vaccination-augmenterait-elle-la-mortalite-herve-seligmann-et-haim-yativ/", "site_name": "BonSens.org", "article:published_time": "2021-03-22T18:37:00+00:00", "article:modified_time": "2022-03-24T09:07:34+00:00", "image": "https://bonsens.info/wp-content/uploads/2021/03/israel_3_3_field_mise_en_avant_principale_1_0.png", "image:width": "1111", "image:height": "444", "image:type": "image/png"}, "tags": ["Sant\u00e9 Humaine", "Tous les D\u00e9briefings"], "tweets": [], "movies": [], "links": ["https://bonsens.info/", "https://correctiv.org/faktencheck/2021/03/11/covid-19-in-israel-nein-die-impfung-erzeugt-keine-40-mal-hoehere-sterblichkeit/", "https://correctiv.org/faktencheck/2021/03/11/covid-19-in-israel-nein-die-impfung-erzeugt-keine-40-mal-hoehere-sterblichkeit/?fbclid=IwAR1AMeRgb5W0SVdljcsAzJu_hNnktEdgDGurM8175mEhpJRBygTmTzGj42A", "https://www.francesoir.fr/videos-les-debriefings/israel-3"], "authors": ["XadminBonSens02"], "publish_date": "2021-03-22T18:37:00+00:00"}