{"result_id": "053039", "URL": "https://translate.google.com/translate?hl=en&sl=fr&u=https://bonsens.info/ouestmoncycle-recensement-de-temoignages-de-femmes-suite-a-vaccination/&prev=search&pto=aue", "timestamp": "2023-04-25 12:22:13 CEST+0200", "meta": {"description": "", "lang": "fr", "keywords": "", "favicon": "https://bonsens.info/wp-content/uploads/2020/10/bon-sens-BAT-v2-carree-pm.png", "canonical": "https://bonsens.info/ouestmoncycle-recensement-de-temoignages-de-femmes-suite-a-vaccination/", "encoding": "UTF-8"}, "image": null, "domain": "translate.google.com", "title": "OuEstMonCycle : Recensement de t\u00e9moignages de femmes suite \u00e0 vaccination", "cleaned_text": "Ce collectif recense les effets secondaires sur le cycle menstruel qui pourraient \u00eatre d\u00fbs \u00e0 la vaccination contre la COVID19\n\nVous pouvez retrouver ce collectif sur Twitter ici ou sur Instagram ici ou ici\n\nN\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 ajouter votre t\u00e9moignage si vous aussi, vous avez \u00e9t\u00e9 victime d\u2019effets secondaires sur votre cycle menstruel suite \u00e0 vaccination.\n\nPour cela utilisez le formulaire https://www.formulaires.service-public.fr/gf/cerfa_11527.do et envoyez le \u00e0 l\u2019adresse ouestmoncycle@protonmail.com\n\nPour t\u00e9l\u00e9charger le flyer au format PDF c\u2019est ici", "opengraph": {"locale": "fr_FR", "type": "article", "title": "OuEstMonCycle : Recensement de t\u00e9moignages de femmes suite \u00e0 vaccination - BonSens.org", "description": "Bonsens.org soutient O\u00f9 est mon cycle ? \u00a0 Ce collectif recense les effets secondaires sur le cycle menstruel qui pourraient \u00eatre d\u00fbs \u00e0 la vaccination contre la COVID19 Vous pouvez retrouver ce collectif sur Twitter ici ou sur Instagram ici ou ici N\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 ajouter votre t\u00e9moignage si vous aussi, vous avez \u00e9t\u00e9 victime [\u2026]", "url": "https://bonsens.info/ouestmoncycle-recensement-de-temoignages-de-femmes-suite-a-vaccination/", "site_name": "BonSens.org", "article:published_time": "2022-03-15T14:50:00+00:00", "article:modified_time": "2022-03-23T15:44:25+00:00", "image": "https://bonsens.info/wp-content/uploads/2022/03/Ouestmoncycle-article.jpg", "image:width": "1240", "image:height": "1193", "image:type": "image/jpeg"}, "tags": ["Actions judiciaires", "Vid\u00e9os Association", "News"], "tweets": [], "movies": [], "links": ["https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://twitter.com/ouestmoncycle", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://www.instagram.com/vaccin_menstruel/", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://www.instagram.com/ouestmoncycle/", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://www.formulaires.service-public.fr/gf/cerfa_11527.do", "mailto:ouestmoncycle@protonmail.com?_x_tr_sl=fr&_x_tr_tl=en&_x_tr_hl=en&_x_tr_pto=sc", "https://bonsens-info.translate.goog/wp-content/uploads/2022/03/Ouestmoncycle.pdf?_x_tr_sl=fr&_x_tr_tl=en&_x_tr_hl=en&_x_tr_pto=sc"], "authors": ["XadminBonSens02"], "publish_date": "2022-03-15T14:50:00+00:00"}