{"result_id": "053009", "URL": "https://bonsens.info/ouverture-pour-les-soignants-dune-deuxieme-vague-de-plaintes-a-la-cedh-contre-la-france/", "timestamp": "2023-04-25 12:21:35 CEST+0200", "meta": {"description": "", "lang": "fr", "keywords": "", "favicon": "https://bonsens.info/wp-content/uploads/2020/10/bon-sens-BAT-v2-carree-pm.png", "canonical": "https://bonsens.info/ouverture-pour-les-soignants-dune-deuxieme-vague-de-plaintes-a-la-cedh-contre-la-france/", "encoding": "UTF-8"}, "image": null, "domain": "bonsens.info", "title": "Ouverture pour les soignants d\u2019une deuxi\u00e8me vague de plaintes \u00e0 la CEDH contre la France pour avoir conditionn\u00e9 le maintien de l\u2019emploi des soignants \u00e0 la participation forc\u00e9e \u00e0 des essais cliniques ...", "cleaned_text": "La Convention de sauvegarde des droits de l\u2019homme et des libert\u00e9s fondamentales a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9e au sein du Conseil de l\u2019Europe. Ouverte \u00e0 la signature \u00e0 Rome le 4 novembre 1950, elle est entr\u00e9e en vigueur en septembre 1953. La France l\u2019a ratifi\u00e9e le 3 mai 1974 et a accept\u00e9 le droit de recours individuel en 1981.\n\nLa Cour europ\u00e9enne des droits de l\u2019homme (CEDH) est l\u2019organe judiciaire du Conseil de l\u2019Europe qui examine notamment des requ\u00eates individuelles \u00e9manant de particuliers qui consid\u00e8rent que leur Etat a viol\u00e9 cette Convention de sauvegarde des droits de l\u2019homme et des libert\u00e9s fondamentales. Pour plus de d\u00e9tails voir les deux fichiers en t\u00e9l\u00e9chargement.\n\nEn septembre 2021, le Collectif des Syndicats et Associations Professionnels Europ\u00e9ens (CSAPE) et Guy Froment responsable juridique national des pompiers, ont saisi la Cour europ\u00e9enne des droits de l\u2019homme (CEDH) pour le compte de 268 soignants consid\u00e9rant que la loi du 5 ao\u00fbt 2021 dite loi de l\u2019\u00ab obligation vaccinale des soignants \u00bb constitue une violation caract\u00e9ris\u00e9e de leurs droits fondamentaux exprim\u00e9s dans la Convention de sauvegarde des droits de l\u2019homme et des libert\u00e9s fondamentales.\n\nCes 268 requ\u00eates ont \u00e9t\u00e9 accept\u00e9es par la CEDH et sont aujourd\u2019hui en instruction.\n\nL\u2019objectif de saisir la Cour europ\u00e9enne des droits de l\u2019homme est notamment d\u2019obtenir r\u00e9paration si la cour reconna\u00eet que la France s\u2019est rendu coupable de violation des droits fondamentaux des plaignants en les obligeant notamment \u00e0 se faire injecter les substances g\u00e9niques en essais cliniques pour pouvoir continuer \u00e0 exercer leur activit\u00e9 professionnelle.\n\nSi la violation des droits fondamentaux est reconnue par la CEDH, les soignants pourront formuler des demandes d\u2019indemnit\u00e9s \u00e9valu\u00e9es sur les pertes ou les atteintes estim\u00e9es, de mise sous astreinte de la France, de condamnations p\u00e9nales des responsables etc ..\n\nEtant donn\u00e9 l\u2019acceptation \u00e0 l\u2019instruction des 268 premi\u00e8res requ\u00eates, le Collectif des Syndicats et Associations Professionnels Europ\u00e9ens (CSAPE) a pris la d\u00e9cision de proposer aux soignants n\u2019ayant pas particip\u00e9 aux premi\u00e8res requ\u00eates, de les accompagner dans une deuxi\u00e8me vague de plaintes \u00e0 la CEDH contre la France.\n\nL\u2019issue de cette proc\u00e9dure n\u2019est pas garantie mais on ne voit pas comment la CEDH pourrait ne pas reconna\u00eetre la violation des droits fondamentaux par la France sans remettre en cause la Convention de sauvegarde des droits de l\u2019homme et des libert\u00e9s fondamentales en elle-m\u00eame, fondement de la construction europ\u00e9enne, sachant par ailleurs que l\u2019Assembl\u00e9e parlementaire du Conseil de l\u2019Europe a adopt\u00e9 une r\u00e9solution n\u00b02361 le 27 janvier 2021, qui demande aux Etats membre notamment:\n\n\u201d 7.3.1 de s\u2019assurer que les citoyens et citoyennes sont inform\u00e9s que la vaccination n\u2019est pas obligatoire et que personne ne subit de pressions politiques, sociales ou autres pour se faire vacciner, s\u2019il ou elle ne souhaite pas le faire personnellement;\n\n7.3.2 de veiller \u00e0 ce que personne ne soit victime de discrimination pour ne pas avoir \u00e9t\u00e9 vaccin\u00e9, en raison de risques potentiels pour la sant\u00e9 ou pour ne pas vouloir se faire vacciner;\u201d\n\nSi vous souhaitez participer \u00e0 cette nouvelle vague de d\u00e9p\u00f4ts de plaintes, merci cliquer sur le bouton ci-dessous et de remplir le formulaire.\n\nLe Collectif des Syndicats et Associations Professionnels Europ\u00e9ens (CSAPE) reprendra contact avec vous rapidement afin de vous informer des modalit\u00e9s de cette proc\u00e9dure.", "opengraph": {"locale": "fr_FR", "type": "article", "title": "Ouverture pour les soignants d\u2019une deuxi\u00e8me vague de plaintes \u00e0 la CEDH contre la France pour avoir conditionn\u00e9 le maintien de l\u2019emploi des soignants \u00e0 la participation forc\u00e9e \u00e0 des essais cliniques ... - BonSens.org", "description": "Le Collectif des Syndicats et Associations Professionnels Europ\u00e9ens (CSAPE) va lancer une nouvelle vague de d\u00e9p\u00f4ts de plaintes \u00e0 la CEDH contre la France Rappel\u00a0: La Convention de sauvegarde des droits de l\u2019homme et des libert\u00e9s fondamentales \u00a0a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9e au sein du Conseil de l\u2019Europe. Ouverte \u00e0 la signature \u00e0 Rome le 4 novembre [\u2026]", "url": "https://bonsens.info/ouverture-pour-les-soignants-dune-deuxieme-vague-de-plaintes-a-la-cedh-contre-la-france/", "site_name": "BonSens.org", "article:published_time": "2022-01-27T11:24:13+00:00", "article:modified_time": "2022-03-25T07:26:03+00:00", "image": "https://bonsens.info/wp-content/uploads/2021/07/note-2762271_1920.png", "image:width": "1920", "image:height": "782", "image:type": "image/png"}, "tags": ["Actions judiciaires", "Vid\u00e9os Association", "News"], "tweets": [], "movies": [], "links": [], "authors": ["XadminBonSens02"], "publish_date": "2022-01-27T11:24:13+00:00"}