{"result_id": "053060", "URL": "https://bonsens.info/actualites-bonsens-n-2021-22-du-31-mai-2021/", "timestamp": "2023-04-25 12:22:31 CEST+0200", "meta": {"description": "Actualit\u00e9s BonSens N\u00b0 2021-22 du 31 mai 2021 - BonSens.org", "lang": "fr", "keywords": "", "favicon": "https://bonsens.info/wp-content/uploads/2020/10/bon-sens-BAT-v2-carree-pm.png", "canonical": "https://bonsens.info/actualites-bonsens-n-2021-22-du-31-mai-2021/", "encoding": "UTF-8"}, "image": null, "domain": "bonsens.info", "title": "Actualit\u00e9s BonSens N\u00b0 2021-22 du 31 mai 2021", "cleaned_text": "INFO CL\u00c9S : LES \u00c9L\u00c9MENTS IMPORTANTS DE CETTE SEMAINE\n\u2022 \n\u2022 Bonne nouvelle: une maladie COVID-19 l\u00e9g\u00e8re induit une protection durable des anticorps \u2013 Les personnes qui ont eu une maladie b\u00e9nigne d\u00e9veloppent des cellules productrices d\u2019anticorps qui peuvent durer toute leur vie (\u00e9tude publi\u00e9e dans le journal Nature)\n\u2022 Une nouvelle \u00e9tude conclut que les masques n\u2019ont pas ralenti la propagation du COVID aux \u00c9tats-Unis\n\nAu lieu de cela, les chercheurs ont constat\u00e9 que le port prolong\u00e9 du masque peut provoquer la d\u00e9shydratation et augmenter le risque d\u2019infection bact\u00e9rienne.\n\u2022 Dans le rapport Risk Managment de Pfizer \u00e9mis par l\u2019EMA on peut lire \u00ab Aucune \u00e9tude de pharmacologie de s\u00e9curit\u00e9, de g\u00e9notoxicit\u00e9 et de carcinog\u00e9nicit\u00e9 n\u2019a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e, conform\u00e9ment \u00e0 la directive de l\u2019OMS sur les vaccins de 2005 \u00bb Ils citent en r\u00e9f\u00e9rence le World Health Organization. Annex 1. WHO guidelines on nonclinical evaluation of vaccines. In: World Health Organization. WHO technical report series, no. 927.\n\u2022 Isra\u00ebl pourrait reculer sur la vaccination des enfants car l\u2019immunit\u00e9 collective est atteinte. Le minist\u00e8re de la Sant\u00e9 devrait se prononcer dans les prochains jours sur la question de la vaccination des personnes \u00e2g\u00e9es de 15 \u00e0 12 ans Le directeur de l\u2019Unit\u00e9 de pr\u00e9vention et de contr\u00f4le des infections \u00e0 Sheba soutient que rien ne justifie la vaccination des enfants, alors que d\u2019autres pensent le contraire.\n\u2022 \n\u2022 Lisa Shaw, la pr\u00e9sentatrice vedette de la BBC est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 44 ans d\u2019un caillot sanguin apr\u00e8s avoir re\u00e7u le vaccin Astrazeneca selon sa famille.\n\u2022 \n\u2022 Pfizer a eu l\u2019autorisation de l\u2019EMA pour les enfants. Pfizer se vante d\u2019un taux d\u2019efficacit\u00e9 de 100% oubliant au passage de pr\u00e9ciser que les groupes sont de petites tailles ( 1131 enfants vaccin\u00e9s dont 1005 qui ont re\u00e7u 2 doses) dans ses essais, que 98,36% des enfants du groupe placebo n\u2019ont pas attrap\u00e9 le Covid contre 100% des vaccin\u00e9s (ce qui permet de mettre en perspective une efficacit\u00e9 absolue finalement faible, pour une maladie qui ne tue pas les enfants) mais que par contre 0,4% des enfants vaccin\u00e9s ont eu des effets secondaires graves .\n\u2022 L\u2019antig\u00e8ne du vaccin SARS-CoV-2 circulant d\u00e9tect\u00e9 dans le plasma des receveurs du vaccin ARNm-1273. Les prot\u00e9ines du SARS-CoV-2 ont \u00e9t\u00e9 mesur\u00e9es dans des \u00e9chantillons de plasma longitudinaux pr\u00e9lev\u00e9s sur 13 participants ayant re\u00e7u deux doses de vaccin ARNm-1273 (Pfizer). 11 des 13 participants ont montr\u00e9 des niveaux d\u00e9tectables de prot\u00e9ine SARS-CoV-2 d\u00e8s le premier jour apr\u00e8s la premi\u00e8re injection de vaccin. Le Canadian Covid Care Alliance alerte sur les vaccins notamment sur les adolescents et les enfants \u00ab Des \u00e9tudes r\u00e9centes sugg\u00e8rent que la prot\u00e9ine de pointe produite en r\u00e9ponse \u00e0 la vaccination, peut se lier et interagir avec diverses cellules dans tout le corps, via leurs r\u00e9cepteurs ACE2, entra\u00eenant potentiellement des dommages \u00e0 divers tissus et organes. Ce risque, aussi th\u00e9orique soit-il, doit \u00eatre \u00e9tudi\u00e9 avant la vaccination des enfants et des adolescents \u00bb\n\u2022 \n\u2022 En Inde, l\u2019association des avocats a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019attaquer l\u2019OMS pour fraude \u00e0 la science en n\u2019utilisant pas les bonnes \u00e9tudes sur l\u2019ivermectine.\n\u2022 Pierre Kory continue avec le FLCCC \u00e0 \u00e9voquer les sujets de l\u2019ivermectine.\n\u2022 Le m\u00e9dicament appel\u00e9 Fluvoxamine, un antid\u00e9presseur bien connu des m\u00e9decins, montrent un effet tr\u00e8s important pour emp\u00eacher le d\u00e9c\u00e8s et l\u2019hospitalisation de patients Covid (pr\u00e8s de 90% d\u2019am\u00e9lioration) dans quelques \u00e9tudes publi\u00e9es ou en preprint.\n\u2022 \n\u2022 Le Pass Sanitaire a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 au S\u00e9nat malgr\u00e9 l\u2019opposition de certains s\u00e9nateurs comme Loic Herv\u00e9 , Alain Houpert \u2013 s\u00e9nateur Loic Herv\u00e9 suite au vote au S\u00e9nat sur le pass sanitaire\n\u2022 Le conseil constitutionnel a approuv\u00e9 le Pass sanitaire, malgr\u00e9 la saisine du conseil constitutionnel par Martine Wonner et une soixantaine de d\u00e9put\u00e9s. \u00ab Jugeant que le projet de loi sur la sortie de crise sanitaire donnait trop de pouvoir au gouvernement, certains d\u00e9put\u00e9s avaient saisi le Conseil constitutionnel mais le recours n\u2019a pas abouti.\u00bb\n\u2022 Un groupe de m\u00e9decin de l\u2019acad\u00e9mie m\u00e9decine aurait rendu un avis sur l\u2019obligation vaccinale qui ne leur semble par d\u00e9raisonnable. Le Pr Fisher a indiqu\u00e9 que cela ne repr\u00e9sentait qu\u2019une partie de l\u2019acad\u00e9mie de m\u00e9decine. La vid\u00e9o est disponible ici.\n\u2022 Isra\u00ebl abandonne son Pass vert le 1er juin. \u00ab Yuli Edelstein, le Ministre de la Sant\u00e9 qui a a annonc\u00e9 la fin du passeport vert. Il ne sera plus obligatoire de pr\u00e9senter un passeport vert \u00e9mis par le Minist\u00e8re de la Sant\u00e9 avec une preuve de gu\u00e9rison ou de vaccination pour entrer dans certains lieux ferm\u00e9s \u00e0 compter du 1er juin 2021\u00bb. La pr\u00e9sentation du \u201cpasseport vaccinal\u201d pour aller par exemple au restaurant ou \u00e0 l\u2019h\u00f4tel a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e mardi 1er juin, tout comme les derni\u00e8res jauges de pr\u00e9sence pour les \u00e9tablissements recevant du public. Le ministre de la Sant\u00e9 Yuli Edelstein a indiqu\u00e9 que le port du masque, encore obligatoire dans les lieux ferm\u00e9s et les transports publics, pourrait \u00eatre annul\u00e9 \u201cd\u2019ici deux semaines\u201d.\n\u2022 Apr\u00e8s l\u2019abandon d\u2019un Pass vaccinal ou sanitaire par les USA, la Russie et Isra\u00ebl, le Telegraph a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 hier que \u00ab le passeport vaccinal britannique est sur le point d\u2019\u00eatre abandonn\u00e9 \u00bb Cette information capitale a \u00e9t\u00e9 reprise par Reuters. L\u2019Europe se trouve d\u00e9sormais bien isol\u00e9e avec son Pass sanitaire.\n\u2022 \n\u2022 L\u2019enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte en septembre 2020, mais l\u2019AFP la r\u00e9v\u00e8le ce vendredi 21 mai. Le parquet national financier (PNF), apr\u00e8s une alerte de l\u2019association anticorruption Anticor, a ouvert une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire pour \u201cfavoritisme\u201d autour de la gestion de l\u2019application StopCovid devenue quelques mois plus tard TousAntiCovid.\n\u2022 \n\u2022 Une grosse manifestation a eu lieu \u00e0 Londres ce weekend avec d\u2019apr\u00e8s les organisateurs pr\u00e8s d\u2019un million de participants \u2013 peu de couverture dans les m\u00e9dias mainstream\n\u2022 En France, quelques manifestations ont eu lieu dont une marche \u00e0 Paris organis\u00e9e par Paris pour la libert\u00e9\n\nLES ACTIONS MEN\u00c9ES DE LA SEMAINE\n\u2022 None il faut arr\u00eater la vaccination Le d\u00e9fi de la v\u00e9rit\u00e9 avec le Pr Montagnier \u2013 la vie utilise les virus pour faire de grandes choses \u2013 Pour lui est est clair qu\u2019\n\u2022 None , psychologue clinicienne et psychoth\u00e9rapeute. Entretien essentiel avec Marie Estelle Dupont , psychologue clinicienne et psychoth\u00e9rapeute. Une civilisation qui envisage de museler ses enfants est une civilisation qui a c\u00e9d\u00e9 \u00e0 la peur, et ce principe de pr\u00e9caution fait plus de morts que la maladie elle-m\u00eame. \u00bb\n\u2022 None Le d\u00e9fi de la v\u00e9rit\u00e9 avec le S\u00e9nateur Alain Houpert \u2013 A-t-on \u00e9t\u00e9 dans le bon cadre de la r\u00e9alit\u00e9 ?\n\u2022 None . Se d\u00e9fendant de toute forme de complotisme, il retrace de mani\u00e8re m\u00e9thodique et sourc\u00e9e tous ses travaux. Le journaliste d\u2019investigation se penche sur la corruption, les manipulations diverses qui touchent au parti de Xi Jinping, Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique populaire de Chine. Debriefing avec le journaliste Jean Robin . Se d\u00e9fendant de toute forme de complotisme, il retrace de mani\u00e8re m\u00e9thodique et sourc\u00e9e tous ses travaux. Le journaliste d\u2019investigation se penche sur la corruption, les manipulations diverses qui touchent au parti de Xi Jinping, Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique populaire de Chine.\n\u2022 None qui offre 2 millions de dollars \u00e0 qui serait capable de montrer que les recommandations de l\u2019OMS ou du Debriefing avec l\u2019entrepreneur Steve Kirsch qui offre 2 millions de dollars \u00e0 qui serait capable de montrer que les recommandations de l\u2019OMS ou du NIH sont justes concernant l\u2019ivermectine ou la fluvoxamine (que ces institutions ont jug\u00e9 d\u00e9favorables en date du 21 mai)\n\u2022 BonSens.org est en pr\u00e9paration un nouveau sondage sur la vaccination des enfants et sur le consentement \u00e9clair\u00e9\n\nNous avons mandat\u00e9 l\u2019avocat Me Teissedre pour 2 nouvelles proc\u00e9dures BonSens : 1 / Intervention au recours devant le conseil d\u2019Etat au sujet du Rivotril \u00e0 la 10 \u00e8me chambre sur le fond n\u00b0446888 (contre les d\u00e9crets des 14 octobre 2020, 29 octobre 2020 et 2 novembre 2020), 2/ Saisine au Tribunal Administratif de Montreuil pour obtenir de l\u2019ANSM les documents concernant les essais cliniques sur l\u2019hydroxychloroquine. La commission d\u2019acc\u00e8s aux documents administratifs avait \u00e9mis fin mars 2021un avis favorable \u00e0 la communication par l\u2019ANSM des documents relatifs aux essais cliniques de l\u2019hydroxychloroquine notamment sur tous les documents li\u00e9s aux causes d\u2019arr\u00eat y compris les \u00e9changes avec les autorit\u00e9s, HCSP et membres du gouvernement. Mais l\u2019ANSM n\u2019a rien envoy\u00e9 dans le d\u00e9lai d\u2019un mois imparti. L\u2019ANSM a finalement r\u00e9pondu qu\u2019il n\u2019y avait aucun enregistrement pour la d\u00e9livrance des recommandations temporaires d\u2019utilisation RTU/ATU du remdesivir et des anticorps monoclonaux et s\u2019est fond\u00e9 sur les travaux de l\u2019EMA . Une obscurit\u00e9 sans pareille. Par courrier \u00e9lectronique en date du 12 mai 2021, vous souhaitez prendre connaissance des d\u00e9lib\u00e9rations des organismes consultatifs d\u2019expertise si\u00e9geant aupr\u00e8s de l\u2019Agence, au terme desquelles l\u2019agence aurait d\u00e9livr\u00e9 les autorisations temporaires d\u2019utilisation (ATU) de cohorte pour des sp\u00e9cialit\u00e9s \u00e0 base de bamlanivimab et de remdesivir dans la prise en charge de la maladie Covid-19. A cet \u00e9gard, les articles L. 300-2 et L. 311-1 du Code des relations entre le public et l\u2019administration pr\u00e9voient que les documents sollicit\u00e9s rev\u00eatent le caract\u00e8re de document administratif, communicable \u00e0 tout tiers qui en fait la demande. Toutefois, en l\u2019esp\u00e8ce, de tels documents n\u2019existent pas. En effet, les demandes d\u2019ATU en question ont fait l\u2019objet d\u2019une \u00e9valuation interne, men\u00e9e par les services comp\u00e9tents de l\u2019agence, qui se sont notamment appuy\u00e9s sur la coll\u00e9gialit\u00e9 de l\u2019\u00e9valuation europ\u00e9enne, \u00e0 laquelle la France a pris part, dans le cadre du comit\u00e9 des m\u00e9dicaments \u00e0 usage humain (CHMP) institu\u00e9 aupr\u00e8s de l\u2019Agence europ\u00e9enne des m\u00e9dicaments. A cet \u00e9gard, il peut \u00eatre rappel\u00e9 que si l\u2019article R. 5322-14 du Code de la sant\u00e9 publique permet au directeur g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019agence de mettre en place des instances consultatives d\u2019expertise, la mise en place puis la saisine de ces derni\u00e8res n\u2019est cependant pas une obligation et demeure purement discr\u00e9tionnaire.\n\nEnfin, les dispositions du Code de la sant\u00e9 publique sp\u00e9cifiques \u00e0 l\u2019instruction des demandes d\u2019ATU ne pr\u00e9voient pas non plus de consultation obligatoire de telles instances.\n\u2022 \n\u2022 BonSens a lanc\u00e9 avec Me Jean-Pierre Joseph une s\u00e9rie de plaintes collectives contre l\u2019Ordre des M\u00e9decins : https://bonsens.info/plaintes-collectives/\n\u2022 \n\u2022 Bonsens va lancer une plainte collective contre les autorit\u00e9s de sant\u00e9 ayant recommand\u00e9 ces vaccins encore en phase exp\u00e9rimentale pour une utilisation \u00e0 grande \u00e9chelle.\n\u2022 \n\u2022 Ivermectine : Apr\u00e8s la d\u00e9cision de l\u2019EMA de d\u00e9conseiller l\u2019ivermectine, et comme attendu, l\u2019ANSM et l\u2019OMS ont suivi cette recommandation fort surprenante. BonSens avec Me Teissedre a d\u00e9cid\u00e9 de ne pas l\u00e2cher l\u2019affaire et de s\u2019allier avec d\u2019autres associations dans cette d\u00e9marche. Rappelons qu\u2019une fraude \u00e0 la science existe preuves \u00e0 l\u2019appui. Me Teissedre pousse avec les instances judiciaires \u2013 elles ont jusqu\u2019\u00e0 fin juin pour se saisir de l\u2019affaire \u2013 si la justice ne s\u2019est pas saisi du cas, nous avons d\u2019autres moyens d\u2019actions.\n\u2022 Nous continuons \u00e0 faire les demandes CADA et ANSM pour s\u2019assurer du traitement \u00e9galitaire des diverses ATU pour les traitements. L\u2019universit\u00e9 de Liverpool a mis au point un panel de 3 experts pour regarder la m\u00e9ta-analye Hill \u2013 Nous avons demand\u00e9 des d\u00e9tails sur les liens d\u2019int\u00e9r\u00eats de ces individus avec Unitaid, BMGF dans les 5 derni\u00e8res ann\u00e9es.\n\u2022 Me Virginie Arujau a mis au point une proc\u00e9dure d\u2019action collective pour mettre fin aux nombreuses mesures liberticides prises en France depuis mars 2020 en groupement avec divers avocats internationaux. BonSens a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019apporter son soutien \u00e0 cette action qui parait importante \u00e9tant donn\u00e9 les mesures liberticides que nous subissons. Les documents sont en ligne pour les t\u00e9l\u00e9charger.\n\u2022 Enqu\u00eate sur les parcours de Covid19 symptomatique : Cette enqu\u00eate a pour but d\u2019informer les soignants et les futurs malades des traitements dispens\u00e9s par des m\u00e9decins traitants qui ont gu\u00e9ri les patients symptomatiques du COVID19 : https://bonsens.info/racontez-nous-votre-experience-covid-19-symptomatique/\n\u2022 \n\u2022 Me Protat a fait une requ\u00eate au Conseil d\u2019Etat car son client de 83 ans vaccin\u00e9 n\u2019avait pas r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 sa libert\u00e9 \u2013 BonSens, Christian Perronne et Xavier Azalbert ont fait une intervention volontaire, audienc\u00e9 le 4 mai 2021\n\u2022 Etude d\u2019un recours sur le consentement \u00e9clair\u00e9 en cours sur la base de \u00ab l\u2019information d\u00e9livr\u00e9e \u00bb notamment sur la publicit\u00e9.\n\u2022 Recours sur le fond devant le conseil d\u2019\u00e9tat sur la contestation de l\u2019impunit\u00e9 garantie aux vaccins, l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence sanitaire, le Rivotril et son impunit\u00e9 garantie, les mesures portant atteinte \u00e0 la libert\u00e9 individuelle sous le contr\u00f4le du juge administratif au lieu du juge civil. Appuy\u00e9e par question prioritaire de constitutionnalit\u00e9. La question prioritaire de constitutionalit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 regrettablement rejet\u00e9e d\u00e9but f\u00e9vrier en esquivant les points de fond. L\u2019affaire continue. Des \u00e9l\u00e9ments \u00e0 charge ont \u00e9t\u00e9 rajout\u00e9s suite \u00e0 la forte hausse du taux de mortalit\u00e9 dans les EHPADs. Les statistiques de mortalit\u00e9 dans les EHPADs suite \u00e0 la vaccination pourrait montrer qu\u2019il n\u2019y a pas d\u2019effet protecteur contre la maladie. Le vrai probl\u00e8me est l\u2019obtention et l\u2019acc\u00e8s aux donn\u00e9es pour enqu\u00eater plus en d\u00e9tail sur ce sujet.\n\u2022 Lettre \u00e0 la CNAM sur le traitement de prospection vaccin Covid pour faire respecter le droit d\u2019opposition \u00ab pour ne pas \u00eatre sollicit\u00e9 pour se faire vacciner\u00bb. La r\u00e9ponse obtenue est inacceptable car c\u2019est un copi\u00e9 coll\u00e9 du texte du d\u00e9cret qui n\u2019est pas pertinent. En l\u2019occurrence, ils expliquent que le droit d\u2019opposition sera \u00e0 faire valoir qu\u2019une fois inscrit dans la base de donn\u00e9e. Cela ne respecte pas le droit \u00e0 la limitation. A l\u2019instant pr\u00e9sent, les informations sur les individus sont donc accessibles par n\u2019importe quel m\u00e9decin via une recherche par num\u00e9ro de s\u00e9curit\u00e9 sociale. Sur la limitation, une nouvelle demande a \u00e9t\u00e9 faite aupr\u00e8s de la CPAM du 78. Le d\u00e9lai d\u2019un mois \u00e9tant \u00e9coul\u00e9 une action en justice ou \u00e0 la CNIL peut-\u00eatre effectu\u00e9 pour le respect des droits individuels\n\u2022 \n\u2022 Remdesivir et Union Europ\u00e9enne: action d\u00e9pos\u00e9e sur la responsabilit\u00e9 des diverses instances sur le Remdesivir y compris sur les cons\u00e9quences \u00e9conomiques pour la France et le r\u00f4le des diff\u00e9rentes parties dans le support \u00e0 la d\u00e9cision et dans la prise en consid\u00e9ration des donn\u00e9es cliniques disponibles au moment de la d\u00e9cision. Deux actions ont \u00e9t\u00e9 faites \u00e0 ce sujet dont une par R\u00e9action 19 et l\u2019autre Me Di Vizio. Ce m\u00e9dicament a fait l\u2019objet d\u2019une nouvelle demande d\u2019extension de l\u2019AMM. Ce qui est surprenant \u00e9tant donn\u00e9 les effets secondaires du m\u00e9dicament.\n\u2022 \n\u2022 Une nouvelle analyse des dispositions prises par l\u2019OMS et l\u2019ANSM est en cours y compris de l\u2019\u00e9tude Recovery ou le surdosage en HCQ a entrain\u00e9 des d\u00e9c\u00e8s par overdose. Une derni\u00e8re publication est parue dans Archive of Microbiology & Immunology. Nous sommes tr\u00e8s heureux car des membres de BonSens font partie des auteurs de cette \u00e9tude et que l\u2019association a soutenu sa publication. Cette publication remet en cause de mani\u00e8re d\u00e9finitive le surdosage en hydroxychloroquine utilis\u00e9 dans l\u2019\u00e9tude Recovery. Ce surdosage cr\u00e9e un shunt pulmonaire qui pourrait \u00ab mimer un Covid-19 \u00bb ou une aggravation Covid-19 ce qui expliquerait les nombreux passages en r\u00e9animation et la surmortalit\u00e9.\n\u2022 Mise en demeure des agences sanitaires, des soci\u00e9t\u00e9s savantes et de la direction de publication des m\u00e9dias mainstream pour tenir compte des nouvelles informations (lettre du NEJM et Meta analyse r\u00e9cemment publi\u00e9e) qui avalisent le surdosage de l\u2019\u00e9tude Recovery et par cons\u00e9quence invalident non seulement cette \u00e9tude mais \u00e9galement les m\u00e9ta-analyses qui incluent cette \u00e9tude, comme la m\u00e9ta analyse Fiolet et al. qui a fait l\u2019objet de plus de 30 communications dans les m\u00e9dias mainstream. La m\u00e9ta analyse Fiolet et al. ainsi que l\u2019\u00e9tude Recovery ont influenc\u00e9 les strat\u00e9gies des autorit\u00e9s sanitaires qui doivent donc \u00eatre revues.\n\u2022 Demande \u00e0 la CADA : Le Compte Rendu de la r\u00e9union du 19 d\u00e9cembre du Conseil Scientifique a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 le 25 f\u00e9vrier, cependant il manque encore les enregistrements vid\u00e9o et les calculs pour d\u2019autres avis.\n\u2022 Demande CADA : Les comptes rendus les enregistrements sur les d\u00e9bats concernant les autorisations relatives aux vaccins et sur les points de pharmacovigilance (\u00e0 l\u2019ANSM et/ou HAS)\n\u2022 Demande CADA : Les comptes rendus les enregistrements sur les r\u00e9unions octroyant une ATU de cohorte du Remdesivir et Bamlanivimab (\u00e0 l\u2019ANSM )\n\nRAPPEL DES OBJECTIFS CL\u00c9S DE BONSENS EN QUELQUES MOTS\n\u2022 L\u2019objectif recherch\u00e9 est d\u2019obtenir l\u2019autorisation des autorit\u00e9s de divers traitements pr\u00e9coces en respect du droit fondamental de l\u2019acc\u00e8s aux soins des citoyens comme beaucoup de pays qui utilisent ces m\u00e9dicaments en prophylactique et en curatif. Les actions men\u00e9es sont :\n\u2022 Actions d\u2019information et pression citoyenne (le proc\u00e8s du m\u00e9diator dont les r\u00e9sultats ont \u00e9t\u00e9 connus ce jour est l\u00e0 pour nous rappeler l\u2019importance d\u2019une lanceuse d\u2019alerte et de la pression du collectif citoyen).\n\u2022 Actions juridiques sur les traitements pr\u00e9coces (ivermectine et autres traitements) en France et en association avec des m\u00e9decins et d\u2019autres groupes \u00e9trangers\n\u2022 Sensibilisation des adh\u00e9rents et de la population au fait que le b\u00e9n\u00e9fice-risque des traitements pr\u00e9coces est en faveur des traitements.\n\u2022 Nous prenons \u00e0 tous moments la balance b\u00e9n\u00e9fice-risque entre les divers piliers de r\u00e9ponse \u00e0 une \u00e9pid\u00e9mie en accord avec le Comit\u00e9 Scientifique Ind\u00e9pendant\n\u2022 Informations et actions sur les mesures de distanciation sociale : la balance b\u00e9n\u00e9fice-risque des confinement ne parait pas en leur faveur d\u2019apr\u00e8s les \u00e9tudes scientifiques publi\u00e9es. Les confinements affectent fortement la sant\u00e9 de la population avec les incertitudes qui s\u2019ensuivent \u2013 Nous soutenons l\u2019action de Me Virginie Araujo-Recchia.\n\nL\u2019association a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e par des citoyens, artisans, entrepreneurs, paysans, avocats, ouvriers, scientifiques, m\u00e9decins, professeurs\u2026 des gens de bonne volont\u00e9 et de bon sens afin d\u2019agir et faire face aux d\u00e9fis sanitaires et \u00e9cologiques que le monde va affronter dans les prochaines d\u00e9cennies. Cette association a pour vocation de f\u00e9d\u00e9rer ces acteurs de la soci\u00e9t\u00e9 autour d\u2019actions centr\u00e9es sur la sant\u00e9.\n\nLe statut de membres fondateurs ne donne pas de droits mais des devoirs.\n\n\u00ab Le bon sens est la chose du monde la mieux partag\u00e9e car ce n\u2019est pas assez d\u2019avoir l\u2019esprit bon, mais le principal est de l\u2019appliquer bien. Les plus grandes \u00e2mes sont capables des plus grands vices aussi bien que des plus grandes vertus; et ceux qui ne marchent que fort lentement peuvent avancer bien davantage, s\u2019ils suivent toujours le droit chemin, que ne font ceux qui courent et qui s\u2019en \u00e9loignent.\u00bb\n\nNotre mission est de participer activement et durablement pour les g\u00e9n\u00e9rations actuelles et futures: Au maintien, A la promotion, A la transmission des voix de bon sens des acteurs conscients de cet h\u00e9ritage culturel sur la base d\u2019un constat sans appel qui met en exergue les \u00e9l\u00e9ments suivants :\n\u2022 M\u00e9connaissance r\u00e9pandue de la diversit\u00e9 et de la richesse de nos connaissances.\n\u2022 Appauvrissement de notre recherche et rar\u00e9faction du choix\n\u2022 Drame humain : Des millions de fran\u00e7ais non soign\u00e9s pendant la crise de la Covid19 du fait de d\u00e9cisions en d\u00e9calage et de nombreux conflits d\u2019int\u00e9r\u00eats\n\u2022 Drame social : acc\u00e8s devenu in\u00e9quitable, qui entraine anxi\u00e9t\u00e9, d\u00e9sespoir et suicides.\n\u2022 Drame \u00e9conomique : silence coupable des proc\u00e9dures de licenciements r\u00e9sultant de la Covid19\n\u2022 \u00c9clairer les \u00e9v\u00e8nements par le bon sens pour aider aux choix des d\u00e9cisions et \u00e0 leur respect\n\u2022 Sauvegarder notre diversit\u00e9 socio-culturelle et notre capacit\u00e9 d\u2019innover et de d\u00e9velopper\n\u2022 Assurer l\u2019ind\u00e9pendance et la transparence des d\u00e9cisions\n\u2022 Garantir une sant\u00e9 de base meilleure pour la population\n\u2022 Garantir la priorit\u00e9 absolue d\u2019assurer s\u00e9curit\u00e9, sant\u00e9, et int\u00e9r\u00eat des citoyens", "opengraph": {"locale": "fr_FR", "type": "article", "title": "Actualit\u00e9s BonSens N\u00b0 2021-22 du 31 mai 2021 - BonSens.org", "description": "Actualit\u00e9s BonSens N\u00b0 2021-22 du 31 mai 2021 - BonSens.org", "url": "https://bonsens.info/actualites-bonsens-n-2021-22-du-31-mai-2021/", "site_name": "BonSens.org", "article:published_time": "2021-06-01T17:31:07+00:00", "article:modified_time": "2021-06-01T18:27:10+00:00", "image": "https://bonsens.info/wp-content/uploads/2021/01/communique-presse-rose-1.jpg", "image:width": "1920", "image:height": "1080", "image:type": "image/jpeg"}, "tags": ["Communiqu\u00e9 de Presse"], "tweets": [], "movies": [], "links": ["https://medicine.wustl.edu/news/good-news-mild-covid-19-induces-lasting-antibody-protection", "https://www.nature.com/articles/s41586-021-03647-4", "https://www.infowars.com/posts/huge-new-study-concludes-masks-did-not-slow-covid-spread-in-us/", "https://www.medrxiv.org/content/10.1101/2021.05.18.21257385v1", "\u2022%09https:/www.ema.europa.eu/en/documents/rmp-summary/comirnaty-epar-risk-management-plan_en.pdf", "https://www.who.int/biologicals/publications/trs/areas/vaccines/nonclinical_evaluation/ANNEX%201Nonclinical.P31-63.pdf?ua=1", "https://www.mirror.co.uk/3am/celebrity-news/breaking-lisa-shaw-dead-bbc-24200435", "https://www.linternaute.com/actualite/guide-vie-quotidienne/2542344-vaccination-des-enfants-contre-le-covid-l-ema-autorise-le-vaccin-pfizer-pour-les-12-15ans/", "https://www.aimsib.org/2021/05/24/lettre-dinfos-fin-mai-2021/", "https://academic.oup.com/cid/advance-article/doi/10.1093/cid/ciab465/6279075", "https://files.catbox.moe/k2miut.pdf", "https://takshakpost.com/2021/05/28/indian-bar-association-serves-legal-notice-upon-dr-soumya-swaminathan-the-chief-scientist-who/", "https://www.francesoir.fr/societe-sante/litteralement-criminel-pierre-kory-accuse-la-suppression-des-donnees-sur-livermectine", "https://c19fluvoxamine.com/", "https://www.francesoir.fr/videos-le-defi-de-la-verite/loic-herve", "https://francais.rt.com/france/87271-conseil-constitutionnel-valide-utilisation-pass-sanitaire-grands-rassemblements", "https://www.cnetfrance.fr/news/pass-sanitaire-saisi-par-des-deputes-le-conseil-constitutionnel-approuve-le-projet-de-loi-39923721.htm", "https://www.francesoir.fr/politique-france/lacademie-de-medecine-preconise-la-vaccination-obligatoire", "https://francais.rt.com/france/87250-pour-professeur-alain-fisher-vaccination-obligatoire-pas-vraiment-priorite-covid-19", "https://twitter.com/boutaour/status/1399089517567610882?ref_src=twsrc%5Etfw%7Ctwcamp%5Etweetembed%7Ctwterm%5E1399089517567610882%7Ctwgr%5E%7Ctwcon%5Es1_c10&ref_url=https%3A%2F%2Ffrancais.rt.com%2Ffrance%2F87250-pour-professeur-alain-fisher-vaccination-obligatoire-pas-vraiment-priorite-covid-19", "https://www.businesstravel.fr/israel-suspension-du-passeport-vert-le-1er-juin.html", "https://www.huffingtonpost.fr/entry/israel-leve-la-quasi-totalite-de-ses-restrictions-covid-pour-les-non-vaccines_fr_60b6052be4b0c5658f98425f", "https://www.reuters.com/world/uk/uk-vaccine-passport-plans-be-scrapped-telegraph-2021-05-30/", "https://m.huffingtonpost.fr/amp/entry/application-stopcovid-la-justice-enquete-sur-des-soupcons-de-favoritisme_fr_60a79ba3e4b019ef10d9449a/?__", "https://www.francesoir.fr/videos-le-defi-de-la-verite/pr-luc-montagnier-au-defi-de-la-verite", "https://www.francesoir.fr/videos-lentretien-essentiel/marie-estelle-dupont-lentretien-essentiel", "https://www.francesoir.fr/videos-le-defi-de-la-verite/alain-houpert", "https://www.francesoir.fr/videos-les-debriefings/jean-robin-journaliste-enquete-sous-les-manipulations-du-parti-communiste", "https://www.francesoir.fr/videos-les-debriefings/steve-kirsch", "https://www.francesoir.fr/opinions-tribunes/directives-therapeutiques-oms-nih", "https://www.francesoir.fr/societe-sante/lobscure-transparence-de-lansm", "https://bonsens.info/plaintes-collectives/", "https://www.francesoir.fr/assignation-en-refere-devant-le-president-du-tribunal-judiciaire-de-paris", "https://www.francesoir.fr/opinions-entretiens/interview-me-virginie-de-araujo-recchia-avocate-au-barreau-de-paris", "https://www.francesoir.fr/assignation-en-refere-devant-le-president-du-tribunal-judiciaire-de-paris", "https://bonsens.info/racontez-nous-votre-experience-covid-19-symptomatique/", "https://www.francesoir.fr/societe-sante/debriefing-avec-me-protat-suite-ordonnance-conseil-detat", "https://solidarites-sante.gouv.fr/IMG/pdf/fiche_-_le_recueil_du_consentement.pdf", "https://www.fortunejournals.com/articles/shunt-due-to-hydroxychloroquine-sublethal-dosage-resulted-in-excess-transfer-to-mechanical-ventilation-and-death-in-hospitalized-p.pdf", "https://www.francesoir.fr/opinions-editos/le-temps-de-la-science", "http://www.bonsens.org", "mailto:contact@bonsens.org"], "authors": ["XadminBonSens02"], "publish_date": "2021-06-01T17:31:07+00:00"}