{"result_id": "053012", "URL": "https://translate.google.com/translate?hl=en&sl=fr&u=https://bonsens.info/lettre-aux-deputes-et-aux-senateurs/&prev=search&pto=aue", "timestamp": "2023-04-25 12:21:37 CEST+0200", "meta": {"description": "", "lang": "fr", "keywords": "", "favicon": "https://bonsens.info/wp-content/uploads/2020/10/bon-sens-BAT-v2-carree-pm.png", "canonical": "https://bonsens.info/lettre-aux-deputes-et-aux-senateurs/", "encoding": "UTF-8"}, "image": null, "domain": "translate.google.com", "title": "Lettre aux d\u00e9put\u00e9s et aux s\u00e9nateurs", "cleaned_text": "Par courrier recommand\u00e9 et par email\n\nSuite au projet de loi qui sera pr\u00e9sent\u00e9 prochainement, relatif au \u00ab maintien provisoire d\u2019un dispositif de veille et de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire en mati\u00e8re de lutte contre la Covid-19 \u00bb, l\u2019association BonSens.org a d\u00e9cid\u00e9 de vous alerter sur un certain nombre de points fondamentaux relatifs \u00e0 la vaccination Covid-19 dans la lutte contre l\u2019\u00e9pid\u00e9mie.\n\nEn effet, BonSens.org avait d\u00e9j\u00e0 alert\u00e9 en juillet 2021 les membres de la repr\u00e9sentation nationale (s\u00e9nateurs et d\u00e9put\u00e9s) via un courrier d\u2019information comportant des sources officielles de l\u2019Agence Europ\u00e9enne du M\u00e9dicament, de publications scientifiques, et de donn\u00e9es officielles fran\u00e7aises de l\u2019ANSM et de la DREES, ainsi que de donn\u00e9es officielles d\u2019autres pays tels qu\u2019Isra\u00ebl ou le Royaume Uni. ( en annexes 1 et 2 de cette lettre ).\n\nNous sommes partis du principe qu\u2019ayant re\u00e7u cette lettre, les membres de la repr\u00e9sentation nationale \u00e9taient dument inform\u00e9s dans le cadre de leurs d\u00e9cisions et votes sur les sujets relatifs \u00e0 la vaccination Covid19.\n\nCes d\u00e9cisions ont eu des cons\u00e9quences critiques pour tous nos concitoyens tant les vaccin\u00e9s (risques sanitaires) que les non vaccin\u00e9s (obligation vaccinale pour certains, perte de libert\u00e9, perte de travail). Ainsi, nul ne pourrait se pr\u00e9valoir qu\u2019il ne savait pas ou qu\u2019il n\u2019avait pas les moyens de savoir.\n\nC\u2019est ainsi que, suite aux diverses d\u00e9cisions prises par le gouvernement pr\u00e9c\u00e9dent et vot\u00e9s \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, au S\u00e9nat ainsi que par la Commission mixte paritaire, des actions juridiques ont \u00e9t\u00e9 engag\u00e9es par des associations. Cela a donn\u00e9 lieu \u00e0 des perquisitions et ouvertures d\u2019enqu\u00eates.\n\nDepuis la mise en place de la politique sanitaire, la science a beaucoup \u00e9volu\u00e9.\n\nUn traitement ad\u00e9quat des nouvelles donn\u00e9es doit \u00eatre fait afin que non seulement nos concitoyens re\u00e7oivent des informations loyales ; mais aussi que la repr\u00e9sentation nationale nouvellement \u00e9lue puisse prendre les d\u00e9cisions \u00e0 la lumi\u00e8re des r\u00e9elles donn\u00e9es de la science.\n\nLe \u00ab consensus scientifique \u00bb annonc\u00e9 par le ministre V\u00e9ran sur la vaccination de masse n\u2019a jamais exist\u00e9 que chez les fabricants de vaccins et non dans les \u00e9quipes m\u00e9dicales et de recherches d\u00e9nu\u00e9es de liens d\u2019int\u00e9r\u00eats.\n\nDes d\u00e9cisions sur la base d\u2019informations incompl\u00e8tes ou d\u00e9loyales peuvent entra\u00eener des cons\u00e9quences graves voire l\u00e9tales pour nos concitoyens.\n\nNous revenons donc avec des donn\u00e9es scientifiques certifi\u00e9es par des publications dans des revues \u00e0 comit\u00e9 de lecture, et des documents officiels \u00e9manant de l\u2019Agence Europ\u00e9enne du m\u00e9dicament ou de Sant\u00e9 Publique France, afin de vous d\u00e9montrer qu\u2019il n\u2019y a AUCUN CONSENSUS SCIENTIFIQUE en faveur de la vaccination de masse, ni en faveur d\u2019une balance b\u00e9n\u00e9fice/risque qui serait forc\u00e9ment favorable.\n\nVoici donc en r\u00e9sum\u00e9 des informations loyales et document\u00e9es sur la vaccination par les produits PFIZER et MODERNA en population g\u00e9n\u00e9rale. Vous aurez en annexe 1 toutes les sources officielles (articles scientifiques publi\u00e9s, donn\u00e9es de la DREES, donn\u00e9es de l\u2019ANSM, donn\u00e9es de Sant\u00e9 Publique France).\n\nContrairement \u00e0 ce qui a \u00e9t\u00e9 avanc\u00e9 par les fabricants de vaccins, repris en c\u0153ur par le gouvernement, monsieur Olivier V\u00e9ran et ses collaborateurs, les ARNm des vaccins ne restent pas localis\u00e9s au point d\u2019injection pour disparaitre au bout de 48h.\n\u2022 Une \u00e9tude publi\u00e9e dans la revue scientifique CELL [1] (revue de haut niveau avec comit\u00e9 de lecture) montrent que les ARNm ET la Spike pour laquelle ils codent restent d\u00e9tectables jusqu\u2019\u00e0 60 jours dans le corps des vaccin\u00e9s au niveau des ganglions lymphatiques\n\u2022 Un document \u00e9mis par la FDA am\u00e9ricaine suite \u00e0 une demande FOIA (Freedom of Information Act) [2] montre que l\u2019ARNm et les nanolipides des vaccins se distribuent dans l\u2019ensemble du corps avec des accumulations dans les ovaires, la rate et le foie principalement.\n\u2022 La Spike induite par l\u2019injection vaccinale Pfizer circule jusqu\u2019\u00e0 4 mois dans le sang [3]\n\n\u00ab Chez les hommes, la vaccination Covid-19 BNT162b2 (Pfizer) alt\u00e8re temporairement la concentration de sperme et le nombre total de motiles chez les donneurs de sperme \u00bb [4]. Le retour \u00e0 la normale a \u00e9t\u00e9 sugg\u00e9r\u00e9 sans toutefois avoir \u00e9t\u00e9 d\u00e9montr\u00e9.\n\nChez les femmes, le collectif \u00ab O\u00f9 est mon Cycle \u00bb rassemble plus de 5000 t\u00e9moignages de femmes, jeunes et moins jeunes, ayant subi de fortes perturbations menstruelles, allant de menstruations tr\u00e8s abondantes voire h\u00e9morragiques, \u00e0 une perte de menstruation, une am\u00e9norrh\u00e9e, \u00e0 une fausse couche tr\u00e8s peu de temps apr\u00e8s vaccination [5]. Ce collectif a \u00e9t\u00e9 entendu lors de l\u2019enqu\u00eate du S\u00e9nat sur les effets secondaires des vaccins, enqu\u00eate men\u00e9e par l\u2019 OPESCT.\n\nDans ce domaine, la commission d\u00e9clare \u00ab Des collectifs et associations ont rapport\u00e9 des cas d\u2019am\u00e9norrh\u00e9es chez des jeunes femmes ou de baisse de la r\u00e9serve ovarienne chez des femmes en protocole d\u2019AMP [\u2026] \u00c9tant donn\u00e9 leur volum\u00e9trie et donc le caract\u00e8re peu vraisemblable d\u2019une co\u00efncidence temporelle avec la vaccination chez toutes les femmes qui ont exp\u00e9riment\u00e9 ces troubles, il est tr\u00e8s \u00e9tonnant qu\u2019ils ne soient pas d\u00e9j\u00e0 consid\u00e9r\u00e9s comme un effet ind\u00e9sirable av\u00e9r\u00e9 du vaccin \u00bb [5B]\n\u2022 Il a \u00e9t\u00e9 montr\u00e9 que l\u2019ARN du SARS-CoV2 pouvait, \u00eatre r\u00e9trotranscript en ADN dans les cellules humaines puis \u00eatre int\u00e9gr\u00e9 dans le g\u00e9nome humain et s\u2019exprimer, c\u2019est-\u00e0-dire produire des prot\u00e9ines virales.[6]\n\u2022 Il existe des preuves r\u00e9centes de l\u2019entr\u00e9e rapide de l\u2019ARNm du vaccin Pfizer dans les cellules et de la transcription inverse intracellulaire ult\u00e9rieure de l\u2019ARNm BNT162b2 en ADN.[7], contrairement \u00e0 ce qui avait \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 par les autorit\u00e9s de Sant\u00e9 Publique.\n\u2022 Le risque que des ARNm des vaccins soient r\u00e9trotranscripts en ADN puis int\u00e9gr\u00e9 au g\u00e9nome humain, existe donc, m\u00eame si \u00e0 ce jour il n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9montr\u00e9.\n\u2022 Aucune \u00e9tude de carcinog\u00e9nicit\u00e9, ni de g\u00e9notoxicit\u00e9, ni de t\u00e9ratog\u00e9nicit\u00e9 n\u2019a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e sur les vaccins Covid19 avant la mise en circulation des vaccins Covid19.\n\u2022 Ces \u00e9tudes montrent que mettre ces vaccins en circulation sans avoir fait ces \u00e9tudes \u00e9tait un tr\u00e8s gros risque et qu\u2019il est urgent d\u2019arr\u00eater la vaccination de masse surtout chez les jeunes, les enfants et les femmes enceintes. Contrairement aux encouragements des instances de sant\u00e9 \u00e0 vouloir vacciner les femmes enceintes, l\u2019entreprise PFIZER elle-m\u00eame le d\u00e9conseille page 132 de son propre protocole : lien Pfizer sur webarchive https://web.archive.org/web/20220101053515/https://cdn.pfizer.com/PFIZERcom/2020-11/C4591001_Clinical_Protocol_Nov2020.pdf\n\u2022 Il y a eu une augmentation de 25% des \u00e9v\u00e9nements cardiovasculaires d\u2019urgence parmi la population de moins de 40 ans en Isra\u00ebl pendant le d\u00e9ploiement du vaccin qui \u00e9tait significativement associ\u00e9 aux taux de 1\u00e8re et 2\u00e8me doses de vaccin administr\u00e9es \u00e0 ce groupe d\u2019\u00e2ge.[8]\n\u2022 Une \u00e9tude fran\u00e7aise de l\u2019\u00e9quipe EPIPHARE [9] montre une augmentation du risque de myocardites/p\u00e9ricardites qui est multipli\u00e9 par 8 avec le vaccin de Pfizer et par 30 avec le vaccin Moderna. Cette augmentation est maximale chez les sujets masculins de 18-24 ans avec 1 cas pour 5900 doses avec Moderna. Cette \u00e9tude met clairement en \u00e9vidence un effet sp\u00e9cifique et non li\u00e9 aux ant\u00e9c\u00e9dents et un effet dose-r\u00e9ponse des vaccins. Il y a bien toxicit\u00e9 cardiaque avec ces vaccins \u00e0 ARNm.\n\u2022 Une \u00e9tude nordique similaire a \u00e9galement montr\u00e9 un risque accru de myocardites chez les 16-24 ans avec une augmentation de 5 \u00e0 14 fois dans les 28 jours suite \u00e0 vaccination \u00e0 ARNm [10] et une \u00e9tude Hong-Kongaise a quant \u00e0 elle \u00e9valu\u00e9 ce risque \u00e0 1 sur 2680 vaccin\u00e9s adolescents [11]\n\u2022 Il a \u00e9t\u00e9 \u00e9galement d\u00e9montr\u00e9 que le risque excessif d\u2019\u00e9v\u00e9nements ind\u00e9sirables graves d\u2019int\u00e9r\u00eat particulier a d\u00e9pass\u00e9 la r\u00e9duction du risque d\u2019hospitalisation pour la COVID-19 par rapport au groupe placebo dans les essais Pfizer et Moderna.[12]\n\n4) INEFFICACIT\u00c9 DES VACCINS COVID SUR L\u2019INFECTION ET SUR LA MORTALIT\u00c9 AVEC OMICRON\n\u2022 Dans les essais randomis\u00e9s PFIZER et MODERNA, il n\u2019y a eu AUCUNE r\u00e9duction de mortalit\u00e9 toutes causes entre les groupes vaccin\u00e9s et placebo [13].\n\u2022 Actuellement, et dans toute l\u2019Europe, les vaccin\u00e9s sont beaucoup plus susceptibles d\u2019attraper les variants Omicron que les non-vaccin\u00e9s. Les vaccins ne prot\u00e8gent plus contre l\u2019infection par les variants actuellement en circulation et les souches initiales Wuhan, Alpha, Delta ne circulent plus dans le Monde. ([14] \u2013 Donn\u00e9es DREES)\n\n5) RISQUE D\u2019AGGRAVATION DE L\u2019INFECTION PAR LES VACCINS (ADE)\n\nIl existe un risque d\u2019augmentation de l\u2019infection par les vaccins qui a \u00e9t\u00e9 signal\u00e9 par l\u2019Agence Europ\u00e9enne des M\u00e9dicaments [16]. Des \u00e9tudes scientifiques publi\u00e9es r\u00e9cemment soutiennent que ce risque existe. Les donn\u00e9es mondiales montrant que les pays le plus vaccin\u00e9s sont actuellement ceux les plus touch\u00e9s par les nouvelles \u00e9pid\u00e9mies de variants vont dans le m\u00eame sens.\n\u2022 Plusieurs voies d\u2019aggravation d\u00e9pendante des anticorps de l\u2019infection par le SARS-CoV-2 [20]\n\u2022 L\u2019aggravation d\u00e9pendante des anticorps (ADE) de l\u2019infection pseudovirale du SARS-CoV-2 n\u00e9cessite Fc\u03b3RIIB et un complexe virus-anticorps avec interaction bivalente [21]\n\u2022 L\u2019aggravation de l\u2019infection par les vaccins est connue depuis longtemps avec les coronavirus SARS-CoV et MERS, et chez les coronavirus f\u00e9lins.\n\nComme \u00e9nonc\u00e9 lors de notre pr\u00e9c\u00e9dent courrier, la phase 3 exp\u00e9rimentale des vaccins Covid19 n\u2019est pas du tout termin\u00e9e. Les vaccins sont toujours tous en autorisation temporaire d\u2019urgence. Les \u00e9tudes sur la s\u00e9curit\u00e9 et l\u2019innocuit\u00e9 ne sont que partielles. [15]\n\u2022 Dans le cas du vaccin Pfizer, la fin de la phase 3 avec soumission finale du CSR est le 31 d\u00e9cembre 2023\n\u2022 Pour l\u2019essai concernant les enfants, la fin de la phase 3 est pr\u00e9vue le 31 juillet 2024\n\n7) BENEFICE /RISQUE DES VACCINATIONS COVID19 POUR LES ENFANTS ET LES ADOLESCENTS\n\nLa seule chose \u00e0 se rappeler pour la vaccination des enfants et des adolescents, c\u2019est qu\u2019il n\u2019y a que des risques pour eux avec les vaccins Covid19. Aucun b\u00e9n\u00e9fice. La balance b\u00e9n\u00e9fice/risque n\u2019est jamais favorable car ils ne sont pas \u00e0 risque de formes graves.\n\u2022 Pour les enfants de 5 \u00e0 11 ans, l\u2019essai pivot de phase II- III de Pfizer [16] (1517 enfants vaccin\u00e9s) , on d\u00e9nombre 2 participants dans le groupe vaccins qui a eu des effets ind\u00e9sirables s\u00e9v\u00e8res soit 1/760, ce qui est inacceptable.\n\u2022 Pour les adolescents de 12 \u00e0 15 ans, l\u2019essai pivot Pfizer[17] a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 4 fois plus d\u2019effets ind\u00e9sirables graves par rapport au groupe t\u00e9moin avec 0,6% de cas d\u2019effets ind\u00e9sirables graves, soit 1 pour 167 vaccin\u00e9s. Tr\u00e8s important, il y a eu un effet ind\u00e9sirable grave entrainant l\u2019arr\u00eat de l\u2019essai et la mise en jeu du pronostic vital, reconnu par le fabricant comme \u00e9tant li\u00e9 au vaccin . Soit 1 cas sur 1131.\n\nSi vous vous demandez pourquoi malgr\u00e9 cela les vaccins ont \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9s pour les enfants et les adolescents, il faut alors se tourner du c\u00f4t\u00e9 des liens d\u2019int\u00e9r\u00eats avec les fabricants de vaccins, des d\u00e9cideurs des autorit\u00e9s sanitaires europ\u00e9ennes et fran\u00e7aises.\n\n8) BENEFICE /RISQUE DES VACCINATIONS COVID19 POUR LES FEMMES ENCEINTES\n\u2022 Les \u00e9tudes sur l\u2019innocuit\u00e9 pour les femmes enceintes et les b\u00e9b\u00e9s des femmes les allaitants sont toujours en cours et celles sur la t\u00e9ratog\u00e9nicit\u00e9 (impact d\u2019un m\u00e9dicament sur le d\u00e9veloppement f\u0153tal) n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es [15].\n\u2022 L\u2019essai clinique [18] qui devait porter sur 4000 femmes entre 24 et 34 semaines de gestation, a eu son design modifi\u00e9 qui d\u00e9sormais ne repose plus que sur 350 femmes r\u00e9parties en 2 groupes dans un rapport 1:1 vaccin ou placebo\n\u2022 Cela signifie que si des malformations f\u0153tales ou des fausses couches avaient une incidence de 1 sur 176, on ne pourrait pas les voir dans cet essai\n\u2022 Malgr\u00e9 cela l\u2019ANSM invite les femmes \u00e0 se vacciner d\u00e8s les premi\u00e8res semaines de la grossesse [19]. Ceci est totalement anormal car contraire m\u00eame aux contraintes que PFIZER s\u2019est elle-m\u00eame fix\u00e9e pour tester son produit.\n\u2022 Pourtant, il n\u2019y a pas eu d\u2019\u00e9tude de t\u00e9ratog\u00e9nicit\u00e9 pour ces vaccins (capacit\u00e9 de ces m\u00e9dicaments \u00e0 provoquer des anomalies ou des d\u00e9formations f\u0153tales). Elles ont \u00e9t\u00e9 demand\u00e9es par la FDA (Food and Drug administration) am\u00e9ricaine et seront livr\u00e9es en d\u00e9cembre 2025 [22]\n\n9) LES ESSAIS CLINIQUES PFIZER NE SONT PAS VALABLES\n\u2022 Un rapport d\u2019expertise [23] \u00e9crit par la Biostatisticienne Christine Cotton (qui a travaill\u00e9 pendant 23 ans dans les essais cliniques pour l\u2019industrie pharmaceutique), pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019OPECST lors de l\u2019enqu\u00eate du S\u00e9nat sur les effets secondaires, remet totalement en cause les conclusions de l\u2019essai clinique Pfizer qui a permis au fabricant d\u2019obtenir une autorisation d\u2019utilisation d\u2019urgence (AMM conditionnelle) aupr\u00e8s de l\u2019EMA et de la FDA, et ce \u00e0 cause de nombreux biais.\n\u2022 Le Dr Michel de Lorgeril, chercheur au CNRS, qui a \u00e9crit 9 livres sur les vaccins, a exprim\u00e9 \u00e9galement depuis janvier 2021 de grandes r\u00e9serves sur cet essai clinique. Pour lui, l\u2019essai \u00e9tant \u00ab observer-blinded\u00bb (et non pas \u00ab double-blinded \u00bb), \u00ab c\u2019est un biais majeur qui ruine la validit\u00e9 de ces \u00e9tudes \u00bb [24]\n\n10) DES EFFETS INDESIRABLES COMME JAMAIS AUPARAVANT AVEC DES VACCINS\n\u2022 Le 9 juin, l\u2019OPECST a \u00e9crit un rapport provisoire [25] sur \u00ab Les effets ind\u00e9sirables des vaccins contre la Covid-19 et le syst\u00e8me de pharmacovigilance fran\u00e7ais\u00bb suite \u00e0 l\u2019audition de plusieurs experts dans ce domaine au S\u00e9nat et du l\u2019audition du collectif \u00ab O\u00f9 est mon cycle ? \u00bb, qui recueille le t\u00e9moignage de nombreuses femmes ayant eu des troubles menstruels ou de la sph\u00e8re gyn\u00e9cologique \u00e0 la suite de leur vaccination.\n\u2022 Il est pr\u00e9cis\u00e9 dans ce rapport \u00ab la hausse des d\u00e9clarations \u00e0 la pharmacovigilance observ\u00e9es en 2021 par rapport \u00e0 2020 (pr\u00e8s de 160 000 au lieu d\u2019un peu plus de 40 000\u00bb\n\u2022 Et au sujet des troubles menstruels : \u00ab \u00c9tant donn\u00e9 l\u2019avis des CRPV et de la soci\u00e9t\u00e9 savante de gyn\u00e9cologie, plut\u00f4t favorables \u00e0 consid\u00e9rer que le lien avec le vaccin est av\u00e9r\u00e9, il est regrettable que cette reconnaissance n\u2019ait pas d\u00e9j\u00e0 eu lieu au niveau national, en attente de la d\u00e9cision europ\u00e9enne.\u00bb\n\u2022 CONTRAIREMENT AUX AFFIRMATIONS DE LA DIRECTRICE DE L\u2019ANSM CES EFFETS NE SONT PAS QUE PASSAGERS ET SANS GRAVITE : des ablations d\u2019ut\u00e9rus ont eu lieu.\n\u2022 Il existe \u00e0 ce jour plus d\u2019un millier d\u2019articles scientifiques revus par les pairs publi\u00e9s sur des effets ind\u00e9sirables graves des vaccins Covid19. [annexes 3]\n\u2022 Pour ce qui est de la neurotoxicit\u00e9, les effets secondaires graves post vaccination peuvent \u00eatre li\u00e9s vraisemblablement \u00e0 la circulation de l\u2019ARNm vers le cerveau mais aussi \u00e0 la circulation de Spike libre dans le sang qui passe la barri\u00e8re h\u00e9matoenc\u00e9phalique (Buzhdygan et al., 2020) (Rhea EM et al., 2021). En plus des effets neurologiques observ\u00e9s (dont paralysie de Bell) dans les premiers mois de vaccination, les maladies neurod\u00e9g\u00e9n\u00e9ratives (Creutzfeldt-Jakob, Alzheimer) seront \u00e0 suivre dans les ann\u00e9es \u00e0 venir. (Seneff et al. 2021 ).\n\n11) L\u2019IMMUNIT\u00c9 NATURELLE EST TOUJOURS MEILLEURE QUE CELLE OBTENUE PAR DES VACCINS\n\u2022 Depuis Mai 2021 il a \u00e9t\u00e9 montr\u00e9 que la protection suite \u00e0 une infection est p\u00e9renne et que m\u00eame les personnes qui ont eu une maladie b\u00e9nigne d\u00e9veloppent des cellules productrices d\u2019anticorps qui peuvent durer toute leur vie [27]\n\u2022 Une \u00e9tude transversale r\u00e9v\u00e8le \u201cdes preuves d\u2019immunit\u00e9 naturelle chez des adultes am\u00e9ricains en bonne sant\u00e9 non vaccin\u00e9s jusqu\u2019\u00e0 20 mois apr\u00e8s une infection confirm\u00e9e au COVID-19\u201c.[28]\n\u2022 Une infection ant\u00e9rieure seule, la vaccination BNT162b2 seule et l\u2019immunit\u00e9 hybride ont toutes montr\u00e9 une forte efficacit\u00e9 (> 70 %) contre le Covid-19 grave, critique ou mortel d\u00fb \u00e0 une infection BA.2.[29] Aucune diff\u00e9rence perceptible dans la protection contre l\u2019infection symptomatique BA.1 et BA.2 n\u2019a \u00e9t\u00e9 observ\u00e9e avec une infection ant\u00e9rieure, la vaccination et l\u2019immunit\u00e9 hybride. [30]\n\u2022 Les vaccins actuels n\u2019ont plus aucun impact favorable sur la transmission des nouveaux variants. Les donn\u00e9es montrent m\u00eame un effet n\u00e9gatif, c\u2019est-\u00e0-dire que les vaccin\u00e9s sont plus susceptibles de contracter les nouveaux variants.\n\u2022 Il y a des risques majeurs \u00e0 vacciner la population g\u00e9n\u00e9rale et plus encore les jeunes et les enfants : risques d\u2019effets secondaires graves irr\u00e9versibles \u00e0 court et moyen terme, risques \u00e0 long terme d\u2019alt\u00e9ration du g\u00e9nome des vaccin\u00e9s pouvant conduire \u00e0 des cancers, risques importants pour la fertilit\u00e9 masculine et f\u00e9minine, risques de maladies auto-immunes.\n\u2022 Tous les jours de nouveaux articles scientifiques \u00e9manant d\u2019\u00e9quipes m\u00e9dicales et scientifiques tr\u00e8s s\u00e9rieuses d\u00e9crivent des effets ind\u00e9sirables graves des vaccins, et il n\u2019y a aucun consensus scientifique sur ces produits exp\u00e9rimentaux en population g\u00e9n\u00e9rale.\n\u2022 Ces vaccins g\u00e9n\u00e9tiques ont un b\u00e9n\u00e9fice/risque tr\u00e8s d\u00e9favorable pour les enfants, nettement d\u00e9favorable pour les adultes sans facteur de risques, et il n\u2019y a m\u00eame pas de consensus scientifique sur un potentiel b\u00e9n\u00e9fice pour les personnes \u00e2g\u00e9es avec comorbidit\u00e9s avec les nouveaux variants.\n\u2022 Au vu des donn\u00e9es actuelles de la science, il est urgent et de votre responsabilit\u00e9 de d\u00e9cider un moratoire pour ces vaccins.\n\nA toutes fins utiles, nous nous permettons de rappeler que l\u2019association BonSens.org a d\u00e9pos\u00e9 une plainte p\u00e9nale contre les membres de la Commission mixte paritaire, suite au vote ayant approuv\u00e9 le projet de loi le 5 aout 2021, et ce malgr\u00e9 nos alertes. La plainte compl\u00e8te se trouve sur le site de l\u2019association BonSens.org et les chefs d\u2019accusations sont complicit\u00e9 d\u2019empoisonnement et tentative d\u2019empoisonnement (article 221-5 du code p\u00e9nal), participation \u00e0 une association de malfaiteurs (article 450-1 du code p\u00e9nal) et complicit\u00e9 de g\u00e9nocide (article 211-1 du code p\u00e9nal).\n\nPour les \u00e9lus ayant sign\u00e9s une charte d\u2019engagement\n\nBon Sens souligne enfin que les d\u00e9put\u00e9s qui auraient sign\u00e9 des chartes d\u2019engagement telle que celle d\u00e9clar\u00e9e par LREM (charte des candidats d\u2019Ensemble) et qui ensuite voteraient des lois permettant le maintien de dispositifs de veille et de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire tels que le passe sanitaire ou vaccinal, engageraient leur responsabilit\u00e9 civile d\u00e9lictuelle \u00e0 l\u2019\u00e9gard de leurs administr\u00e9s.\n\nL\u2019article 27 de la constitution pr\u00e9voit que : \u00ab Tout mandat imp\u00e9ratif est nul. Le droit de vote des membres du Parlement est personnel\u2026 \u00bb\n\nOr, la charte des candidats d\u2019Ensemble est un contrat qui engage le partie LREM et les candidats \u00e9lus d\u00e9put\u00e9s qui l\u2019ont sign\u00e9. Ce point s\u2019applique aussi \u00e0 toute charte engageant les parties signataires.\n\nLes candidats, en \u00e9change de voter ind\u00e9fectiblement pour toutes les propositions de lois que fait le gouvernement \u00e0 la demande du pr\u00e9sident de la r\u00e9publique, obtiennent le droit de si\u00e9ger dans le groupe de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e nationale, ce qui leur permet de poser des questions et de disposer d\u2019un temps de parole.\n\nCependant, ce contrat, qui oblige le d\u00e9put\u00e9 LREM \u00e0 voter \u00e0 chaque fois dans le sens des propositions de monsieur Macron est nul en ce qu\u2019il contrevient \u00e9videmment au principe de l\u2019interdiction du mandat imp\u00e9ratif.\n\nIl s\u2019agit d\u2019une nullit\u00e9 absolue, puisque la r\u00e8gle viol\u00e9e, \u00e0 savoir l\u2019interdiction du mandat imp\u00e9ratif, est une r\u00e8gle d\u2019ordre public et d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral, l\u2019interdiction du mandat imp\u00e9ratif \u00e9tant la condition sine qua non de toute d\u00e9mocratie.\n\nOr, lorsqu\u2019un contrat est vici\u00e9 par une cause de nullit\u00e9 absolue, tout tiers au contrat, c\u2019est-\u00e0-dire par exemple chacun des administr\u00e9s de la circonscription d\u2019un d\u00e9put\u00e9 LREM qui aurait sign\u00e9 cette charte, pourrait agir en nullit\u00e9 \u00e0 son encontre et demander en sus l\u2019octroi de dommages et int\u00e9r\u00eats \u00e0 l\u2019encontre dudit d\u00e9put\u00e9 sur le fondement de l\u2019article 1241 du code civil car celui-ci a commis une faute d\u00e9lictuelle en signant ce contrat qui viole un principe fondamental de la constitution, cause \u00e9galement un pr\u00e9judice aux tiers, \u00e0 savoir ses administr\u00e9s.\n\nEn effet, il est depuis longtemps jug\u00e9 par la Cour de Cassation que les contrats ne doivent pas nuire aux tiers et que toute faute contractuelle, par exemple celle de signer volontairement un contrat nul et contraire \u00e0 l\u2019ordre public et \u00e0 l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral, engage la responsabilit\u00e9 d\u00e9lictuelle de celui qui le signe vis-\u00e0-vis du tiers l\u00e9s\u00e9.", "opengraph": {"locale": "fr_FR", "type": "article", "title": "Lettre aux d\u00e9put\u00e9s et aux s\u00e9nateurs - BonSens.org", "description": "\u00a0 Par courrier recommand\u00e9 et par email Entzheim le 5 juillet 2022 Madame, Monsieur Suite au projet de loi qui sera pr\u00e9sent\u00e9 prochainement, relatif au \u00ab\u00a0maintien provisoire d\u2019un dispositif de veille et de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire en mati\u00e8re de lutte contre la Covid-19\u00a0\u00bb, l\u2019association BonSens.org a d\u00e9cid\u00e9 de vous alerter sur un certain nombre de points [\u2026]", "url": "https://bonsens.info/lettre-aux-deputes-et-aux-senateurs/", "site_name": "BonSens.org", "article:published_time": "2022-07-07T09:53:19+00:00", "article:modified_time": "2022-07-10T10:03:20+00:00", "image": "https://bonsens.info/wp-content/uploads/2021/03/communique-special-bonsens-v1.jpg", "image:width": "1920", "image:height": "1390", "image:type": "image/jpeg"}, "tags": ["Communiqu\u00e9 de Presse"], "tweets": [], "movies": [], "links": ["https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://web.archive.org/web/20220101053515/https://cdn.pfizer.com/PFIZERcom/2020-11/C4591001_Clinical_Protocol_Nov2020.pdf", "https://bonsens-info.translate.goog/plainte-penale-contre-les-parlementaires-de-la-commission-mixte-parlementaire/?_x_tr_sl=fr&_x_tr_tl=en&_x_tr_hl=en&_x_tr_pto=sc", "https://bonsens-info.translate.goog/wp-content/uploads/2022/07/annexes1-lettre-aux-de%CC%81putes-senateurs.pdf?_x_tr_sl=fr&_x_tr_tl=en&_x_tr_hl=en&_x_tr_pto=sc", "https://bonsens-info.translate.goog/lettre-aux-senatrices-et-senateurs/?_x_tr_sl=fr&_x_tr_tl=en&_x_tr_hl=en&_x_tr_pto=sc", "https://bonsens-info.translate.goog/annexes-3-references/?_x_tr_sl=fr&_x_tr_tl=en&_x_tr_hl=en&_x_tr_pto=sc"], "authors": ["admin1444"], "publish_date": "2022-07-07T09:53:19+00:00"}