{"result_id": "053002", "URL": "https://translate.google.com/translate?hl=en&sl=fr&u=https://bonsens.info/communique-special-greffe-dorganes-des-non-vaccines/&prev=search&pto=aue", "timestamp": "2023-04-25 12:21:29 CEST+0200", "meta": {"description": "", "lang": "fr", "keywords": "", "favicon": "https://bonsens.info/wp-content/uploads/2020/10/bon-sens-BAT-v2-carree-pm.png", "canonical": "https://bonsens.info/communique-special-greffe-dorganes-des-non-vaccines/", "encoding": "UTF-8"}, "image": null, "domain": "translate.google.com", "title": "Communiqu\u00e9 sp\u00e9cial : Greffe d'organes des non vaccin\u00e9s", "cleaned_text": "Depuis quelques ann\u00e9es, si vous ne vous y opposez pas de votre vivant, vous \u00eates de fait donneur d\u2019organes \u00e0 votre mort. Si vous ne le souhaitez pas, vous devez absolument faire une opposition formelle.\n\nAvant de proc\u00e9der \u00e0 un pr\u00e9l\u00e8vement d\u2019organes, les \u00e9quipes m\u00e9dicales ont l\u2019obligation de consulter le registre national des refus de dons d\u2019organes.\n\nAujourd\u2019hui, la plupart des CHU refuse des greffes d\u2019organes aux non vaccin\u00e9s Covid-19, ce qui est totalement inadmissible.\n\nLors du Live de BonSens, a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9 par Maitre Diane Protat le cas d\u2019une femme [Madame X] retir\u00e9e des listes d\u2019attente de greffes de reins par le CHU de Dijon faute d\u2019\u00eatre vaccin\u00e9e contre la COVID-19. Elle a saisit le Tribunal Administratif de Dijon, mais quelques jours avant l\u2019audience, le CHU de DIJON a pris la d\u00e9cision de \u00ab changer ses pratiques \u00bb et l\u2019a r\u00e9-int\u00e9gr\u00e9e (ainsi que d\u2019autres patients dans la m\u00eame situation) sur la liste d\u2019attente des greffes en lui faisant signer un document indiquant qu\u2019elle reconnaissait les dangers de ne pas \u00eatre vaccin\u00e9e lorsque l\u2019on est en attente de greffe.\n\n\u201d Du fait de la persistance dans le temps de l\u2019\u00e9pid\u00e9mie, nous sommes amen\u00e9s \u00e0 changer notre pratique consistant \u00e0 placer les patients en contre-indication temporaire m\u00e9dicale sur la liste d\u2019atteinte nationale et \u00e0 envisager la transplantation r\u00e9nale, m\u00eame en l\u2019absence de vaccination; ceci afin de garantir le principe d\u2019\u00e9quit\u00e9 dans l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la greffe.\u201d\n\nMais de ce fait, le tribunal administratif de Dijon a radi\u00e9 l\u2019affaire et aucune jurisprudence applicable pour d\u2019autres personnes et \u00e0 d\u2019autres CHU n\u2019existe .\n\nBonSens qui soutient cette personne, pose la question suivante et interpelle les autorit\u00e9s sanitaires. Que se passerait-il si tous les non vaccin\u00e9s Covid-19 de France s\u2019opposaient aux pr\u00e9l\u00e8vements de leurs organes suite \u00e0 leur d\u00e9c\u00e8s, c\u2019est \u00e0 dire s\u2019ils se retiraient en masse de la liste des donneurs d\u2019organes ?\n\nL\u2019association BonSens.org pense qu\u2019il est urgent que tous les non vaccin\u00e9s Covid-19 n\u00e9cessitant une greffe puissent r\u00e9-int\u00e9grer au plus vite la liste des receveurs afin de garantir le principe d\u2019\u00e9quit\u00e9 dans l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la greffe\n\nExtrait de la lettre du CHU de Dijon re\u00e7ue par Madame X", "opengraph": {"locale": "fr_FR", "type": "article", "title": "Communiqu\u00e9 sp\u00e9cial : Greffe d'organes des non vaccin\u00e9s - BonSens.org", "description": "Le saviez-vous ? Depuis quelques ann\u00e9es, si vous ne vous y opposez pas de votre vivant, vous \u00eates de fait donneur d\u2019organes \u00e0 votre mort. Si vous ne le souhaitez pas, vous devez absolument faire une opposition formelle. Avant de proc\u00e9der \u00e0 un pr\u00e9l\u00e8vement d\u2019organes, les \u00e9quipes m\u00e9dicales ont l\u2019obligation de consulter le registre national [\u2026]", "url": "https://bonsens.info/communique-special-greffe-dorganes-des-non-vaccines/", "site_name": "BonSens.org", "article:published_time": "2023-03-07T12:09:04+00:00", "article:modified_time": "2023-03-07T14:56:46+00:00", "image": "https://bonsens.info/wp-content/uploads/2021/03/communique-special-bonsens-v1.jpg", "image:width": "1920", "image:height": "1390", "image:type": "image/jpeg"}, "tags": ["Communiqu\u00e9 de Presse", "News"], "tweets": [], "movies": [], "links": ["https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://www.youtube.com/live/1rCqqlUdRZo?feature%3Dshare%26t%3D4464"], "authors": ["XadminBonSens02"], "publish_date": "2023-03-07T12:09:04+00:00"}