{"result_id": "053031", "URL": "https://bonsens.info/donnees-de-pharmacovigilance-europeennes-et-americaines-declarees-apres-vaccination-covid19/", "timestamp": "2023-04-25 12:21:53 CEST+0200", "meta": {"description": "", "lang": "fr", "keywords": "", "favicon": "https://bonsens.info/wp-content/uploads/2020/10/bon-sens-BAT-v2-carree-pm.png", "canonical": "https://bonsens.info/donnees-de-pharmacovigilance-europeennes-et-americaines-declarees-apres-vaccination-covid19/", "encoding": "UTF-8"}, "image": null, "domain": "bonsens.info", "title": "Donn\u00e9es de pharmacovigilance europ\u00e9ennes et am\u00e9ricaines d\u00e9clar\u00e9es apr\u00e8s vaccination Covid19", "cleaned_text": "", "opengraph": {"locale": "fr_FR", "type": "article", "title": "Donn\u00e9es de pharmacovigilance europ\u00e9ennes et am\u00e9ricaines d\u00e9clar\u00e9es apr\u00e8s vaccination Covid19 - BonSens.org", "description": "Sources : Insee Mortalit\u00e9 Fran\u00e7aise de 1970 \u00e0 2018 Insee Mortalit\u00e9 Fran\u00e7aise \u00e0 partir de 2018 Insee Pyramide des \u00e2ges Fran\u00e7aise Eudravigilance Moderna Eudravigilance Pfizer / Biontech Eudravigilance Astrazeneca Eudravigilance Janssen Vaers Un grand merci \u00e0 Laurent pour son \u00e9norme travail et son autorisation \u00e0 publier ces donn\u00e9es ici \u00e0 partir de son site : [\u2026]", "url": "https://bonsens.info/donnees-de-pharmacovigilance-europeennes-et-americaines-declarees-apres-vaccination-covid19/", "site_name": "BonSens.org", "article:published_time": "2021-09-04T10:14:12+00:00", "article:modified_time": "2023-01-10T14:08:53+00:00", "image": "https://bonsens.info/wp-content/uploads/2021/09/vaccine-6165772_1920-1.jpeg", "image:width": "1920", "image:height": "1272", "image:type": "image/jpeg"}, "tags": [], "tweets": [], "movies": [], "links": [], "authors": ["XadminBonSens02"], "publish_date": "2021-09-04T10:14:12+00:00"}