{"result_id": "053068", "URL": "https://bonsens.info/lettre-aux-senatrices-et-senateurs/", "timestamp": "2023-04-25 12:22:36 CEST+0200", "meta": {"description": "", "lang": "fr", "keywords": "", "favicon": "https://bonsens.info/wp-content/uploads/2020/10/bon-sens-BAT-v2-carree-pm.png", "canonical": "https://bonsens.info/lettre-aux-senatrices-et-senateurs/", "encoding": "UTF-8"}, "image": null, "domain": "bonsens.info", "title": "Lettre aux S\u00e9natrices et S\u00e9nateurs", "cleaned_text": "Suite \u00e0 la publication sur le site du S\u00e9nat de l\u2019expos\u00e9 des motifs de la proposition de loi relative \u00e0 l\u2019obligation vaccinale pour tous, nous avons relev\u00e9 de nombreuses erreurs que nous souhaitons corriger afin que l\u2019ensemble des s\u00e9nateurs et s\u00e9natrices aient des informations loyales en leur possession pour d\u00e9cider de leur vote.\n\nCet expos\u00e9 annonce ceci :\n\nNous allons donc essayer de vous donner des informations plus pr\u00e9cises et document\u00e9es\n\n1) EST-CE QUE LA VACCINATION DE TOUS \u00ab PROT\u00c8GE SA PROPRE SANT\u00c9 ET LIBERT\u00c9 MAIS AUSSI CELLES DES AUTRES \u00bb ?\n\nLa r\u00e9ponse est clairement NON. La vaccination avec les vaccins g\u00e9n\u00e9tiques exp\u00e9rimentaux* fabriqu\u00e9s par Pfizer, Moderna, AstraZeneca ou Johnson & Johnson ne prot\u00e8gent pas les autres, mais uniquement la personne vaccin\u00e9e.\n\n[*ce terme de \u00ab vaccin g\u00e9n\u00e9tique \u00bb est celui d\u00e9fini par l\u2019INSERM comme \u00e9tant \u00ab une variante de la th\u00e9rapie g\u00e9nique [qui] consiste \u00e0 administrer un fragment d\u2019ADN [ou d\u2019ARNm] codant pour un antig\u00e8ne vaccinal directement dans des cellules de la personne \u00e0 vacciner. \u00bb https://www.inserm.fr/dossier/vaccins-et-vaccinations/). Ces vaccins g\u00e9n\u00e9tiques exp\u00e9rimentaux sont toujours actuellement en phase 3 d\u2019essai clinique.]\n\nCeci est d\u2019autant plus vrai depuis l\u2019apparition de variants, notamment le variant DELTA qui \u00ab \u00e9chappe \u00bb de plus en plus \u00e0 l\u2019effet de la vaccination, comme il est ais\u00e9 de le voir en Isra\u00ebl, Royaume-Uni, en Irlande ou \u00e0 Gibraltar, o\u00f9 la majorit\u00e9 des personnes contamin\u00e9es sont des personnes totalement vaccin\u00e9es.\n\nLes \u00e9tudes sur ce sujet deviennent de plus en plus nombreuses. Comme l\u2019a titr\u00e9 le journal Le Monde le 30 juillet dernier \u00ab Le minist\u00e8re de la sant\u00e9 isra\u00e9lien a rendu publics des chiffres montrant que le vaccin de Pfizer et BioNTech ne prot\u00e9gerait plus qu\u2019\u00e0 39 % contre l\u2019infection \u00bb\n\nAvec 39% seulement de r\u00e9duction de la transmission, ces vaccins g\u00e9n\u00e9tiques ne peuvent donc pas jouer de r\u00f4le dans l\u2019immunit\u00e9 collective et ne sont donc d\u2019aucune utilit\u00e9 pour les personnes qui ne sont pas \u00e0 risque de d\u00e9velopper des formes graves.\n\nComme d\u00e9velopp\u00e9 plus loin dans ce document, et conform\u00e9ment aux donn\u00e9es de l\u2019EMA (Agence europ\u00e9enne du m\u00e9dicament) et de la FDA (Food and Drug Administration), de nombreuses informations manquantes dans les \u00e9tudes de s\u00e9curit\u00e9 de ces vaccins g\u00e9n\u00e9tiques rendent totalement non-\u00e9thique, et potentiellement dangereuse pour la population en bonne sant\u00e9, une vaccination des personnes qui ne sont pas \u00e0 risques, et notamment des enfants, des jeunes, des moins de 65 ans sans comorbidit\u00e9 et des femmes enceintes et allaitant.\n\nPar ailleurs, les personnes vaccin\u00e9es infect\u00e9es transmettent le virus de la m\u00eame mani\u00e8re et avec une charge virale \u00e9quivalente que les non-vaccin\u00e9s infect\u00e9s.\n\nD\u2019autres \u00e9tudes sur ce sujet sont r\u00e9centes, et donc non encore revues par les pairs comme celle-ci qui montre que la charge virale des vaccin\u00e9s infect\u00e9s est \u00e9quivalente aux non-vaccin\u00e9s infect\u00e9s.\n\nCe point a d\u2019ailleurs \u00e9t\u00e9 soulign\u00e9 dans la Note d\u2019Alerte du Conseil Scientifique en date du 20 ao\u00fbt 2021 :\n\n\u00ab (\u2026) La tr\u00e8s grande transmissibilit\u00e9 du variant Delta, son incubation rapide, et sa capacit\u00e9 d\u2019\u00e9chappement (immunitaire) vaccinal (\u2026) \u00bb ;\n\n\u00ab , dans un contexte de circulation accrue de virus pr\u00e9sentant des variations antig\u00e9niques, l\u2019utilisation d\u2019une 3\u00e8me dose de vaccin identique pourrait apporter un . Pour restaurer une bonne protection il sera probablement n\u00e9cessaire d\u2019utiliser un vaccin comportant un immunog\u00e8ne (prot\u00e9ine S) actualis\u00e9, proche de celle du virus variant circulant. Ces vaccins ne sont pas disponibles actuellement \u00bb\n\nRappelons enfin que plusieurs \u00e9tudes ont montr\u00e9 que l\u2019immunit\u00e9 naturelle acquise apr\u00e8s infection SARS-COV-2 est robuste et durable, et cela m\u00eame chez ceux qui ont eu un Covid19 l\u00e9ger (publications dans les revues scientifiques de tr\u00e8s haut niveau NATURE et CELL) et qu\u2019EN AUCUNE MANIERE IL N\u2019EST N\u00c9CESSAIRE DE VACCINER LES PERSONNES QUI ONT \u00c9T\u00c9 PREALABLEMENT INFECT\u00c9ES.\n\nEnfin le cas du Royaume-Uni, tr\u00e8s transparent sur ses donn\u00e9es de Sant\u00e9 publique, montre que du 01/02/21 au 16/09/21 (Site gouvernemental du Royaume-Uni et donn\u00e9es (pages 19-20) :\n\n2) EST-CE QUE LA VACCINATION OBLIGATOIRE \u00ab CORRESPOND A UNE DEMARCHE DE SANTE PUBLIQUE CLAIRE, ASSISE SUR NOS CONNAISSANCES MEDICALES ET SCIENTIFIQUES \u00bb ?\n\nL\u00e0 encore, cette affirmation est erron\u00e9e. Elle signifierait qu\u2019il y ait consensus scientifique sur la d\u00e9marche de vaccination obligatoire pour tous comme \u00e9l\u00e9ment de lib\u00e9ration des \u00e9pid\u00e9mies de SARS-CoV-2, alors que cela est faux et qu\u2019il suffit de prendre l\u2019exemple d\u2019Isra\u00ebl et de ses pays voisins pour voir sans aucune ambigu\u00eft\u00e9 qu\u2019il n\u2019y a aucune corr\u00e9lation entre un fort taux de vaccination de la population et l\u2019\u00e9volution de l\u2019\u00e9pid\u00e9mie !\n\nEn comparant les donn\u00e9es par millions d\u2019habitant d\u2019Isra\u00ebl, de la Palestine, du Liban, de la Jordanie, de l\u2019Iraq, de la Syrie et de l\u2019\u00c9gypte ) qui ont eu des strat\u00e9gies diff\u00e9rentes face \u00e0 ces \u00e9pid\u00e9mies de SARS-CoV-2, montrent qu\u2019il n\u2019y a AUCUNE CORRELATION entre le taux de vaccination et la quantit\u00e9 de personnes infect\u00e9es, ni m\u00eame avec le nombre de d\u00e9c\u00e8s par millions d\u2019habitants.\n\n3) EST-CE QUE CES VACCINS GENETIQUES SONT OUI OU NON EN PHASE EXPERIMENTALE ?\n\nCette question est essentielle car rappelons-le il est impossible l\u00e9galement d\u2019imposer une vaccination obligatoire avec des produits exp\u00e9rimentaux qui N\u00c9CESSITENT UN CONSENTEMENT LIBRE ET \u00c9CLAIR\u00c9.\n\nCela est annonc\u00e9 sur le site de l\u2019EMA (Agence Europ\u00e9enne du M\u00e9dicament) dans la rubrique \u00ab Quelles informations sont encore attendues pour Comirnaty ? \u00bb\n\n\u00ab Comme Comirnaty a re\u00e7u une autorisation de mise sur le march\u00e9 conditionnelle , la soci\u00e9t\u00e9 qui commercialise Comirnaty continuera \u00e0 fournir les r\u00e9sultats de l\u2019essai principal, qui se poursuit pendant 2 ans. Cet essai et des \u00e9tudes suppl\u00e9mentaires fourniront des informations sur la dur\u00e9e de la protection, dans quelle mesure le vaccin pr\u00e9vient le COVID-19 s\u00e9v\u00e8re, dans quelle mesure il prot\u00e8ge les personnes immunod\u00e9prim\u00e9es, les femmes enceintes et s\u2019il pr\u00e9vient les cas asymptomatiques. \u00bb https://www.ema.europa.eu/en/medicines/human/EPAR/comirnaty\n\nLes dates de fin d\u2019\u00e9tude pour cette phase 3 se trouvent dans les documents \u00ab Product information \u00bb\n\n\u00ab En vue de confirmer l\u2019efficacit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de Comirnaty, le titulaire de l\u2019autorisation de mise sur le march\u00e9 devra soumettre le rapport final d\u2019\u00e9tude clinique pour l\u2019\u00e9tude randomis\u00e9e, contr\u00f4l\u00e9e contre placebo, avec observateur en aveugle (\u00e9tude C4591001). D\u00e9cembre 2023 \u00bb\n\nPar ailleurs la liste des Risques importants et des informations manquantes est sp\u00e9cifi\u00e9e dans le Plan de management des risques (Table 44) https://www.ema.europa.eu/en/documents/rmp-summary/comirnaty-epar-risk-management-plan_en.pdf\n\n4) ACTIVITES DE PHARMACOVIGILANCE SUPPLEMENTAIRES EN COURS ET PR\u00c9VUES PAR L\u2019EMA\n\nDe nombreuses \u00e9tudes suppl\u00e9mentaires sont attendues qui permettront de dire SI le produit Comirnaty est efficace et sans danger pour les femmes enceintes et allaitant, si ces produits peuvent augmenter la maladie (au lieu de la combattre), et \u00e9valuer les effets ind\u00e9sirables potentiellement graves \u00e0 long terme. La fin des \u00e9tudes Europ\u00e9ennes sur ces sujets est pr\u00e9vue en mars 2024 (page 105 https://www.ema.europa.eu/en/documents/rmp-summary/comirnaty-epar-risk-management-plan_en.pdf)\n\nPar ailleurs la FDA (Food and Drug Administration) am\u00e9ricaine a elle aussi signifi\u00e9 dans le dernier document en date (23 ao\u00fbt 2021) relative au produit Comirnaty (Pfizer) dans un Plan de pharmacovigilance ( https://www.fda.gov/media/151733/download ) l\u2019ensemble des donn\u00e9es manquantes pour ce produit\n\nOn retrouve dans ce plan de pharmacovigilance des \u00e9l\u00e9ments communs avec le Risk management Plan de l\u2019EMA.\n\nCe plan de pharmacovigilance propos\u00e9 par le demandeur comprend les risques importants et les informations manquantes suivants :\n\nParmi les risques identifi\u00e9s importants suppl\u00e9mentaires, on notera les MYOCARDITES ET PERICARDITES principalement alarmantes chez les jeunes et les tr\u00e8s jeunes.\n\nDes \u00e9tudes compl\u00e9mentaires post-commercialisation ont \u00e9t\u00e9 demand\u00e9es justement sur la TERATOGENICITE sur les f\u0153tus ( ) et sur les MYOCARDITES/PERICARDITES chez les jeunes ( )\n\nIl est important de noter que toutes ces \u00e9tudes compl\u00e9mentaires seraient rendues en r\u00e9alit\u00e9 impossibles par la vaccination obligatoire de tous par disparition du groupe placebo (n\u2019ayant pas re\u00e7u de vaccin) : impossibilit\u00e9 d\u2019\u00e9valuer l\u2019innocuit\u00e9 et l\u2019efficacit\u00e9 si il n\u2019y a plus de comparaison possible entre des vaccin\u00e9s et des non vaccin\u00e9s.\n\n6) RISQUES DETECT\u00c9S EN PHARMACOVIGILANCE DE L\u2019ANSM ET RISQUES IDENTIFI\u00c9S PAR l\u2019EMA\n\nL\u2019ANSM a publi\u00e9 de nouvelles donn\u00e9es de pharmacovigilance le 28 septembre 2021\n\nLes documents relatifs aux vaccins \u00e0 ARNm sont disponibles ici\n\nPour 37 693 645 personnes vaccin\u00e9es avec PFIZER (1, 2 ou 3 doses), l\u2019ANSM a enregistr\u00e9 et analys\u00e9 46 817 effets ind\u00e9sirables dont 12973 effets ind\u00e9sirables graves (dont 905 d\u00e9c\u00e8s, 649 mise en jeu du pronostic vital, 300 invalidit\u00e9/incapacit\u00e9 et 4058 hospitalisations)\n\nParmi ces effets ind\u00e9sirables graves (Table 8) * signaux confirm\u00e9s comme \u00e9tant li\u00e9s au vaccin\n\n* : 344 soit environ 1 cas pour 100 000 vaccin\u00e9s\n\nL\u2019EMA a publi\u00e9 une liste des risques d\u2019effets ind\u00e9sirables av\u00e9r\u00e9s li\u00e9s au vaccin Pfizer\n\nParmi ceux-ci, on retrouve les myocardites/p\u00e9ricardites, anaphylaxies, dont la fr\u00e9quence n\u2019est \u00e0 ce stade pas clairement \u00e9tablie.\n\nCeci est d\u2019ailleurs confirm\u00e9 par l\u2019\u00e9tude Pfizer elle-m\u00eame, qui lors de l\u2019essai clinique randomis\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 en vue de l\u2019obtention de l\u2019AMM conditionnelle, a r\u00e9pertori\u00e9 13,6% d\u2019effets ind\u00e9sirables li\u00e9s \u00e0 son vaccin apr\u00e8s la deuxi\u00e8me dose. Ce qui, lorsqu\u2019on le rapporte au nombre de personnes vaccin\u00e9es avec 2 doses de Pfizer (30 800 423 personnes) aurait d\u00fb produire 4 188 857 effets ind\u00e9sirables. Or l\u2019ANSM n\u2019en a enregistr\u00e9 que 46 817 au total, soit 90 fois moins qu\u2019attendu.\n\n\u00ab Overall, in participants with 2 months follow up after dose 2, 21.4% / 12.6% (vaccine/placebo) and 13.6%/3.6% experienced at least 1 AE and 1 related AE, respectively\u201d\n\nPour les effets ind\u00e9sirables graves : \u201cLes EI graves sont survenus plus souvent dans le bras vaccin (1,2 % contre 0,6 %) dans le sous-ensemble avec un temps de suivi m\u00e9dian de 2 mois, refl\u00e9tant un sch\u00e9ma de SOC similaire\u201c\n\nLe site vigiaccess.org de l\u2019OMS qui r\u00e9pertorie pour le monde les alertes de pharmacovigilance pour les m\u00e9dicaments montrent d\u2019ailleurs tr\u00e8s clairement qu\u2019avec plus de 2 millions d\u2019effets ind\u00e9sirables enregistr\u00e9s, il y a 8 fois plus d\u2019enregistrements d\u2019effets ind\u00e9sirables pour les vaccins Covid (2 201 851 ) en 9 mois d\u2019utilisation qu\u2019en 52 ans pour les vaccins de la grippe (266 955).\n\n\u00ab Un sous-ensemble de participants de l\u2019\u00e9tude 2 de phase 2/3 de 306 adultes \u00e2g\u00e9s de 18 \u00e0 55 ans, qui ont termin\u00e9 le cours initial de Comirnaty \u00e0 2 doses, ont re\u00e7u une dose de rappel (troisi\u00e8me dose) de Comirnaty environ 6 mois (intervalle de 4,8 \u00e0 8,0 mois ) apr\u00e8s avoir re\u00e7u la dose 2. Le profil d\u2019innocuit\u00e9 global de la dose de rappel \u00e9tait similaire \u00e0 celui observ\u00e9 apr\u00e8s 2 doses. Les effets ind\u00e9sirables les plus fr\u00e9quents chez les participants \u00e2g\u00e9s de 18 \u00e0 55 ans \u00e9taient la douleur au site d\u2019injection (> 80 %), la fatigue (> 60 %), les maux de t\u00eate (> 40 %), la myalgie (> 30 %), les frissons et l\u2019arthralgie (> 20 %). %). Une fr\u00e9quence plus \u00e9lev\u00e9e de lymphad\u00e9nopathie (5,2 % contre 0,4 %) a \u00e9t\u00e9 observ\u00e9e chez les participants recevant une dose de rappel (troisi\u00e8me dose) par rapport aux participants recevant 2 doses. Le risque de myocardite apr\u00e8s une troisi\u00e8me dose de Comirnaty n\u2019a pas encore \u00e9t\u00e9 caract\u00e9ris\u00e9. \u00bb\n\n7) ETUDES SCIENTIFIQUES PUBLIEES SUR LES EFFETS INDESIRABLES GRAVES DES VACCINS GENETIQUES\n\nDe nombreuses publications scientifiques ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9es r\u00e9cemment sur des effets ind\u00e9sirables graves dus aux vaccins.\n\u2022 MYOCARDITE APRES LE VACCIN A ARNM BNT162B2 CONTRE COVID-19 EN ISRA\u00cbL\n\n\u201cDans notre \u00e9tude, des cas certains ou probables de myocardite chez des personnes \u00e2g\u00e9es de 16 \u00e0 19 ans dans les 21 jours suivant la deuxi\u00e8me dose de vaccin sont survenus chez environ 1 des 6 637 hommes et 1 des 99 853 femmes.\u201d https://www.nejm.org/doi/10.1056/NEJMoa2109730\n\u2022 UN RAPPORT SUR LES EVENEMENTS INDESIRABLES DE LA MYOCARDITE DANS LE SYSTEME AMERICAIN DE DECLARATION DES EVENEMENTS INDESIRABLES DES VACCINS (VAERS) EN ASSOCIATION AVEC LES PRODUITS BIOLOGIQUES INJECTABLES COVID-19 \u00ab Dans les 8 semaines qui ont suivi l\u2019offre publique des produits COVID-19 au groupe d\u2019\u00e2ge 12-15 ans, nous avons constat\u00e9 un nombre de cas de myocardite 19 fois sup\u00e9rieur au nombre attendu chez les volontaires vaccin\u00e9s. \u00bb\n\u2022 REVUE CLINIQUE DE LA THROMBOSE VEINEUSE CEREBRALE DANS LE CADRE DES VACCINATIONS COVID-19 : EVALUATION, PRISE EN CHARGE ET QUESTIONS SCIENTIFIQUES (\u00e9tude OMS) \u00ab Des strat\u00e9gies d\u2019\u00e9valuation et de traitement rapides de la TVC dans le contexte d\u2019un \u00e9ventuel VITT existent, notamment des mesures de marqueurs inflammatoires, des dosages de PF4 et une anticoagulation sans h\u00e9parine. \u00bb\n\u2022 VACCIN COVID-19, CONTRACEPTIF, CHANGEMENT DE VISCOSITE ET DE MARGE DE SECURITE. \u00ab Une marge de s\u00e9curit\u00e9 diminu\u00e9e pour l\u2019absence d\u2019hyperviscosit\u00e9 est attendue chez une personne prenant une pilule contraceptive. Il est n\u00e9cessaire de surveiller l\u2019\u00e9volution de la viscosit\u00e9 du sang chez les personnes vaccin\u00e9es qui utilisent la pilule contraceptive et, si possible, la pilule contraceptive doit \u00eatre arr\u00eat\u00e9e avant la vaccination. \u00bb https://nanobioletters.com/wp-content/uploads/2021/09/22846808112.35093512.pdf\n\u2022 DELAIS D\u2019EXAMEN DES MEDICAMENTS ET PROBLEMES D\u2019INNOCUITE. Un article de 2008 qui rappelle le danger des Autorisation de mise sur le march\u00e9 (AMM) pr\u00e9matur\u00e9s : 6 fois plus de retraits du march\u00e9 pour raison de pharmacovigilance et 4 fois plus d\u2019alertes majeures signal\u00e9es. https://www.nejm.org/doi/full/10.1056/NEJMsa0706341\n\na) Dur\u00e9e de la protection\n\n\u2013 S\u2019agissant du VACCIN COMIRNATY DE PFIZER-BIONTECH, l\u2019Agence europ\u00e9enne des m\u00e9dicaments (EMA) rel\u00e8ve, en juillet 2021, que la dur\u00e9e de la protection est \u00ab inconnue chez les adolescents aussi bien que chez les adultes \u00bb (Committee for Medicinal Products for Human Use, Assessment Report, 22 July 2021, EMA/CHMP/282047/2021 Rev.1, p. 75).\n\n\u2013 S\u2019agissant du VACCIN SPIKEVAX DE MODERNA, l\u2019Agence europ\u00e9enne indique, en juillet 2021 \u00e9galement, qu\u2019on ignore \u00ab combien de temps durera la protection chez les adolescents et les adultes et si la vaccination offre une protection contre les nouveaux variants \u00bb (Committee for Medicinal Products for Human Use, Assessment Report, 23 July 2021, EMA/439844/2021, p. 83).\n\nPar ailleurs la FDA n\u2019a pas autoris\u00e9 ce vaccin pour les moins de 16 ans.\n\n\u2013 S\u2019agissant du VACCIN JANSSEN DE JOHNSON & JOHNSON, la Haute Autorit\u00e9 de sant\u00e9 indique dans un communiqu\u00e9 de presse du 24 ao\u00fbt 2021 que \u201cles donn\u00e9es disponibles ne permettent pas de confirmer l\u2019efficacit\u00e9 \u00e0 long terme du sch\u00e9ma de vaccination \u00e0 une dose du vaccin Janssen contre le variant Delta\u201d (https://www.has-sante.fr/jcms/p_3283153/fr/covid-19-la-has-precise-les-populations-eligibles-a-une-dose-de-rappel-de-vaccin).\n\n\u2013 S\u2019agissant du VACCIN VAXZEVRIA D\u2019ASTRAZENECA, l\u2019EMA a remarqu\u00e9 d\u00e8s janvier 2021 que \u00ab l\u2019efficacit\u00e9 contre l\u2019infection asymptomatique n\u2019a pas pu \u00eatre d\u00e9montr\u00e9e \u00bb (Committee for Medicinal Products for Human Use, Assessment Report, 29 January 2021, EMA/94907/2021, p. 166).\n\nb) Transmission du virus par les personnes vaccin\u00e9es\n\n\u2013 S\u2019agissant du VACCIN COMIRNATY DE PFIZER-BIONTECH, l\u2019Agence europ\u00e9enne des m\u00e9dicaments estime \u2013 en juillet 2021 \u2013 que l\u2019\u00ab on ignore actuellement dans quelle mesure la vaccination offre une protection contre l\u2019infection asymptomatique et si la vaccination emp\u00eache une transmission ult\u00e9rieure \u00bb (Committee for Medicinal Products for Human Use, Assessment Report, EMA/CHMP/282047/2021 Rev.1, p. 75).\n\n\u2013 S\u2019agissant du VACCIN SPIKEVAX DE MODERNA, l\u2019EMA admet que \u00ab l\u2019impact sur la transmission est lui aussi actuellement inconnu \u00bb (Committee for Medicinal Products for Human Use, Assessment Report, 23 July 2021, EMA/439844/2021, p. 83).\n\nL\u2019Agence europ\u00e9enne des m\u00e9dicaments souligne que \u00ab la possibilit\u00e9 d\u2019une maladie aggrav\u00e9e [par le vaccin SPIKEVAX DE MODERNA] ne peut \u00eatre exclue avec certitude \u00bb (Committee for Medicinal Products for Human Use, Assessment Report, 11 March 2021, EMA/15689/2021 Corr.1, p. 143).\n\nDe m\u00eame, pour le vaccin VAXZEVRIA D\u2019ASTRAZENECA, l\u2019Agence europ\u00e9enne souligne un \u00ab risque potentiel important de maladie aggrav\u00e9e \u00bb (Committee for Medicinal Products for Human Use, Assessment Report, 29 January 2021, EMA/94907/2021, p. 169).\n\nPour le vaccin JANSSEN DE JOHNSON & JOHNSON, l\u2019EMA note encore que \u00ab la possibilit\u00e9 d\u2019une maladie accrue ne peut \u00eatre exclue avec certitude \u00bb (Committee for Medicinal Products for Human Use, Assessment Report, 11 March 2021, EMA/158424/2021, p. 203).\n\n10) FOCUS SUR LA VACCINATION DES MINEURS\n\nSelon le Comit\u00e9 consultatif national d\u2019\u00e9thique, \u00ab chez les adolescents, entre 12 et 16 ans, le b\u00e9n\u00e9fice individuel en lien avec l\u2019infection est tr\u00e8s faible en l\u2019absence de comorbidit\u00e9 et ne semble pas suffisant pour justifier, \u00e0 lui seul, la vaccination \u00bb (CCNE, Enjeux \u00e9thiques relatifs \u00e0 la vaccination contre la Covid-19 des enfants et des adolescents, avis du 9 juin 2021, p. 11).\n\nSur le site de l\u2019agence europ\u00e9enne du m\u00e9dicament (EMA), concernant les enfants de 12 \u00e0 15 ans, on peut lire enfin : https://www.ema.europa.eu/en/medicines/human/EPAR/comirnaty\n\nSur les 1 005 enfants ayant re\u00e7u le vaccin, aucun n\u2019a d\u00e9velopp\u00e9 de COVID-19 contre 16 enfants sur les 978 qui ont re\u00e7u l\u2019injection factice. Cela signifie que, dans cette \u00e9tude, le vaccin \u00e9tait efficace \u00e0 100 % pour pr\u00e9venir le COVID-19 (bien que le taux r\u00e9el puisse se situer entre 75 % et 100 %).\n\nPar ailleurs, on peut lire sur dernier document en date \u00ab EPAR PRODUCT INFORMATION de L\u2019EMA \u00bb\n\n\u00ab Dans une analyse de l\u2019\u00e9tude 2, bas\u00e9e sur les donn\u00e9es collect\u00e9es jusqu\u2019\u00e0 la date limite du 13 mars 2021, 2 260 adolescents (1 131 vaccin\u00e9s par Comirnaty et 1 129 ayant re\u00e7u le placebo) \u00e9taient \u00e2g\u00e9s de 12 \u00e0 15 ans. Parmi ces derniers, 1 308 adolescents (660 vaccin\u00e9s par Comirnaty et 648 ayant re\u00e7u le placebo) ont \u00e9t\u00e9 suivis pendant au moins 2 mois apr\u00e8s avoir re\u00e7u la seconde dose de Comirnaty.\n\nL\u2019\u00e9valuation de la s\u00e9curit\u00e9 dans l\u2019\u00e9tude 2 se poursuit. \u00bb\n\n11) ETUDE EPIPHARE UNE ETUDE D\u2019AUTO VALIDATION DU MINISTRE DE LA SANTE\n\nCe lundi 11 octobre, le groupement Epi-Phare a publi\u00e9 deux \u00e9tudes affirmant que \u00ab La vaccination est efficace \u00e0 plus de 90% pour r\u00e9duire les formes graves de Covid-19 chez les personnes de plus de 50 ans en France \u00bb. Cette \u00e9tude sort \u00e0 4 jours des discussions au S\u00e9nat sur la vaccination obligatoire en France. Depuis pr\u00e8s de 18 mois, les experts nous vantent les m\u00e9rites des \u00e9tudes randomis\u00e9es en double aveugle publi\u00e9es apr\u00e8s revue par les pairs dans des journaux ind\u00e9pendants sans que les auteurs n\u2019aient de lien d\u2019int\u00e9r\u00eat. Le canon de la science nous dit ont, malgr\u00e9 le fait que nous avons d\u00fb faire face \u00e0 une nouvelle maladie qui aurait d\u00fb entrainer au sein de la loi d\u2019urgence des \u00ab d\u00e9cisions ad\u00e9quates \u00bb.\n\nLes \u00e9tudes d\u00e9finies comme \u00ab best practice \u00bb font l\u2019objet de protocoles enregistr\u00e9s (clinicaltrials.gov ou bien prospero) afin de s\u2019assurer que celles-ci respectent les normes et r\u00e8gles \u00e9tablies. Le lecteur de cette derni\u00e8re \u00e9tude Epi-Phare ne pourra donc qu\u2019\u00eatre surpris de l\u2019absence de d\u00e9claration pr\u00e9alable de cette \u00e9tude ou de l\u2019absence de revue par les pairs. Le deux poids deux mesures d\u00e9nonc\u00e9s par bien des scientifiques lors des derniers mois prend toute sa mesure avec cette nouvelle \u00e9tude qui s\u2019apparente plus \u00e0 une auto-\u00e9valuation ou auto-validation du ministre de la Sant\u00e9 Olivier V\u00e9ran. Avant de rentrer dans les biais m\u00e9thodologiques, les travers de cette \u00e9tude au niveau macro sont nombreux : absence de revue par les pairs, non d\u00e9claration pr\u00e9alable, lien entre d\u2019Epi-Phare, l\u2019ANSM et le Minist\u00e8re de la Sant\u00e9, sans parler de l\u2019absence de validation ou calibration au r\u00e9el en comparant \u00e0 d\u2019autres pays.\n\nLa transparence est la base de toute \u00e9tude scientifique, permettant \u00e0 tous les chercheurs de faire des analyses sur la m\u00eame base de donn\u00e9es publiques. Le gouvernement, s\u00fbr de l\u2019efficacit\u00e9 des vaccins, n\u2019aura donc aucun probl\u00e8me pour que les chercheurs ind\u00e9pendants puissent acc\u00e9der aux donn\u00e9es. En ouvrant les acc\u00e8s aux donn\u00e9es cela permettra \u00e0 tous de faire les analyses et valider ainsi les bienfaits de la politique. Jacques Attali a bien d\u00e9clar\u00e9 que \u00ab faire confiance doit devenir un droit de l\u2019homme \u00bb et Lenine que \u00ab La confiance n\u2019exclut pas le contr\u00f4le. \u00bb\n\n12) NOUS NE SOMMES PAS ANTI-VAX MAIS ANTI-SPIKE\n\nLe m\u00e9decin s\u00e9nateur Alain Houpert a d\u00e9crit la situation de mani\u00e8re int\u00e9ressante : \u00ab les m\u00e9decins prescrivent des m\u00e9dicaments \u00bb. Ils le font en vertu de leur serment d\u2019Hippocrate et selon l\u2019article R.4127-34 du code de la sant\u00e9 publique, \u00ab le m\u00e9decin doit formuler ses prescriptions avec toute la clart\u00e9 indispensable, veiller \u00e0 leur compr\u00e9hension par le patient et son entourage et s\u2019efforcer d\u2019en obtenir la bonne ex\u00e9cution. \u00bb. En fait, hormis ceux qui font de la recherche universitaire, ce ne sont pas des scientifiques, ils ne sont pas chimistes, biochimistes, toxicologues, virologues, immunologues ou sp\u00e9cialistes de pharmacovigilance. Ils ne d\u00e9couvrent pas ou n\u2019inventent pas les m\u00e9dicaments ni ne d\u00e9crivent leur fonctionnement \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de la cellule. Ils ne sont donc pas \u00e0 m\u00eame d\u2019interpr\u00e9ter en pleine connaissance les tenants et les aboutissants des nouveaux vaccins ARNm et ADN notamment en mati\u00e8re d\u2019efficacit\u00e9 et de toxicit\u00e9 \u00e0 court comme \u00e0 long terme. La vision suivante est celle partag\u00e9e par de nombreux sp\u00e9cialistes biochimistes et toxicologues.\n\nOn ne peut donc nous d\u00e9crire comme antivax ! Par contre, nous sommes anti-spike, parce que cette prot\u00e9ine Spike est toxique : elle induit de l\u2019inflammation (d\u2019o\u00f9 les myocardites), de la coagulation (d\u2019o\u00f9 les thromboses), de l\u2019hypertension (le r\u00e9cepteur ACE2 de la prot\u00e9ine Spike r\u00e9gule la pression sanguine) et tous les effets secondaires graves pourraient \u00eatre expliqu\u00e9s y compris les sympt\u00f4mes d\u00e9pressifs post-vaccination (ou COVID) car la prot\u00e9ine Spike peut aussi induire la diminution de la concentration de s\u00e9rotonine (hormone de la bonne humeur) dans le cerveau.\n\nOu alors des vaccins ARNm ou ADN produisant une prot\u00e9ine immunog\u00e8ne mais .\n\nMadame, Monsieur les s\u00e9nateurs, voil\u00e0 les r\u00e9elles donn\u00e9es de la science, \u00e0 travers divers \u00e9l\u00e9ments, publications scientifiques et documents de l\u2019EMA et de la FDA.\n\nIl est donc non seulement impensable de rendre ces vaccins g\u00e9n\u00e9tiques obligatoires en l\u2019\u00e9tat des connaissances actuelles d\u2019un point de vue \u00e9thique, mais cela serait un risque consid\u00e9rable que vous feriez prendre \u00e0 des populations en bonne sant\u00e9 pour une totale inefficacit\u00e9 sur la transmission du virus.\n\nAussi, nous vous invitons \u00e0 vous prononcer sans aucun regret et en toute connaissance de cause :\n\nPour finir, trois points importants que nous voulions soulever concernant les INFORMATIONS DELOYALES dont vous \u00eates victimes depuis plusieurs mois\n\nNous ne pouvons pas continuer \u00e0 prendre des d\u00e9cisions d\u00e9raisonn\u00e9es sur la base de fausses \u00e9tudes r\u00e9alis\u00e9es par des gens ayant de nombreux liens/conflits d\u2019int\u00e9r\u00eats.\n\nPar cons\u00e9quent, nous demandons un d\u00e9bat/enqu\u00eate public entre la repr\u00e9sentation nationale (s\u00e9nateurs et d\u00e9put\u00e9s) et des experts ind\u00e9pendants internationaux pour discuter de la strat\u00e9gie vaccinale, des risques li\u00e9s \u00e0 la vaccination de masse et des strat\u00e9gies de soin \u00e0 mettre en \u0153uvre, notamment en mati\u00e8re de traitements pr\u00e9coces.\n\nEn relation avec de nombreux experts ind\u00e9pendants, reconnus mondialement, dispos\u00e9s \u00e0 prendre part dans ce d\u00e9bat pour aider la France \u00e0 sortir de cette crise sanitaire, l\u2019association BonSens.org est pr\u00eate \u00e0 financer toutes les r\u00e9unions et les enqu\u00eates n\u00e9cessaires.\n\nRestaurer la confiance avec les Fran\u00e7ais, \u00e0 l\u2019aube d\u2019un d\u00e9bat sur une obligation vaccinale ou une troisi\u00e8me dose, passe par cet audit ind\u00e9pendant qui devrait mettre au jour les \u00e9l\u00e9ments fondamentaux et factuels.\n\nVeuillez agr\u00e9er, Madame la S\u00e9natrice, Monsieur le S\u00e9nateur, l\u2019expression de nos respectueuses mais vigilantes salutations.", "opengraph": {"locale": "fr_FR", "type": "article", "title": "Lettre aux S\u00e9natrices et S\u00e9nateurs - BonSens.org", "description": "Entzheim le 10 octobre 2021 Madame la S\u00e9natrice, Monsieur le S\u00e9nateur Suite \u00e0 la publication sur le site du S\u00e9nat de l\u2019expos\u00e9 des motifs de la proposition de loi relative \u00e0 l\u2019obligation vaccinale pour tous, nous avons relev\u00e9 de nombreuses erreurs que nous souhaitons corriger afin que l\u2019ensemble des s\u00e9nateurs et s\u00e9natrices aient des informations [\u2026]", "url": "https://bonsens.info/lettre-aux-senatrices-et-senateurs/", "site_name": "BonSens.org", "article:published_time": "2021-10-12T15:13:42+00:00", "article:modified_time": "2022-04-06T13:00:36+00:00", "image": "https://bonsens.info/wp-content/uploads/2021/07/note-2762271_1920.png", "image:width": "1920", "image:height": "782", "image:type": "image/png"}, "tags": ["Communiqu\u00e9 de Presse"], "tweets": [], "movies": [], "links": ["https://www.senat.fr/leg/exposes-des-motifs/ppl20-811-expose.html", "#_Toc84949245", "#_Toc84949246", "#_Toc84949247", "#_Toc84949248", "#_Toc84949249", "#_Toc84949250", "#_Toc84949251", "#_Toc84949252", "#_Toc84949255", "#_Toc84949256", "#_Toc84949257", "#_Toc84949258", "https://www.inserm.fr/dossier/vaccins-et-vaccinations/", "https://www.lemonde.fr/planete/article/2021/07/30/covid-19-de-nouvelles-donnees-suggerent-que-les-personnes-vaccinees-peuvent-transmettre-le-virus_6090012_3244.html", "https://www.nejm.org/doi/full/10.1056/NEJMoa2114114", "https://www.nejm.org/doi/full/10.1056/NEJMoa2114583", "https://www.medrxiv.org/content/10.1101/2021.07.31.21261387v4.full-text", "https://solidarites-sante.gouv.fr/IMG/pdf/note_d_alerte_conseil_scientifique_20_aout_2021_actualise_25_aout_2021.pdf", "https://www.cell.com/cell-reports-medicine/fulltext/S2666-3791(21)00203-2", "https://www.nature.com/articles/s41586-021-03647-4", "https://www.nature.com/articles/s41591-021-01410-w", "https://www.medrxiv.org/content/10.1101/2021.06.01.21258176v3", "https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1473309921002243", "https://assets.publishing.service.gov.uk/government/uploads/system/uploads/attachment_data/file/1018547/Technical_Briefing_23_21_09_16.pdf", "https://link.springer.com/article/10.1007/s10654-021-00808-7", "https://ourworldindata.org/explorers/coronavirus-data-explorer?zoomToSelection=true&time=2020-03-01..latest&facet=none&pickerSort=asc&pickerMetric=location&Metric=Confirmed+cases&Interval=7-day+rolling+average&Relative+to+Population=true&Align+outbreaks=false&country=ISR~PSE~JOR~LBN~SYR~IRQ~EGY", "https://ourworldindata.org/explorers/coronavirus-data-explorer?zoomToSelection=true&time=2020-03-01..latest&facet=none&pickerSort=asc&pickerMetric=location&Metric=People+fully+vaccinated&Interval=7-day+rolling+average&Relative+to+Population=true&Align+outbreaks=false&country=ISR~PSE~JOR~LBN~SYR~IRQ~EGY", "https://ourworldindata.org/explorers/coronavirus-data-explorer?zoomToSelection=true&time=2020-03-01..latest&facet=none&pickerSort=asc&pickerMetric=location&Metric=Confirmed+deaths&Interval=7-day+rolling+average&Relative+to+Population=true&Align+outbreaks=false&country=ISR~PSE~JOR~LBN~SYR~IRQ~EGY", "https://ourworldindata.org/explorers/coronavirus-data-explorer?zoomToSelection=true&facet=none&pickerSort=asc&pickerMetric=location&Metric=Confirmed+deaths&Interval=7-day+rolling+average&Relative+to+Population=true&Align+outbreaks=false&country=IND~GBR~ISR~MAR~DZA~LBY~NER~MLI~FRA~MRT~TUN~EGY", "https://ourworldindata.org/explorers/coronavirus-data-explorer?zoomToSelection=true&facet=none&pickerSort=asc&pickerMetric=location&Metric=Confirmed+deaths&Interval=7-day+rolling+average&Relative+to+Population=true&Align+outbreaks=false&country=IND~GBR~ISR~MAR~DZA~LBY~NER~MLI~FRA~MRT~TUN~EGY", "https://www.nejm.org/doi/full/10.1056/NEJMc2112981", "https://www.ema.europa.eu/en/glossary/conditional-marketing-authorisation", "https://www.ema.europa.eu/en/medicines/human/EPAR/comirnaty", "https://www.ema.europa.eu/en/documents/product-information/comirnaty-epar-product-information_fr.pdf", "https://www.ema.europa.eu/en/documents/rmp-summary/comirnaty-epar-risk-management-plan_en.pdf", "https://www.ema.europa.eu/en/documents/rmp-summary/comirnaty-epar-risk-management-plan_en.pdf", "https://www.ema.europa.eu/en/documents/product-information/comirnaty-epar-product-information_fr.pdf", "https://ec.europa.eu/health/documents/community-register/html/h1528.htm", "https://www.fda.gov/media/151733/download", "https://ansm.sante.fr/actualites/point-de-situation-sur-la-surveillance-des-vaccins-contre-la-covid-19-periode-du-03-09-2021-au-16-09-2021", "https://ansm.sante.fr/uploads/2021/09/24/20210923-covid-19-vaccins-cominarty-pfizer-rapport-18.pdf", "https://ansm.sante.fr/uploads/2021/09/24/20210923-covid-19-vaccins-moderna-rapport-15.pdf", "https://www.ema.europa.eu/en/documents/product-information/comirnaty-epar-product-information_fr.pdf", "https://www.ema.europa.eu/en/documents/assessment-report/comirnaty-epar-public-assessment-report_en.pdf", "http://vigiaccess.org/", "https://www.nejm.org/doi/10.1056/NEJMoa2109730", "https://www.sciencedirect.com/science/article/abs/pii/S0146280621002267", "https://www.jns-journal.com/article/S0022-510X(21)00226-4/fulltext", "https://nanobioletters.com/wp-content/uploads/2021/09/22846808112.35093512.pdf", "https://www.nejm.org/doi/full/10.1056/NEJMsa0706341", "https://www.has-sante.fr/jcms/p_3283153/fr/covid-19-la-has-precise-les-populations-eligibles-a-une-dose-de-rappel-de-vaccin", "https://www.ema.europa.eu/en/medicines/human/EPAR/comirnaty", "https://www.ema.europa.eu/en/documents/product-information/comirnaty-epar-product-information_fr.pdf", "https://www.epi-phare.fr/rapports-detudes-et-publications/impact-vaccination-covid-octobre-2021/", "https://www.francesoir.fr/opinions-tribunes/lettre-dinformation-lattention-des-senatrices-et-senateurs-lesgards", "https://drees.solidarites-sante.gouv.fr/sites/default/files/2021-09/2021-09-10%20-%20Addendum%20d%C3%A9c%C3%A8s.pdf"], "authors": ["XadminBonSens02"], "publish_date": "2021-10-12T15:13:42+00:00"}