{"result_id": "053023", "URL": "https://bonsens.info/modele-de-lettre-a-la-defenseure-des-droits-cadre-scolaire/", "timestamp": "2023-04-25 12:21:44 CEST+0200", "meta": {"description": "", "lang": "fr", "keywords": "", "favicon": "https://bonsens.info/wp-content/uploads/2020/10/bon-sens-BAT-v2-carree-pm.png", "canonical": "https://bonsens.info/modele-de-lettre-a-la-defenseure-des-droits-cadre-scolaire/", "encoding": "UTF-8"}, "image": null, "domain": "bonsens.info", "title": "Mod\u00e8le de lettre \u00e0 la D\u00e9fenseure des droits - Cadre scolaire", "cleaned_text": "La d\u00e9fenseure des droits peut \u00eatre saisie dans le cadre de sa mission de lutte contre les discriminations, directes ou indirectes, prohib\u00e9es par la loi ou par un engagement international r\u00e9guli\u00e8rement ratifi\u00e9 ou approuv\u00e9 par la France ainsi que promouvoir l\u2019\u00e9galit\u00e9.\n\nLa D\u00e9fenseure des droits n\u2019intervient pas sur des questions g\u00e9n\u00e9rales ou de principe, mais uniquement sur requ\u00eates de particuliers dont les int\u00e9r\u00eats ont \u00e9t\u00e9 concr\u00e8tement l\u00e9s\u00e9s.\n\nEn ma qualit\u00e9 de repr\u00e9sentant l\u00e9gal, je porte \u00e0 votre connaissance le fait que mon enfant [indiquer ses nom et pr\u00e9nom], mineur de [indiquer l\u2019\u00e2ge] ans, est victime d\u2019une discrimination prohib\u00e9e par une loi et par plusieurs engagements internationaux.\n\nSon \u00e9tablissement scolaire [indiquer le nom et l\u2019adresse de l\u2019\u00e9tablissement et, si possible, celui du responsable ou du service qui a envoy\u00e9 le courrier] vient de m\u2019informer qu\u2019\u00e0 compter de la prochaine rentr\u00e9e scolaire, il \u00e9tait souhaitable qu\u2019il soit vaccin\u00e9 contre la covid-19 sous peine d\u2019\u00eatre exclu des enseignements en pr\u00e9sentiel en cas de d\u00e9couverte d\u2019une contamination dans sa classe. Il m\u2019indique \u00e9galement qu\u2019en l\u2019absence de vaccination, il ne pourra pas non plus participer aux sorties culturelles et sportives avec ses camarades [ne conserver cette phrase que si ce point est mentionn\u00e9 dans le courrier que vous avez re\u00e7u].\n\nOr, le Pacte international relatif aux droits \u00e9conomiques, sociaux et culturels du 16 d\u00e9cembre 1966, que la France a ratifi\u00e9, affirme non seulement \u00ab le droit de toute personne \u00e0 l\u2019\u00e9ducation \u00bb, mais le fait qu\u2019elle \u00ab doit viser au plein \u00e9panouissement de la dignit\u00e9 humaine et du sens de sa dignit\u00e9 \u00bb (art. 13). La convention internationale des droits de l\u2019enfant du 20 novembre 1989, \u00e9galement ratifi\u00e9e par la France, pr\u00e9voit que \u00ab le droit de l\u2019enfant \u00e0 l\u2019\u00e9ducation \u00bb s\u2019exerce \u00ab sur la base de l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances \u00bb (art. 28-1) et que \u00ab l\u2019enfant doit \u00eatre \u00ab effectivement prot\u00e9g\u00e9 contre toutes formes de discrimination ou de sanction motiv\u00e9es par la situation juridique \u00bb (art. 2-2). Or, le statut vaccinal fond\u00e9 sur la d\u00e9tention d\u2019un document administratif est bien une \u00ab situation juridique \u00bb d\u00e9finie par une attestation.\n\nDans le cas contraire, comment justifier que les enfants qui pourront pr\u00e9senter ce document vaccinal, ne subiront aucune contrainte ni menace d\u2019\u00e9viction alors m\u00eame qu\u2019aucun test PCR ou g\u00e9nique ne leur sera demand\u00e9 bien qu\u2019il soit aujourd\u2019hui admis par le minist\u00e8re de la Sant\u00e9 que la vaccination n\u2019emp\u00eache pas d\u2019\u00eatre contaminant (m\u00e9moire du 28 mars 2021 de la Direction des affaires juridiques du minist\u00e8re des solidarit\u00e9s et de la sant\u00e9) ? Si certains enfants peuvent \u00eatre exclus des cours en pr\u00e9sentiel au pr\u00e9texte qu\u2019ils pourraient \u00eatre contagieux faute d\u2019\u00eatre vaccin\u00e9s, mais que d\u2019autres enfants continuent d\u2019en b\u00e9n\u00e9ficier tout en pouvant \u00eatre contagieux, bien que vaccin\u00e9s, ceci est constitutif d\u2019une discrimination au d\u00e9triment des premiers. Or, selon le Code p\u00e9nal, les coll\u00e9giens et lyc\u00e9ens ne peuvent faire l\u2019objet d\u2019une discrimination fond\u00e9e sur leur \u00e9tat de sant\u00e9 (art. 225-1). En outre, cette mesure porte atteinte \u00e0 la dignit\u00e9 humaine que garantit le Conseil constitutionnel (d\u00e9c. n\u00b094-343/344 du 27 juillet 1994) et dont l\u2019article 16 du Code civil affirme la protection.\n\nL\u2019obligation vaccinale ne saurait, par ailleurs, \u00eatre \u00ab appropri\u00e9e \u00bb en tant que moyen destin\u00e9 \u00e0 garantir la sant\u00e9 publique, puisqu\u2019elle porte atteinte \u00e0 plusieurs textes en vigueur issus du droit de l\u2019Union europ\u00e9enne et du droit international. Les quatre vaccins aujourd\u2019hui disponibles sont en phase 3 des tests cliniques et proc\u00e8dent \u00e0 ce titre des recherches interventionnelles impliquant la personne humaine, supposant le plus haut niveau de s\u00e9curit\u00e9 et de protection des personnes (art. 1121-1- 1\u00b0 du Code de la sant\u00e9 publique). La fin de ces essais est officiellement pr\u00e9vue le 27 octobre 2022 pour Moderna, le 14 f\u00e9vrier 2023 pour Astrazeneca, le 2 mai 2023 pour Pfizer. D\u00e8s lors, toute personne qui en re\u00e7oit l\u2019injection est un participant de fait aux essais cliniques, lesquels juridiquement ne sont pas termin\u00e9s. Il serait, en effet, contraire au principe d\u2019\u00e9galit\u00e9 de tous les citoyens devant la loi que les participants volontaires \u00e0 ces essais jouissent d\u2019un traitement plus favorable que les autres, en mati\u00e8re de droit \u00e0 l\u2019information sur le suivi des essais, de droit de retrait \u00e0 tout moment ou de droit \u00e0 une assurance notamment, alors que la m\u00eame substance active est inocul\u00e9e \u00e0 tous.\n\nSi cela peut se justifier pour des personnes volontaires, plusieurs textes europ\u00e9ens et internationaux interdisent de l\u2019imposer sous contrainte. La Directive 2001/20/CE du Parlement et du Conseil du 4 avril 2001 relatives aux bonnes pratiques cliniques pr\u00e9voit le principe du \u00ab consentement libre et \u00e9clair\u00e9 \u00bb (art. 3, d-e), de m\u00eame que la Convention d\u2019Oviedo du 4 avril 1997 sur les droits de l\u2019homme et la biom\u00e9decine et que le droit fran\u00e7ais lui-m\u00eame (art. 1122-1-1 du Code de la sant\u00e9 publique).\n\nLa discrimination constitu\u00e9e \u00e0 l\u2019endroit de mon enfant par l\u2019obligation de fournir un justificatif vaccinal est non seulement ill\u00e9gale au regard de l\u2019ordre juridique fran\u00e7ais, europ\u00e9en et international, mais elle constitue, en outre, une menace, une pression et m\u00eame une mesure coercitive d\u00e9guis\u00e9e, ce que prohibe la d\u00e9claration d\u2019Helsinki en mati\u00e8re d\u2019exp\u00e9rimentation m\u00e9dicale, \u00e0 laquelle renvoie la directive europ\u00e9enne du 4 avril 2001 (art. 2). Le r\u00e8glement europ\u00e9en du 16 avril 2014 relatif aux essais cliniques est encore plus explicite : \u00ab aucune contrainte, y compris de nature financi\u00e8re, n\u2019est exerc\u00e9e sur les participants pour qu\u2019ils participent \u00e0 l\u2019essai clinique \u00bb (art. 2). Comme l\u2019a indiqu\u00e9 le Comit\u00e9 Consultatif National d\u2019\u00c9thique, \u00ab si la vaccination \u00e9tait pr\u00e9sent\u00e9e [aux mineurs] comme leur seule chance de retour \u00e0 une vie normale, cette pression effective poserait la question de la validit\u00e9 de leur consentement \u00bb (avis du 9 juin 2021). D\u00e8s lors, le courrier qui m\u2019a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 par l\u2019\u00e9tablissement scolaire porte atteinte \u00e0 \u00ab l\u2019int\u00e9rieur sup\u00e9rieur de l\u2019enfant \u00bb dont la convention internationale sur les droits de l\u2019enfant pr\u00e9cise qu\u2019il \u00ab doit \u00eatre une consid\u00e9ration primordiale \u00bb (art. 3-1).\n\nPour ces divers motifs juridiques et tout autre que vous voudrez bien relever, je sollicite donc votre intervention pour mettre fin au pr\u00e9judice moral que subit mon enfant d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent et emp\u00eacher le pr\u00e9judice mat\u00e9riel qui pourrait r\u00e9sulter de cette discrimination \u00e0 la rentr\u00e9e scolaire.\n\nEn vous remerciant par avance de votre attention et en esp\u00e9rant que ma requ\u00eate sera prise en consid\u00e9ration, je vous prie de recevoir, Madame la D\u00e9fenseure des droits, l\u2019expression de mes sentiments tr\u00e8s respectueux,", "opengraph": {"locale": "fr_FR", "type": "article", "title": "Mod\u00e8le de lettre \u00e0 la D\u00e9fenseure des droits - Cadre scolaire - BonSens.org", "description": "La\u00a0d\u00e9fenseure des droits\u00a0peut \u00eatre saisie dans le cadre de sa mission de lutte contre les discriminations, directes ou indirectes, prohib\u00e9es par la loi ou par un engagement international r\u00e9guli\u00e8rement ratifi\u00e9 ou approuv\u00e9 par la France ainsi que promouvoir l\u2019\u00e9galit\u00e9. C\u2019est \u00e0 ce titre que vous pouvez envoyer ce courrier sans affranchissement. Nous vous recommandons\u00a0 de [\u2026]", "url": "https://bonsens.info/modele-de-lettre-a-la-defenseure-des-droits-cadre-scolaire/", "site_name": "BonSens.org", "article:published_time": "2021-08-03T09:24:18+00:00", "article:modified_time": "2021-08-03T09:29:53+00:00", "image": "https://bonsens.info/wp-content/uploads/2021/07/note-2762271_1920.png", "image:width": "1920", "image:height": "782", "image:type": "image/png"}, "tags": ["Communiqu\u00e9 de Presse"], "tweets": [], "movies": [], "links": [], "authors": ["XadminBonSens02"], "publish_date": "2021-08-03T09:24:18+00:00"}