{"result_id": "053022", "URL": "https://bonsens.info/il-y-a-des-pics-de-mortalite-enormes-dans-les-trois-premieres-semaines-apres-la-vaccination-dr-martin-zizi/", "timestamp": "2023-04-25 12:21:44 CEST+0200", "meta": {"description": "", "lang": "fr", "keywords": "", "favicon": "https://bonsens.info/wp-content/uploads/2020/10/bon-sens-BAT-v2-carree-pm.png", "canonical": "https://bonsens.info/il-y-a-des-pics-de-mortalite-enormes-dans-les-trois-premieres-semaines-apres-la-vaccination-dr-martin-zizi/", "encoding": "UTF-8"}, "image": null, "domain": "bonsens.info", "title": "\"Il y a des pics de mortalit\u00e9 \u00e9normes dans les trois premi\u00e8res semaines apr\u00e8s la vaccination\" Dr Martin Zizi", "cleaned_text": "Le professeur Martin Zizi, ancien directeur \u00e9pid\u00e9miologique au sein du d\u00e9partement de la D\u00e9fense belge, fait le bilan de la premi\u00e8re ann\u00e9e de campagne de vaccination contre le Covid-19 en population g\u00e9n\u00e9rale.\n\nUne vaccination dont il rappelle qu\u2019elle ne pr\u00e9vient ni de la contamination ni de la transmission.", "opengraph": {"locale": "fr_FR", "type": "article", "title": "\"Il y a des pics de mortalit\u00e9 \u00e9normes dans les trois premi\u00e8res semaines apr\u00e8s la vaccination\" Dr Martin Zizi - BonSens.org", "description": "Le professeur Martin Zizi, ancien directeur \u00e9pid\u00e9miologique au sein du d\u00e9partement de la D\u00e9fense belge, fait le bilan de la premi\u00e8re ann\u00e9e de campagne de vaccination contre le Covid-19 en population g\u00e9n\u00e9rale.\u00a0 Une vaccination dont il rappelle qu\u2019elle ne pr\u00e9vient ni de la contamination ni de la transmission. Voir l\u2019article sur FranceSoir", "url": "https://bonsens.info/il-y-a-des-pics-de-mortalite-enormes-dans-les-trois-premieres-semaines-apres-la-vaccination-dr-martin-zizi/", "site_name": "BonSens.org", "article:published_time": "2022-06-09T11:18:00+00:00", "article:modified_time": "2022-09-28T11:34:11+00:00", "image": "https://bonsens.info/wp-content/uploads/2022/09/debriefing-dr-martin-zizi-1638x1024.png", "image:width": "1638", "image:height": "1024", "image:type": "image/png"}, "tags": ["Sant\u00e9 Humaine", "Tous les D\u00e9briefings"], "tweets": [], "movies": [], "links": ["https://www.francesoir.fr/videos-les-debriefings/dr-martin-zizi-deuxieme-partie"], "authors": ["admin1444"], "publish_date": "2022-06-09T11:18:00+00:00"}