{"result_id": "053059", "URL": "https://translate.google.com/translate?hl=en&sl=fr&u=https://bonsens.info/actualites-bonsens-n-2021-25-du-21-juin-2021/&prev=search&pto=aue", "timestamp": "2023-04-25 12:22:30 CEST+0200", "meta": {"description": "Actualit\u00e9s BonSens N\u00b0 2021-25 du 21 juin 2021 - BonSens.org", "lang": "fr", "keywords": "", "favicon": "https://bonsens.info/wp-content/uploads/2020/10/bon-sens-BAT-v2-carree-pm.png", "canonical": "https://bonsens.info/actualites-bonsens-n-2021-25-du-21-juin-2021/", "encoding": "UTF-8"}, "image": null, "domain": "translate.google.com", "title": "Actualit\u00e9s BonSens N\u00b0 2021-25 du 21 juin 2021", "cleaned_text": "Nous collectons toujours dans un petit questionnaire des t\u00e9moignages suite \u00e0 vaccination Covid19. Il est encore temps pour ceux qui le souhaitent de se joindre \u00e0 la plainte men\u00e9e par BonSens.org contre les autorit\u00e9s de sant\u00e9 ayant recommand\u00e9 ces vaccins encore en phase exp\u00e9rimentale pour une utilisation \u00e0 grande \u00e9chelle. Pour cela, veuillez remplir la totalit\u00e9 du formulaire avec votre nom, votre pr\u00e9nom, votre ann\u00e9e de naissance, ainsi qu\u2019une adresse mail valide. Si vous souhaitez uniquement nous livrer votre t\u00e9moignage, seule un adresse mail est n\u00e9cessaire (m\u00eame anonyme) afin de vous tenir inform\u00e9 des suites de cette action. Pour t\u00e9moigner et/ou vous joindre \u00e0 la plainte, cliquez sur le bouton ci-dessous.\n\nRAPPEL DES OBJECTIFS CL\u00c9S DE BONSENS EN QUELQUES MOTS\n\u2022 L\u2019objectif recherch\u00e9 est d\u2019obtenir l\u2019autorisation des autorit\u00e9s de divers traitements pr\u00e9coces en respect du droit fondamental de l\u2019acc\u00e8s aux soins des citoyens comme beaucoup de pays qui utilisent ces m\u00e9dicaments en prophylactique et en curatif. Les actions men\u00e9es sont :\n\u2022 Actions d\u2019information et pression citoyenne (le proc\u00e8s du m\u00e9diator dont les r\u00e9sultats ont \u00e9t\u00e9 connus ce jour est l\u00e0 pour nous rappeler l\u2019importance d\u2019une lanceuse d\u2019alerte et de la pression du collectif citoyen).\n\u2022 Actions juridiques sur les traitements pr\u00e9coces (ivermectine et autres traitements) en France et en association avec des m\u00e9decins et d\u2019autres groupes \u00e9trangers\n\u2022 Sensibilisation des adh\u00e9rents et de la population au fait que le b\u00e9n\u00e9fice-risque des traitements pr\u00e9coces est en faveur des traitements.\n\u2022 Nous prenons \u00e0 tous moments la balance b\u00e9n\u00e9fice-risque entre les divers piliers de r\u00e9ponse \u00e0 une \u00e9pid\u00e9mie en accord avec le Comit\u00e9 Scientifique Ind\u00e9pendant\n\u2022 Informations et actions sur les mesures de distanciation sociale : la balance b\u00e9n\u00e9fice-risque des confinement ne parait pas en leur faveur d\u2019apr\u00e8s les \u00e9tudes scientifiques publi\u00e9es. Les confinements affectent fortement la sant\u00e9 de la population avec les incertitudes qui s\u2019ensuivent \u2013 Nous soutenons l\u2019action de Me Virginie Araujo-Recchia. A ce jour nous sommes 24 700 personnes \u00e0 s\u2019\u00eatre retrouv\u00e9es dans BonSens.org depuis le lancement il y a quelques mois. Retrouvez toutes les actions et actualit\u00e9s sur le site BonSens.org ainsi que sur le Facebook @BonSensAssociation et sur twitter @BonSensOrg. Merci beaucoup d\u2019\u00e9viter de nous envoyer des emails \u00e0 ce sujet, nous ne pourrons pas y r\u00e9pondre car nous avons chaque jour de tr\u00e8s nombreux messages \u00e0 traiter. L\u2019association a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e par des citoyens, artisans, entrepreneurs, paysans, avocats, ouvriers, scientifiques, m\u00e9decins, professeurs\u2026 des gens de bonne volont\u00e9 et de bon sens afin d\u2019agir et faire face aux d\u00e9fis sanitaires et \u00e9cologiques que le monde va affronter dans les prochaines d\u00e9cennies. Cette association a pour vocation de f\u00e9d\u00e9rer ces acteurs de la soci\u00e9t\u00e9 autour d\u2019actions centr\u00e9es sur la sant\u00e9. Le statut de membres fondateurs ne donne pas de droits mais des devoirs. \u00ab Le bon sens est la chose du monde la mieux partag\u00e9e car ce n\u2019est pas assez d\u2019avoir l\u2019esprit bon, mais le principal est de l\u2019appliquer bien. Les plus grandes \u00e2mes sont capables des plus grands vices aussi bien que des plus grandes vertus; et ceux qui ne marchent que fort lentement peuvent avancer bien davantage, s\u2019ils suivent toujours le droit chemin, que ne font ceux qui courent et qui s\u2019en \u00e9loignent.\u00bb Notre mission est de participer activement et durablement pour les g\u00e9n\u00e9rations actuelles et futures: Au maintien, A la promotion, A la transmission des voix de bon sens des acteurs conscients de cet h\u00e9ritage culturel sur la base d\u2019un constat sans appel qui met en exergue les \u00e9l\u00e9ments suivants :\n\u2022 M\u00e9connaissance r\u00e9pandue de la diversit\u00e9 et de la richesse de nos connaissances.\n\u2022 Appauvrissement de notre recherche et rar\u00e9faction du choix\n\u2022 Drame humain : Des millions de fran\u00e7ais non soign\u00e9s pendant la crise de la Covid19 du fait de d\u00e9cisions en d\u00e9calage et de nombreux conflits d\u2019int\u00e9r\u00eats\n\u2022 Drame social : acc\u00e8s devenu in\u00e9quitable, qui entraine anxi\u00e9t\u00e9, d\u00e9sespoir et suicides.\n\u2022 Drame \u00e9conomique : silence coupable des proc\u00e9dures de licenciements r\u00e9sultant de la Covid19\n\u2022 \u00c9clairer les \u00e9v\u00e8nements par le bon sens pour aider aux choix des d\u00e9cisions et \u00e0 leur respect\n\u2022 Sauvegarder notre diversit\u00e9 socio-culturelle et notre capacit\u00e9 d\u2019innover et de d\u00e9velopper\n\u2022 Assurer l\u2019ind\u00e9pendance et la transparence des d\u00e9cisions\n\u2022 Garantir une sant\u00e9 de base meilleure pour la population\n\u2022 Garantir la priorit\u00e9 absolue d\u2019assurer s\u00e9curit\u00e9, sant\u00e9, et int\u00e9r\u00eat des citoyens", "opengraph": {"locale": "fr_FR", "type": "article", "title": "Actualit\u00e9s BonSens N\u00b0 2021-25 du 21 juin 2021 - BonSens.org", "description": "Actualit\u00e9s BonSens N\u00b0 2021-25 du 21 juin 2021 - BonSens.org", "url": "https://bonsens.info/actualites-bonsens-n-2021-25-du-21-juin-2021/", "site_name": "BonSens.org", "article:published_time": "2021-06-22T16:13:08+00:00", "article:modified_time": "2021-06-22T19:14:15+00:00", "image": "https://bonsens.info/wp-content/uploads/2021/01/communique-presse-vert.jpg", "image:width": "1920", "image:height": "1080", "image:type": "image/jpeg"}, "tags": ["Communiqu\u00e9 de Presse"], "tweets": [], "movies": [], "links": ["https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSf0KQhrip3s5yH2ziMVjqfKV9zALVn9KKrezvewDR_O3KTyEA/viewform", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://blogs.bmj.com/bmj/2021/06/08/why-we-petitioned-the-fda-to-refrain-from-fully-approving-any-covid-19-vaccine-this-year/", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://twitter.com/RWMaloneMD/status/1406777926855671811?s%3D20", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://www.marianne.net/societe/sante/belgique-vaccines-douze-residents-dune-maison-de-repos-decedent-du-covid-19", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://edition.cnn.com/2021/06/17/health/myocarditis-boys-heart-attack-covid-wellness/index.html?fbclid%3DIwAR3fN2o_KX06RnqQ4HZggjEzBC-CqZVxSefVUIqAy72OTciYbG6TUqbLHkk", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://twitter.com/MartineWonner/status/1405863213695180800?s%3D20", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://twitter.com/olivierveran/status/1379037858669953027?s%3D20", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://covidtracker.fr/vaccintracker/", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/united-airlines-union-agree-against-mandatory-covid-19-vaccinations-pilots-2021-05-25/%23:~:text%3DUnited%2520Airlines%252C%2520union%2520agree%2520against%2520mandatory%2520COVID-19%2520vaccinations%2520for%2520pilots,-Reuters%26text%3DMay%252024%2520(Reuters)%2520-%2520United,Pilots%2520Association%2520said%2520on%2520Monday", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://greatgameindia.com/moderna-vaccine-north-carolina-university/", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://www.francesoir.fr/archive-scientifique-libre/une-vision-globale-de-la-biologie-du-sars", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://www.francesoir.fr/societe-sante/ivermectine-une-nouvelle-meta-analyse-conclue-son-efficacite", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://www.francesoir.fr/societe-sante/fin-du-pass-sanitaire", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://www.laliberte.ch/news-agence/detail/mario-draghi-oppose-a-la-tenue-de-la-finale-a-londres/609145", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://www.jpost.com/health-science/covid-19-might-be-over-but-viral-infections-in-israel-are-surging-671354", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://www.francesoir.fr/opinions-tribunes/chronique-ndeg63-la-physique-peut-elle-dejuger-la-medecine-et-decreter-lefficacite", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://www.francesoir.fr/videos-les-debriefings/avec-les-chiffres-les-medias-font-des-erreurs-plus-ou-moins-volontaires", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://www.francesoir.fr/videos-le-defi-de-la-verite/alexandre-lazaregue", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://www.francesoir.fr/videos-le-defi-de-la-verite/joachim-son-forget-au-defi-de-la-verite", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://www.francesoir.fr/videos-le-defi-de-la-verite/adam-gaertner-18-months-tale-unknow-discovery-ivermectin-and-proposal", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://www.francesoir.fr/videos-le-defi-de-la-verite/martine-wonner-au-defi-de-la-verite", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://www.francesoir.fr/videos-les-debriefings/simone-gold-back", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://www.francesoir.fr/videos-lentretien-essentiel/dr-christian-perronne-revient-sur-le-probleme-de-la-maladie-de-lyme", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://www.francesoir.fr/societe-sante/arret-des-essais-hydroxychloroquine-ce-que-revelent-les-archives", "https://bonsens-info.translate.goog/plaintes-collectives/?_x_tr_sl=fr&_x_tr_tl=en&_x_tr_hl=en&_x_tr_pto=sc", "https://bonsens-info.translate.goog/racontez-nous-votre-experience-covid-19-symptomatique/?_x_tr_sl=fr&_x_tr_tl=en&_x_tr_hl=en&_x_tr_pto=sc", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://www.francesoir.fr/assignation-en-refere-devant-le-president-du-tribunal-judiciaire-de-paris", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://www.francesoir.fr/opinions-entretiens/interview-me-virginie-de-araujo-recchia-avocate-au-barreau-de-paris", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://www.francesoir.fr/assignation-en-refere-devant-le-president-du-tribunal-judiciaire-de-paris", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://www.facebook.com/BonSensAssociation", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://twitter.com/BonsensOrg", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=http://www.bonsens.org", "mailto:contact@bonsens.org?_x_tr_sl=fr&_x_tr_tl=en&_x_tr_hl=en&_x_tr_pto=sc", "https://bonsens-info.translate.goog/wp-content/uploads/2021/06/20210621BS-CP-25.pdf?_x_tr_sl=fr&_x_tr_tl=en&_x_tr_hl=en&_x_tr_pto=sc"], "authors": ["XadminBonSens02"], "publish_date": "2021-06-22T16:13:08+00:00"}