{"result_id": "053016", "URL": "https://translate.google.com/translate?hl=en&sl=fr&u=https://bonsens.info/communique-bonsens-du-12-juillet-2021/&prev=search&pto=aue", "timestamp": "2023-04-25 12:21:40 CEST+0200", "meta": {"description": "Communiqu\u00e9 BonSens du 12 juillet 2021 - BonSens.org", "lang": "fr", "keywords": "", "favicon": "https://bonsens.info/wp-content/uploads/2020/10/bon-sens-BAT-v2-carree-pm.png", "canonical": "https://bonsens.info/communique-bonsens-du-12-juillet-2021/", "encoding": "UTF-8"}, "image": null, "domain": "translate.google.com", "title": "Communiqu\u00e9 BonSens du 12 juillet 2021", "cleaned_text": "Suite \u00e0 l\u2019allocution du pr\u00e9sident, l\u2019association a re\u00e7u de nombreuses interrogations de ses membres et des soignants face \u00e0 cette rupture d\u2019\u00e9galit\u00e9 entre les fran\u00e7ais vaccin\u00e9s qui ont accepte une balance de b\u00e9n\u00e9fice risque avec un consentement pas toujours \u00e9clair\u00e9 et ceux qui demandent plus d\u2019information, avant de prendre une d\u00e9cision lourde de cons\u00e9quences.\n\nLe pr\u00e9sident a chang\u00e9 d\u2019avis quant \u00e0 son allocution du 24 novembre ou il d\u00e9clarait que la vaccination ne serait pas obligatoire. En imposant la vaccination pour certains groupes et en imposant le pass sanitaire pour voyager ou aller faire ses courses, il consacre cette rupture, divisant les fran\u00e7ais. De plus il omet de respecter le consentement libre et \u00e9clair\u00e9 ainsi que le droit fondamental des fran\u00e7ais \u00e0 la sant\u00e9. En omettant de parler des traitements pr\u00e9coces (ivermectine, hydroxychloroquine, azithromycine) tels qu\u2019utilis\u00e9s en Inde avec succ\u00e8s, ainsi que du fait que les autorisations conditionnelles de ces th\u00e9rapies g\u00e9niques, l\u2019information d\u00e9livr\u00e9e aux Fran\u00e7ais et donc biais\u00e9e entrainant ainsi l\u2019impossibilit\u00e9 \u00e0 ces derniers de se former un avis libre et \u00e9clair\u00e9.\n\nLe bureau de l\u2019association bonsens.org, s\u2019est rapproch\u00e9 de sp\u00e9cialistes du droit et de la m\u00e9decine afin de d\u00e9cider des actions \u00e0 prendre toute affaire cessante contre cette d\u00e9cision. D\u00e8s demain nous vous tiendrons au courant.\n\nConscients de l\u2019ampleur de l\u2019angoisse g\u00e9n\u00e9r\u00e9e par ce discours, nous encourageons chacun \u00e0 continuer \u00e0 s\u2019informer. Nous consid\u00e9rons ces dispositions excessives et non mesur\u00e9es \u00e9tant donn\u00e9 le recul que nous avons sur les donn\u00e9es du Royaume Uni qui a enlev\u00e9 les restrictions et n\u2019a pas rendu le pass sanitaire obligatoire. Ce passage en force sera contest\u00e9 comme il se doit. Notre association a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 pour ramener le bon sens et nous continuerons coute que coute \u00e0 agir dans ce sens.", "opengraph": {"locale": "fr_FR", "type": "article", "title": "Communiqu\u00e9 BonSens du 12 juillet 2021 - BonSens.org", "description": "Communiqu\u00e9 BonSens du 12 juillet 2021 - BonSens.org", "url": "https://bonsens.info/communique-bonsens-du-12-juillet-2021/", "site_name": "BonSens.org", "article:published_time": "2021-07-12T19:50:38+00:00", "article:modified_time": "2021-07-12T19:58:35+00:00", "image": "https://bonsens.info/wp-content/uploads/2021/03/communique-special-bonsens-v1.jpg", "image:width": "1920", "image:height": "1390", "image:type": "image/jpeg"}, "tags": ["Communiqu\u00e9 de Presse"], "tweets": [], "movies": [], "links": [], "authors": ["XadminBonSens02"], "publish_date": "2021-07-12T19:50:38+00:00"}