{"result_id": "053056", "URL": "https://translate.google.com/translate?hl=en&sl=fr&u=https://bonsens.info/actualites-bonsens-n-2021-19-du-10-mai-2021/&prev=search&pto=aue", "timestamp": "2023-04-25 12:22:26 CEST+0200", "meta": {"description": "Actualit\u00e9s BonSens N\u00b0 2021-19 du 10 mai 2021 - BonSens.org", "lang": "fr", "keywords": "", "favicon": "https://bonsens.info/wp-content/uploads/2020/10/bon-sens-BAT-v2-carree-pm.png", "canonical": "https://bonsens.info/actualites-bonsens-n-2021-19-du-10-mai-2021/", "encoding": "UTF-8"}, "image": null, "domain": "translate.google.com", "title": "Actualit\u00e9s BonSens N\u00b0 2021-19 du 10 mai 2021", "cleaned_text": "INFO CL\u00c9S : LES \u00c9L\u00c9MENTS IMPORTANTS DE CETTE SEMAINE\n\u2022 \n\u2022 57 scientifiques et m\u00e9decins demandent l\u2019arr\u00eat imm\u00e9diat de toutes les \u201cvaccinations\u201d Covid-19\n\u2022 La vaccination avec 2 types de vaccins diff\u00e9rents (Astrazeneca puis Pfizer ou Moderna) se fait hors AMM et donc le m\u00e9decin serait 100% responsable. Me Di Vizio a donn\u00e9 une interview \u00e0 France Info sur le probl\u00e8me de la responsabilit\u00e9 et a \u00e9t\u00e9 censur\u00e9.\n\u2022 Des m\u00e9decins US de America Frontline Doctors soul\u00e8vent des inqui\u00e9tudes concernant l\u2019excr\u00e9tion potentielle de prot\u00e9ine Spike par les personnes vaccin\u00e9es et le danger que cela pourrait repr\u00e9senter pour leurs contacts proches non vaccin\u00e9s. Nous cherchons des d\u2019experts pour r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 ce probl\u00e8me complexe, ce type de vaccin n\u2019ayant jamais \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 auparavant sur des personnes en bonne sant\u00e9.\n\u2022 La prot\u00e9ine Spike joue un r\u00f4le additionnel dans la maladie: les chercheurs du prestigieux Salk Institute, fond\u00e9 par le pionnier du vaccin Jonas Salk, d\u00e9veloppeur du premier vaccin antipoliomy\u00e9litique, d\u00e9montrent dans une publication importante comment la prot\u00e9ine endommage les cellules, confirmant que le Covid-19 est une maladie principalement vasculaire. Ceci soul\u00e8ve un probl\u00e8me majeur car les vaccins Astrazeneca, Johnson&Johnson , Pfizer et Moderna ont pour principe de faire fabriquer par notre corps la prot\u00e9ine de pointe (Spike) du SARS-CoV-2.\n\u2022 \n\u2022 L\u2019administration Biden s\u2019est d\u00e9clar\u00e9e mercredi en faveur de la suspension temporaire des protections de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle pour les vaccins contre le coronavirus. Cette proposition de suspension des brevets pour les vaccins est une mesure pas si extraordinaire que \u00e7a\n\u2022 Le Dr Christian V\u00e9lot, g\u00e9n\u00e9ticien mol\u00e9culaire de l\u2019Universit\u00e9 de Paris-Saclay et Pr\u00e9sident du Conseil Scientifique du CRIIGEN a mis en place une site web pour \u00e9clairer les gens sur leur choix vaccinal. Ce site a une vocation p\u00e9dagogique sur la connaissance de la vaccination Covid-19 : https://vitemadose.fr/\n\u2022 \n\u2022 Le discours de l\u2019Europe qui d\u2019une part met fin aux importations du vaccin AstraZeneca et d\u2019autre part la France qui continue \u00e0 recommander la vaccination AstraZeneca nous semble incoh\u00e9rent.\n\u2022 \n\u2022 Pfizer a demand\u00e9 l\u2019autorisation pour vacciner les 12-15 ans. Apr\u00e8s le Canada, la FDA des \u00c9tats-Unis vient d\u00e9j\u00e0 d\u2019\u00e9tendre l\u2019autorisation d\u2019utilisation d\u2019urgence du \u00ab vaccin \u00bb Pfizer aux 12-15 ans.\n\u2022 Nous rappelons que les enfants ne peuvent pas avoir de b\u00e9n\u00e9fice personnel \u00e0 se faire vacciner vu les risques infimes que leur fait courir le virus. Par contre nous ne connaissons pas tous les risques avec ces vaccins et notamment les risques \u00e0 moyen et long terme et les risques de g\u00e9notoxicit\u00e9.\n\u2022 \n\u2022 Dans l\u2019\u00e9tat du Goa en Inde, le ministre de la Sant\u00e9 a annonc\u00e9 que le traitement prophylactique avec ivermectine serait disponible pour toutes personnes de plus de 18 ans.\n\u2022 De plus en plus d\u2019essais dans le monde, prouvent l\u2019efficacit\u00e9 de l\u2019Ivermectine. En Turquie, un essai clinique randomis\u00e9 montre \u00e0 nouveau la r\u00e9duction de la mortalit\u00e9 due au Covid19 sur des patients s\u00e9v\u00e8res lors de l\u2019ajout d\u2019ivermectine dans leur protocole de r\u00e9f\u00e9rence (\u00e0 base d\u2019hydroxychloroquine, azithromycine et favipiravir.)\n\u2022 \n\u2022 Covid : un maire azur\u00e9en, m\u00e9decin de profession, dit avoir trouv\u00e9 le traitement et \u00e9crit \u00e0 Emmanuel Macron. \u00ab Notre retour d\u2019exp\u00e9rience nous montre un traitement \u00e0 base de cortico\u00efdes ou d\u2019anticoagulants d\u00e8s le 2\u00e8me ou 3\u00e8me jour. C\u2019est pour \u00e9viter l\u2019\u00e9volution dramatique de la maladie. J\u2019ai test\u00e9 ce traitement sur 200 patients, r\u00e9sultat : z\u00e9ro d\u00e9c\u00e9s. Mes confr\u00e8res ont le m\u00eame r\u00e9sultat.\u00bb\n\u2022 \n\u2022 Le pass sanitaire a re\u00e7u une explication compl\u00e8te par le gouvernement.\n\u2022 Comment fonctionne le pass sanitaire ?\n\u2022 Il permettra de v\u00e9rifier le statut vaccinal, le r\u00e9sultat d\u2019un test n\u00e9gatif ou le certificat de r\u00e9tablissement d\u2019une personne, lui permettant par exemple l\u2019acc\u00e8s \u00e0 un rassemblement ou un \u00e9v\u00e9nement de plus de 1 000 personnes.\n\u2022 Le pass sanitaire centralisera plusieurs documents relatifs \u00e0 la Covid-19 :\n\u2022 Les fiches de r\u00e9sultats de tests n\u00e9gatifs ;\n\u2022 Le certificat de r\u00e9tablissement de la Covid-19 (notion qui aurait besoin d\u2019\u00eatre explicit\u00e9e) ;\n\u2022 Nous vous rappelons la position de l\u2019Assembl\u00e9e Parlementaire du Conseil de l\u2019Europe qui consid\u00e8re \u00e0 une tr\u00e8s large majorit\u00e9 que la vaccination doit \u00eatre un acte \u00e9clair\u00e9, volontaire, exempt de pressions sociales ou politiques, fait en fonction du b\u00e9n\u00e9fice personnel que l\u2019on peut en tirer et qui ne doit pas conditionner telle ou telle activit\u00e9.\n\u2022 Les sondages se multiplient sur le Pass sanitaire et le Passeport vaccinal. La grande consultation du CESE avait r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que pr\u00e8s de 73% des fran\u00e7ais \u00e9taient d\u00e9favorables ou tr\u00e8s d\u00e9favorables sur le sujet du passeport vaccinal\n\u2022 \n\u2022 De m\u00eame sur le sujet du Pass Sanitaire, un sondage en ligne du Figaro montre que 55% des presque 190 000 votants sont contre l\u2019id\u00e9e de ce Pass. Ce qui n\u2019emp\u00eache pas les m\u00e9dias mainstream de communiquer sur des chiffres plus favorables \u00e0 ce Pass via d\u2019autres sondages.\n\u2022 \n\u2022 Aux USA de plus en plus d\u2019\u00c9tats s\u2019opposent au pass vaccinal \u2013 (Texas, Floride, Idaho, Utah, et Montana), l\u2019Arizona devient le sixi\u00e8me \u00c9tat \u00e0 interdire les passeports vaccinaux).\n\u2022 \n\u2022 Partout dans le monde, depuis presque un an, des r\u00e9unions, manifestations, f\u00eates r\u00e9unissant des milliers de personnes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9cri\u00e9es par les \u201cenfermistes\u201d qui promettaient l\u2019apocalypse. Rien ne s\u2019est jamais pass\u00e9. Pourquoi continuer \u00e0 les \u00e9couter ?\n\u2022 Les courbes comparant les \u00c9tats am\u00e9ricains les plus contraignants au niveau des mesures sociales aux \u00c9tats am\u00e9ricains les moins contraignants montrent qu\u2019il n\u2019y a aucun diff\u00e9rence sur les hospitalisations pour Covid. Ce qui est en accord avec la majorit\u00e9 des publications scientifiques sur ce sujet.\n\u2022 \n\u2022 L\u2019AFP a \u00e9t\u00e9 \u00e9pingl\u00e9e une nouvelle fois pour publications d\u2019informations inexactes sur le sujet des vaccins\n\u2022 La Chine se pr\u00e9parait \u00e0 une 3\u00e8me guerre mondiale Bact\u00e9riologique\n\u2022 Pour rappel, le Professeur Fourtillan est toujours incarc\u00e9r\u00e9\n\u2022 Nous vous rappelons les nouveaux livres de Guy Courtois qui apr\u00e8s \u00ab Et Si Didier Raoult avait raison \u00bb publie une s\u00e9rie de 14 livres avec des pr\u00e9faces de Christian Perronne, Jean-Fran\u00e7ois Lesgards, Nicole D\u00e9lepine, Martine Wonner, et bien d\u2019autres. 22 livres de la s\u00e9rie Covid-19 sur 24 sont d\u00e9j\u00e0 sortis. \u00c9crits par Guy Courtois et publi\u00e9s par Investigation Editions, ils reprennent chaque aspect de la crise. Ils sont disponibles sur Amazon https://www.amazon.fr/s?k=guy+courtois&ref=nb_sb_noss\n\u2022 A Lyon, une manifestation avec Alexandra Henrion-Caude et Jean-Marie Bigard est pr\u00e9vue le 15 mai 2021 avec le soutien de BonSens\n\nLES ACTIONS MEN\u00c9ES DE LA SEMAINE\n\u2022 None vole au secours de la politique du gouvernement sur la vaccination avec Me Teissedre, Protat et de Lagarde \u2013\n\u2022 None Debriefing de l\u2019avocat de Me Grazzini au sujet de la plainte de l\u2019IHU Marseille\n\nNous avons mandat\u00e9 l\u2019avocat Me Teissedre pour 2 nouvelles proc\u00e9dures BonSens : 1 / Intervention au recours devant le conseil d\u2019Etat au sujet du Rivotril \u00e0 la 10 \u00e8me chambre sur le fond n\u00b0446888 (contre les d\u00e9crets des 14 octobre 2020, 29 octobre 2020 et 2 novembre 2020), 2/ Saisine au Tribunal Administratif de Montreuil pour obtenir de l\u2019ANSM les documents concernant les essais cliniques sur l\u2019hydroxychloroquine. La commission d\u2019acc\u00e8s aux documents administratifs avait \u00e9mis fin mars 2021un avis favorable \u00e0 la communication par l\u2019ANSM des documents relatifs aux essais cliniques de l\u2019hydroxychloroquine notamment sur tous les documents li\u00e9s aux causes d\u2019arr\u00eat y compris les \u00e9changes avec les autorit\u00e9s, HCSP et membres du gouvernement. Mais l\u2019ANSM n\u2019a rien envoy\u00e9 dans le d\u00e9lai d\u2019un mois imparti\n\u2022 \n\u2022 Ivermectine : Apr\u00e8s la d\u00e9cision de l\u2019EMA de d\u00e9conseiller l\u2019ivermectine, et comme attendu, l\u2019ANSM et l\u2019OMS ont suivi cette recommandation fort surprenante. BonSens avec Me Teissedre a d\u00e9cid\u00e9 de ne pas l\u00e2cher l\u2019affaire et de s\u2019allier avec d\u2019autres associations dans cette d\u00e9marche. Rappelons qu\u2019une fraude \u00e0 la science existe preuves \u00e0 l\u2019appui. Me Teissedre pousse avec les instances judiciaires.\n\u2022 Nous continuons \u00e0 faire les demandes CADA et ANSM pour s\u2019assurer du traitement \u00e9galitaire des diverses ATU pour les traitements.\n\u2022 Me Virginie Arujau a mis au point une proc\u00e9dure d\u2019action collective pour mettre fin aux nombreuses mesures liberticides prises en France depuis mars 2020, en groupement avec divers avocats internationaux. BonSens a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019apporter son soutien \u00e0 cette action qui parait importante \u00e9tant donn\u00e9 les mesures liberticides que nous subissons. Les documents sont en ligne pour les t\u00e9l\u00e9charger.\n\u2022 Enqu\u00eate sur les parcours de Covid19 symptomatique : Cette enqu\u00eate a pour but d\u2019informer les soignants et les futurs malades des traitements dispens\u00e9s par des m\u00e9decins traitants qui ont gu\u00e9ri les patients symptomatiques du COVID19 : https://bonsens.info/racontez-nous-votre-experience-covid-19-symptomatique/\n\u2022 \n\u2022 BonSens a lanc\u00e9 avec Me Jean-Pierre Joseph une s\u00e9rie de plaintes collectives contre l\u2019Ordre des M\u00e9decins: https://bonsens.info/plaintes-collectives/\n\u2022 \n\u2022 Me Protat a fait une requ\u00eate au Conseil d\u2019Etat car son client de 83 ans vaccin\u00e9 n\u2019avait pas r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 sa libert\u00e9 \u2013 BonSens, Christian Perronne et Xavier Azalbert ont fait une intervention volontaire, audienc\u00e9 le 4 mai 2021\n\u2022 Etude d\u2019un recours sur le consentement \u00e9clair\u00e9 en cours sur la base de \u00ab l\u2019information d\u00e9livr\u00e9e \u00bb notamment sur la publicit\u00e9.\n\u2022 Recours sur le fond devant le conseil d\u2019\u00e9tat sur la contestation de l\u2019impunit\u00e9 garantie aux vaccins, l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence sanitaire, le Rivotril et son impunit\u00e9 garantie, les mesures portant atteinte \u00e0 la libert\u00e9 individuelle sous le contr\u00f4le du juge administratif au lieu du juge civil. Appuy\u00e9e par question prioritaire de constitutionnalit\u00e9. La question prioritaire de constitutionalit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 regrettablement rejet\u00e9e d\u00e9but f\u00e9vrier en esquivant les points de fond. L\u2019affaire continue. Des \u00e9l\u00e9ments \u00e0 charge ont \u00e9t\u00e9 rajout\u00e9s suite \u00e0 la forte hausse du taux de mortalit\u00e9 dans les EHPADs. Les statistiques de mortalit\u00e9 dans les EHPADs suite \u00e0 la vaccination pourrait montrer qu\u2019il n\u2019y a pas d\u2019effet protecteur contre la maladie. Le vrai probl\u00e8me est l\u2019obtention et l\u2019acc\u00e8s aux donn\u00e9es pour enqu\u00eater plus en d\u00e9tail sur ce sujet.\n\u2022 Lettre \u00e0 la CNAM sur le traitement de prospection vaccin Covid pour faire respecter le droit d\u2019opposition \u00ab pour ne pas \u00eatre sollicit\u00e9 pour se faire vacciner\u00bb. La r\u00e9ponse obtenue est inacceptable car c\u2019est un copi\u00e9 coll\u00e9 du texte du d\u00e9cret qui n\u2019est pas pertinent. En l\u2019occurrence, ils expliquent que le droit d\u2019opposition sera \u00e0 faire valoir qu\u2019une fois inscrit dans la base de donn\u00e9e. Cela ne respecte pas le droit \u00e0 la limitation. A l\u2019instant pr\u00e9sent, les informations sur les individus sont donc accessibles par n\u2019importe quel m\u00e9decin via une recherche par num\u00e9ro de s\u00e9curit\u00e9 sociale. Sur la limitation, une nouvelle demande a \u00e9t\u00e9 faite aupr\u00e8s de la CPAM du 78. Le d\u00e9lai d\u2019un mois \u00e9tant \u00e9coul\u00e9 une action en justice ou \u00e0 la CNIL peut-\u00eatre effectu\u00e9e pour le respect des droits individuels\n\u2022 \n\u2022 Remdesivir et Union Europ\u00e9enne: action d\u00e9pos\u00e9e sur la responsabilit\u00e9 des diverses instances sur le Remdesivir y compris sur les cons\u00e9quences \u00e9conomiques pour la France et le r\u00f4le des diff\u00e9rentes parties dans le support \u00e0 la d\u00e9cision et dans la prise en consid\u00e9ration des donn\u00e9es cliniques disponibles au moment de la d\u00e9cision. Deux actions ont \u00e9t\u00e9 faites \u00e0 ce sujet dont une par R\u00e9action 19 et l\u2019autre Me Di Vizio. Ce m\u00e9dicament a fait l\u2019objet d\u2019une nouvelle demande d\u2019extension de l\u2019AMM. Ce qui est surprenant \u00e9tant donn\u00e9 les effets secondaires et mutag\u00e8nes du m\u00e9dicament.\n\u2022 \n\u2022 Une nouvelle analyse des dispositions prises par l\u2019OMS et l\u2019ANSM est en cours y compris de l\u2019\u00e9tude Recovery ou le surdosage en HCQ a entrain\u00e9 des d\u00e9c\u00e8s par overdose. Une derni\u00e8re publication est parue dans Archive of Microbiology & Immunology. Nous sommes tr\u00e8s heureux car des membres de BonSens font partie des auteurs de cette \u00e9tude et que l\u2019association a soutenu sa publication. Cette publication remet en cause de mani\u00e8re d\u00e9finitive le surdosage en hydroxychloroquine utilis\u00e9 dans l\u2019\u00e9tude Recovery. Ce surdosage cr\u00e9e un shunt pulmonaire qui pourrait \u00ab mimer un Covid-19 \u00bb ou une aggravation Covid-19 ce qui expliquerait les nombreux passages en r\u00e9animation et la surmortalit\u00e9.\n\u2022 Mise en demeure des agences sanitaires, des soci\u00e9t\u00e9s savantes et de la direction de publication des m\u00e9dias mainstream pour tenir compte des nouvelles informations (lettre du NEJM et Meta analyse r\u00e9cemment publi\u00e9e) qui avalisent le surdosage de l\u2019\u00e9tude Recovery et par cons\u00e9quence invalident non seulement cette \u00e9tude mais \u00e9galement les m\u00e9ta-analyses qui incluent cette \u00e9tude, comme la m\u00e9ta analyse Fiolet et al. qui a fait l\u2019objet de plus de 30 communications dans les m\u00e9dias mainstream. La m\u00e9ta analyse Fiolet et al. ainsi que l\u2019\u00e9tude Recovery ont influenc\u00e9 les strat\u00e9gies des autorit\u00e9s sanitaires qui doivent donc \u00eatre revues.\n\u2022 Demande \u00e0 la CADA : Le Compte Rendu de la r\u00e9union du 19 d\u00e9cembre du Conseil Scientifique a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 le 25 f\u00e9vrier, cependant il manque encore les enregistrements vid\u00e9o et les calculs pour d\u2019autres avis.\n\u2022 Demande CADA : Les comptes rendus les enregistrements sur les d\u00e9bats concernant les autorisations relatives aux vaccins et sur les points de pharmacovigilance (\u00e0 l\u2019ANSM et/ou HAS)\n\u2022 Demande CADA : Les comptes rendus les enregistrements sur les r\u00e9unions octroyant une ATU de cohorte du Remdesivir et Bamlanivimab (\u00e0 l\u2019ANSM )\n\u2022 L\u2019objectif recherch\u00e9 est d\u2019obtenir des autorit\u00e9s l\u2019autorisation de divers traitements pr\u00e9coces en respect du droit fondamental de l\u2019acc\u00e8s aux soins des citoyens comme beaucoup de pays qui utilisent ces m\u00e9dicaments en prophylactique et en curatif. Les actions men\u00e9es sont :\n\u2022 Actions d\u2019information et pression citoyenne (le proc\u00e8s du m\u00e9diator dont les r\u00e9sultats ont \u00e9t\u00e9 connus ce jour est l\u00e0 pour nous rappeler l\u2019importance d\u2019une lanceuse d\u2019alerte et de la pression du collectif citoyen).\n\u2022 Actions juridiques sur les traitements pr\u00e9coces (ivermectine et autres traitements) en France et en association avec des m\u00e9decins et d\u2019autres groupes \u00e9trangers\n\u2022 Sensibilisation des adh\u00e9rents et de la population au fait que le b\u00e9n\u00e9fice-risque des traitements pr\u00e9coces est en faveur de ces traitements.\n\u2022 Nous prenons \u00e0 tous moments la balance b\u00e9n\u00e9fice-risque entre les divers piliers de r\u00e9ponse \u00e0 une \u00e9pid\u00e9mie en accord avec le Comit\u00e9 Scientifique Ind\u00e9pendant\n\u2022 Informations et actions sur les mesures de distanciation sociale : la balance b\u00e9n\u00e9fice-risque des confinement ne parait pas en leur faveur d\u2019apr\u00e8s les \u00e9tudes scientifiques publi\u00e9es. Les confinements affectent fortement la sant\u00e9 de la population avec les incertitudes qui s\u2019ensuivent \u2013 Nous soutenons l\u2019action de Me Virginie Araujo-Recchia.\n\nA ce jour nous sommes pr\u00e8s de 24 500 personnes \u00e0 s\u2019\u00eatre retrouv\u00e9es dans BonSens.org depuis le lancement il y a quelques mois. Retrouvez toutes les actions et actualit\u00e9s sur le site BonSens.org ainsi que sur le Facebook @BonSensAssociation et sur twitter @BonSensOrg. Merci beaucoup d\u2019\u00e9viter de nous envoyer des emails \u00e0 ce sujet, nous ne pourrons pas y r\u00e9pondre car nous avons chaque jour de tr\u00e8s nombreux messages \u00e0 traiter.\n\nComme vous le savez, notre association BonSens.org n\u2019a eu son num\u00e9ro d\u2019agr\u00e9ment qu\u2019au mois de mars. Depuis nous faisons l\u2019impossible avec le service des imp\u00f4ts pour pouvoir faire b\u00e9n\u00e9ficier \u00e0 nos adh\u00e9rents d\u2019une ristourne fiscale. Cela ne sera peut-\u00eatre pas possible. Conscients que certains d\u2019entre vous ont fait des dons dans l\u2019espoir de celle-ci, nous nous engageons \u00e0 vous rembourser la partie fiscale. Merci de nous \u00e9crire par e-mail \u00e0 l\u2019adresse contact@bonsens.org pour faire votre demande.\n\nL\u2019association a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e par des citoyens, artisans, entrepreneurs, paysans, avocats, ouvriers, scientifiques, m\u00e9decins, professeurs\u2026 des gens de bonne volont\u00e9 et de bon sens afin d\u2019agir et faire face aux d\u00e9fis sanitaires et \u00e9cologiques que le monde va affronter dans les prochaines d\u00e9cennies. Cette association a pour vocation de f\u00e9d\u00e9rer ces acteurs de la soci\u00e9t\u00e9 autour d\u2019actions centr\u00e9es sur la sant\u00e9.\n\nLe statut de membres fondateurs ne donne pas de droits mais des devoirs.\n\n\u00ab Le bon sens est la chose du monde la mieux partag\u00e9e car ce n\u2019est pas assez d\u2019avoir l\u2019esprit bon, mais le principal est de l\u2019appliquer bien. Les plus grandes \u00e2mes sont capables des plus grands vices aussi bien que des plus grandes vertus; et ceux qui ne marchent que fort lentement peuvent avancer bien davantage, s\u2019ils suivent toujours le droit chemin, que ne font ceux qui courent et qui s\u2019en \u00e9loignent.\u00bb\n\nNotre mission est de participer activement et durablement pour les g\u00e9n\u00e9rations actuelles et futures: Au maintien, A la promotion, A la transmission des voix de bon sens des acteurs conscients de cet h\u00e9ritage culturel sur la base d\u2019un constat sans appel qui met en exergue les \u00e9l\u00e9ments suivants :\n\u2022 M\u00e9connaissance r\u00e9pandue de la diversit\u00e9 et de la richesse de nos connaissances.\n\u2022 Appauvrissement de notre recherche et rar\u00e9faction du choix\n\u2022 Drame humain : Des millions de fran\u00e7ais non soign\u00e9s pendant la crise de la Covid19 du fait de d\u00e9cisions en d\u00e9calage et de nombreux conflits d\u2019int\u00e9r\u00eats\n\u2022 Drame social : acc\u00e8s devenu in\u00e9quitable, qui entraine anxi\u00e9t\u00e9, d\u00e9sespoir et suicides.\n\u2022 Drame \u00e9conomique : silence coupable des proc\u00e9dures de licenciements r\u00e9sultant de la Covid19\n\u2022 \u00c9clairer les \u00e9v\u00e8nements par le bon sens pour aider aux choix des d\u00e9cisions et \u00e0 leur respect\n\u2022 Sauvegarder notre diversit\u00e9 socio-culturelle et notre capacit\u00e9 d\u2019innover et de d\u00e9velopper\n\u2022 Assurer l\u2019ind\u00e9pendance et la transparence des d\u00e9cisions\n\u2022 Garantir une sant\u00e9 de base meilleure pour la population\n\u2022 Garantir la priorit\u00e9 absolue d\u2019assurer s\u00e9curit\u00e9, sant\u00e9, et int\u00e9r\u00eat des citoyens", "opengraph": {"locale": "fr_FR", "type": "article", "title": "Actualit\u00e9s BonSens N\u00b0 2021-19 du 10 mai 2021 - BonSens.org", "description": "Actualit\u00e9s BonSens N\u00b0 2021-19 du 10 mai 2021 - BonSens.org", "url": "https://bonsens.info/actualites-bonsens-n-2021-19-du-10-mai-2021/", "site_name": "BonSens.org", "article:published_time": "2021-05-11T12:56:40+00:00", "article:modified_time": "2021-05-12T13:36:04+00:00", "image": "https://bonsens.info/wp-content/uploads/2021/01/communique-presse-mauve.jpg", "image:width": "1920", "image:height": "1080", "image:type": "image/jpeg"}, "tags": ["Communiqu\u00e9 de Presse"], "tweets": [], "movies": [], "links": ["mailto:vaccins@bonsens.org?_x_tr_sl=fr&_x_tr_tl=en&_x_tr_hl=en&_x_tr_pto=sc", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://www.francesoir.fr/societe-sante/57-scientifiques-et-medecins-demandent-larret-immediat-de-toutes-les-vaccinations", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://www.francesoir.fr/societe-sante/la-proteine-de-pointe-du-nouveau-coronavirus-joue-un-role-cle", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://www.francesoir.fr/societe-sante/la-suspension-des-brevets-sur-les-vaccins-une-mesure-pas-si-extraordinaire-que-ca", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://vitemadose.fr/", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://www.huffingtonpost.fr/entry/coronavirus-les-etats-unis-vont-vacciner-des-12-ans-avec-le-pfizerbiontech_fr_609a3a33e4b063dccea09499?ncid%3Dtweetlnkfrhpmg00000001", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://trialsitenews.com/small-randomized-clinical-trial-in-turkey-results-reveals-ivermectin-added-to-local-reference-treatment-reduced-mortality-rate-in-severe-covid-cases/", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://www.francebleu.fr/emissions/le-temoin-de-l-actu/azur/le-temoin-de-l-actu-282", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://www.gouvernement.fr/pass-sanitaire-toutes-les-reponses-a-vos-questions", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://www.lefigaro.fr/actualite-france/covid-19-etes-vous-favorable-a-l-instauration-d-un-pass-sanitaire-pour-acceder-aux-salons-et-grands-evenements-sportifs-et-culturels-20210510", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=http://echelledejacob.blogspot.com/2021/04/larizona-devient-le-sixieme-etat.html", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://www.francesoir.fr/opinions-tribunes/lafp-epinglee-une-nouvelle-fois-pour-publication-dinformations-inexactes-sur-le", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://www.francesoir.fr/politique-monde/la-chine-se-preparait-une-3eme-guerre-mondiale-avec-des-armes-biologiques-depuis-6", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://www.amazon.fr/s?k%3Dguy%2Bcourtois%26__mk_fr_FR%3D%25C3%2585M%25C3%2585%25C5%25BD%25C3%2595%25C3%2591%26ref%3Dnb_sb_noss_2", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://www.amazon.fr/s?k%3Dguy%2Bcourtois%26ref%3Dnb_sb_noss", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://www.francesoir.fr/videos-les-debriefings/le-conseil-detat-la-rescousse-de-la-politique-liberticide-du-gouvernement", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://www.francesoir.fr/videos-les-debriefings/me-protat-et-me-teissedre-pass-vaccinal-et-rupture-degalite", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://www.francesoir.fr/videos-les-debriefings/le-point-de-vue-direne-grosjean-naturopathe-medecine-de-sante-ou-medecine-de", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://www.francesoir.fr/videos-le-defi-de-la-verite/me-brice-grazzini-avocat-de-didier-raoult-au-defi-de-la-verite", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://www.francesoir.fr/societe-sante/lihu-contre-attaque-et-porte-plainte-pour-harcelement-et-extorsion-de-fonds", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://www.francesoir.fr/assignation-en-refere-devant-le-president-du-tribunal-judiciaire-de-paris", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://www.francesoir.fr/opinions-entretiens/interview-me-virginie-de-araujo-recchia-avocate-au-barreau-de-paris", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://www.francesoir.fr/assignation-en-refere-devant-le-president-du-tribunal-judiciaire-de-paris", "https://bonsens-info.translate.goog/racontez-nous-votre-experience-covid-19-symptomatique/?_x_tr_sl=fr&_x_tr_tl=en&_x_tr_hl=en&_x_tr_pto=sc", "https://bonsens-info.translate.goog/plaintes-collectives/?_x_tr_sl=fr&_x_tr_tl=en&_x_tr_hl=en&_x_tr_pto=sc", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://www.francesoir.fr/societe-sante/debriefing-avec-me-protat-suite-ordonnance-conseil-detat", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://solidarites-sante.gouv.fr/IMG/pdf/fiche_-_le_recueil_du_consentement.pdf", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://www.fortunejournals.com/articles/shunt-due-to-hydroxychloroquine-sublethal-dosage-resulted-in-excess-transfer-to-mechanical-ventilation-and-death-in-hospitalized-p.pdf", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://www.francesoir.fr/opinions-editos/le-temps-de-la-science", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://www.facebook.com/BonSensAssociation", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://twitter.com/BonsensOrg", "mailto:contact@bonsens.org?_x_tr_sl=fr&_x_tr_tl=en&_x_tr_hl=en&_x_tr_pto=sc"], "authors": ["XadminBonSens02"], "publish_date": "2021-05-11T12:56:40+00:00"}