{"result_id": "053005", "URL": "https://translate.google.com/translate?hl=en&sl=fr&u=https://bonsens.info/communique-de-presse-pour-diffusion-immediate-le-17-fevrier-2023/&prev=search&pto=aue", "timestamp": "2023-04-25 12:21:32 CEST+0200", "meta": {"description": "", "lang": "fr", "keywords": "", "favicon": "https://bonsens.info/wp-content/uploads/2020/10/bon-sens-BAT-v2-carree-pm.png", "canonical": "https://bonsens.info/communique-de-presse-pour-diffusion-immediate-le-17-fevrier-2023/", "encoding": "UTF-8"}, "image": null, "domain": "translate.google.com", "title": "Communiqu\u00e9 de presse pour diffusion imm\u00e9diate le 17 f\u00e9vrier 2023", "cleaned_text": "Deux proc\u00e9dures initi\u00e9es par l\u2019association bonsens.org, l\u2019une en France , visant \u00e0 juger nuls les contrats d\u2019acquisition des vaccins contre la Covid-19 conclus par l\u2019Union Europ\u00e9enne, et l\u2019autre aux Etats-Unis, initi\u00e9e le vise \u00e0 obtenir les SMS entre M Bourla et Mme Von der Leyen. Une coop\u00e9ration in\u00e9dite entre l\u2019association fran\u00e7aise BonSens.org et l\u2019association (Ican) aux Etats-Unis pour la recherche de la transparence dans l\u2019int\u00e9r\u00eat des citoyens.\n\nL\u2019association BonSens.org (https://bonsens.org) a entam\u00e9 en France une proc\u00e9dure judiciaire visant \u00e0 voir juger nuls les contrats d\u2019acquisition de vaccins contre la COVID-19 conclus par l\u2019Union Europ\u00e9enne pour le compte des \u00c9tats membres avec la soci\u00e9t\u00e9 Pfizer Inc. Cette action judiciaire est toujours en cours actuellement en France devant le Conseil d\u2019\u00c9tat o\u00f9 un m\u00e9moire a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9 le 6 f\u00e9vrier 2023.\n\nCe 17 f\u00e9vrier 2023, le pourvoi a \u00e9t\u00e9 admis par le Conseil d\u2019\u00c9tat, confirmant ainsi qu\u2019un ou plusieurs moyens de cassation soulev\u00e9s sont s\u00e9rieux.\n\nDepuis plusieurs mois, des interrogations se sont fait jour sur le contenu de nombreux \u00e9changes \u00e9lectroniques (une centaine de SMS) intervenus entre Madame Ursula Von der Leyen, pr\u00e9sidente de la commission europ\u00e9enne et Monsieur Albert Bourla, pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 Pfizer Inc, lors de la n\u00e9gociation de ces contrats.\n\nMonsieur Bourla a \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 \u00e0 une audition au parlement europ\u00e9en par certains d\u00e9put\u00e9s dont Monsieur Rob Roos (Pays-Bas) afin de r\u00e9pondre \u00e0 leurs questions, ce qu\u2019il a refus\u00e9 \u00e0 deux reprises pr\u00e9f\u00e9rant se faire repr\u00e9senter par une \u00ab subalterne \u00bb Madame Janine Small, laquelle n\u2019a d\u2019ailleurs donn\u00e9 aucune explication sur ces \u00e9changes de SMS.\n\nQuelques jours plus tard, le Parquet Europ\u00e9en ouvrait une enqu\u00eate sur les conditions de la n\u00e9gociation des contrats d\u2019acquisition de vaccins contre la COVID-19 en Europe, mais celle-ci pi\u00e9tine faute pour le Parquet Europ\u00e9en de parvenir \u00e0 obtenir de Madame Von der Leyen la production spontan\u00e9e de ses \u00e9changes avec Monsieur Bourla. Il convient de noter que le mandat donn\u00e9 par les \u00c9tats membres \u00e0 la Commission pr\u00e9voyait explicitement la composition de l\u2019\u00e9quipe de n\u00e9gociation des contrats, la pr\u00e9sidente de la Commission n\u2019\u00e9tant pas directement impliqu\u00e9e, ni par cet accord, ni par ses fonctions telles que d\u00e9finies par les trait\u00e9s.\n\nC\u2019est dans ces conditions, que , l\u2019association BonSens.org, pr\u00e9sid\u00e9e par Xavier Azalbert \u00e9galement directeur de FranceSoir.fr, saisissait le Tribunal de New-York \u00e0 l\u2019encontre de la soci\u00e9t\u00e9 Pfizer Inc.\n\nLes conseils de BonSens.org, Me Diane Protat, William Snyder et Brendan Berne, avocats aux barreaux de Paris et aux \u00c9tats-Unis ont travaill\u00e9 avec le renomm\u00e9 cabinet New-Yorkais Siri & Glimstad dans le cadre d\u2019une premi\u00e8re coop\u00e9ration entre une association fran\u00e7aise (Bonsens.org) et une am\u00e9ricaine (Icandecide.org).\n\nCette proc\u00e9dure vise une demande \u00ab d\u2019entraide internationale \u00bb afin que le Tribunal de New York ordonne \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 Pfizer de divulguer lesdits \u00e9changes (Mme Von der Leyen refusant de le faire malgr\u00e9 les demandes des parlementaires europ\u00e9ens) et ce dans le but d\u2019exclure l\u2019hypoth\u00e8se de l\u2019existence d\u2019actes de corruption ou de prise ill\u00e9gale d\u2019int\u00e9r\u00eat dans le cadre de la conclusion de ces contrats.\n\nCette hypoth\u00e8se est en effet plausible au regard du nombre injustifi\u00e9 de doses command\u00e9es (pr\u00e8s de 8 par habitant de l\u2019Union Europ\u00e9enne), du prix \u00e9lev\u00e9 des produits de la soci\u00e9t\u00e9 Pfizer Inc et de l\u2019absence de responsabilit\u00e9 de cette derni\u00e8re dans le cas de la survenance d\u2019effets secondaires !\n\nDans le cadre de cette proc\u00e9dure dite de \u00ab discovery internationale \u00bb (article 28 US Code paragraphe 1782), le d\u00e9put\u00e9 Rob Roos a t\u00e9moign\u00e9 des faits de sa connaissance et notamment du refus de monsieur Bourla de se pr\u00e9senter devant le parlement europ\u00e9en et de celui de Madame Von der Leyen de communiquer lesdits messages, laissant ainsi place \u00e0 toutes les suspicions.\n\nLa soci\u00e9t\u00e9 Pfizer Inc et ses avocats ont r\u00e9pondu le 19 janvier 2023 au tribunal de New-York en s\u2019opposant aux demandes de l\u2019association BonSens.org, exposant de fa\u00e7on purement p\u00e9remptoire que la production de ces messages ne serait pas de nature \u00e0 aider les juridictions fran\u00e7aises \u00e0 parvenir \u00e0 la manifestation de la v\u00e9rit\u00e9 et \u00e0 exclure tout acte de corruption ou de prise ill\u00e9gale d\u2019int\u00e9r\u00eat au d\u00e9triment des citoyens fran\u00e7ais et europ\u00e9ens.\n\nLe 14 f\u00e9vrier 2023, le juge new-yorkais a rejet\u00e9 la demande de l\u2019association BonSens.org et l\u2019a invit\u00e9e \u00e0 la pr\u00e9senter de nouveau \u00e0 un stade ult\u00e9rieur de la proc\u00e9dure.\n\nL\u2019 utiles afin que la lumi\u00e8re soit faite sur cette affaire qui concerne l\u2019ensemble des citoyens europ\u00e9ens de par le caract\u00e8re d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9 des contrats entre Pfizer Inc et l\u2019Union Europ\u00e9enne, et par l\u2019ing\u00e9rence directe d\u2019Ursula Von der Leyen qui n\u2019avait ni qualit\u00e9 ni mandat pour le n\u00e9gocier, raisons de la suspicion de corruption, et de par une protection juridique de Pfizer Inc jamais vu auparavant pour des fabricants de vaccins vis \u00e0 vis des effets ind\u00e9sirables .\n\nL\u2019association BonSens.org a pris acte que le journal New-York Times avait entam\u00e9 le 25 janvier 2023 une proc\u00e9dure judiciaire en Europe \u00e9galement aux fins de divulgation des \u00e9changes entretenus entre Madame Von Der Leyen et Monsieur Bourla et esp\u00e8re que ces actions convergentes permettront de faire toute la lumi\u00e8re sur les conditions de la n\u00e9gociation des contrats d\u2019acquisition de vaccins contre la COVID-19 en Europe.\n\nA propos de l\u2019association BonSens.org : association loi de 1908 reconnue d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral depuis 2021 avec un rescrit m\u00e9c\u00e9nat permettant de recevoir des dons d\u00e9fiscalis\u00e9s en France. Elle compte quelques 34000 adh\u00e9rents et soutiens. Depuis 2020, BonSens.org a initi\u00e9 plus de 10 \u00e9tudes/analyses scientifiques, des communications envers la repr\u00e9sentation nationale ainsi que des actions juridiques pour d\u00e9fendre les Fran\u00e7ais. Les centres d\u2019actions et d\u2019int\u00e9r\u00eats sont la sant\u00e9 humaine, la sant\u00e9 soci\u00e9tale, la sant\u00e9 de l\u2019\u00e9conomie et celle de la plan\u00e8te.\n\nA propos de l\u2019association Ican : (Informed Consent Action network \u2013 icandecide.org) : association fond\u00e9e par Del Bigtree dont la mission repose sur le fait que l\u2019individu a l\u2019autorit\u00e9 sur ses choix de sant\u00e9 et ceux de ses enfants. Dans un monde m\u00e9dical manipul\u00e9 par la publicit\u00e9 et les int\u00e9r\u00eats financiers, la v\u00e9ritable information est difficile \u00e0 trouver et souvent plus difficile \u00e0 comprendre. Notre objectif est de mettre le pouvoir de l\u2019information sur la sant\u00e9 bas\u00e9e sur la recherche scientifique vos mains et d\u2019\u00eatre audacieux et transparent en le faisant, permettant ainsi \u00e0 vos d\u00e9cisions m\u00e9dicales de provenir d\u2019une compr\u00e9hension tangible, et non de la coercition m\u00e9dicale.", "opengraph": {"locale": "fr_FR", "type": "article", "title": "Communiqu\u00e9 de presse pour diffusion imm\u00e9diate le 17 f\u00e9vrier 2023 - BonSens.org", "description": "English version Deux proc\u00e9dures initi\u00e9es par l\u2019association bonsens.org, l\u2019une en France le 10 janvier 2022, visant \u00e0 juger nuls les contrats d\u2019acquisition des vaccins contre la Covid-19 conclus par l\u2019Union Europ\u00e9enne, et l\u2019autre aux Etats-Unis, initi\u00e9e le 19 d\u00e9cembre 2022 vise \u00e0 obtenir les SMS entre M Bourla et Mme Von der Leyen. Une coop\u00e9ration [\u2026]", "url": "https://bonsens.info/communique-de-presse-pour-diffusion-immediate-le-17-fevrier-2023/", "site_name": "BonSens.org", "article:published_time": "2023-02-17T16:00:00+00:00", "article:modified_time": "2023-02-17T16:00:18+00:00", "image": "https://bonsens.info/wp-content/uploads/2021/07/note-2762271_1920.png", "image:width": "1920", "image:height": "782", "image:type": "image/png"}, "tags": ["Actions judiciaires"], "tweets": [], "movies": [], "links": ["https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=http://www.bonsens.org", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://icandecide.org/", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://bonsens.org/", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://bonsens.org", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://icandecide.org/", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://bonsens.org/", "mailto:contact@bonsens.org?_x_tr_sl=fr&_x_tr_tl=en&_x_tr_hl=en&_x_tr_pto=sc", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://icandecide.org/", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://icandecide.org/"], "authors": ["XadminBonSens02"], "publish_date": "2023-02-17T16:00:00+00:00"}