{"result_id": "053028", "URL": "https://translate.google.com/translate?hl=en&sl=fr&u=https://bonsens.info/information-demande-de-creation-dune-commission-denquete-senatoriale-sur-les-effets-secondaires-des-vaccins-contre-le-covid-19-par-le-dr-devilleger/&prev=search&pto=aue", "timestamp": "2023-04-25 12:21:48 CEST+0200", "meta": {"description": "", "lang": "fr", "keywords": "", "favicon": "https://bonsens.info/wp-content/uploads/2020/10/bon-sens-BAT-v2-carree-pm.png", "canonical": "https://bonsens.info/information-demande-de-creation-dune-commission-denquete-senatoriale-sur-les-effets-secondaires-des-vaccins-contre-le-covid-19-par-le-dr-devilleger/", "encoding": "UTF-8"}, "image": null, "domain": "translate.google.com", "title": "IMPORTANT: Demande de cr\u00e9ation d\u2019une commission d'enqu\u00eate s\u00e9natoriale sur les effets secondaires des vaccins contre le Covid-19 par le Dr DEVILLEGER", "cleaned_text": "P\u00c9TITION DEMANDANT LA CR\u00c9ATION D\u2019UNE COMMISSION D\u2019ENQU\u00caTE S\u00c9NATORIALE SUR LES EFFETS SECONDAIRES DES VACCINS CONTRE LE COVID-19\n\nL\u2019\u00e9pid\u00e9mie due au covid-19 a provoqu\u00e9 au courant de l\u2019ann\u00e9e 2020 une situation consid\u00e9r\u00e9e comme une urgence sanitaire majeure. Devant ce coronavirus inconnu, dont la premi\u00e8re forme a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9e \u00e0 Wuhan en 2019, les gouvernements se sont retrouv\u00e9s face \u00e0 une situation complexe.\n\nLa France a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019appliquer des mesures plus s\u00e9curitaires que sanitaires, qui ont affect\u00e9 une grande partie de nos citoyens : mesures barri\u00e8res, confinement, couvre-feu, et masques y compris chez les enfants encore aujourd\u2019hui, etc.\n\nPuis, le Gouvernement a choisi d\u2019appliquer une strat\u00e9gie uniquement \u00ab vaccinale \u00bb s\u2019appuyant sur des injections de m\u00e9dicaments pr\u00e9ventifs g\u00e9niques exp\u00e9rimentaux, promettant des effets rapides. Une strat\u00e9gie du \u00ab tout vaccinal \u00bb s\u2019est alors mise en place, r\u00e9ponse unique aux vagues successives de cas positifs, en interdisant les traitements pr\u00e9coces (pour des raisons qu\u2019il restera \u00e0 \u00e9valuer lors d\u2019autres commissions d\u2019enqu\u00eate), pourtant utilis\u00e9s avec succ\u00e8s dans de nombreux pays comme en Inde.\n\nCes \u00ab vaccins \u00bb ne reposent pas, dans leur conception et dans leur action, sur des m\u00e9thodes traditionnelles d\u2019\u00e9laboration des vaccins selon Pasteur. Ces m\u00e9dicaments pr\u00e9ventifs g\u00e9niques exp\u00e9rimentaux utilisent de nouvelles technologies, pour la majorit\u00e9 \u00e0 ARN messager et ADN recombin\u00e9s, jamais utilis\u00e9es chez l\u2019homme pour lutter contre une infection.\n\nLeur autorisation de mise sur le march\u00e9 (AMM) a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e dans le cadre d\u2019une proc\u00e9dure d\u2019urgence, apr\u00e8s \u00e9tude acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e de phase I et II dont les conditions d\u2019ex\u00e9cution n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 transparentes. La phase III est toujours en cours, les premiers r\u00e9sultats sont attendus pour 2023 : il s\u2019agit de substances exp\u00e9rimentales dont les effets b\u00e9n\u00e9fiques, s\u2019ils existent, semblent de tr\u00e8s courte dur\u00e9e et dont les effets ind\u00e9sirables \u00e0 long et moyen terme sont inconnus et, pour certains, inqui\u00e9tants (modification du g\u00e9nome et de l\u2019\u00e9pig\u00e9n\u00e9tique ?).\n\nDu fait de son ampleur m\u00eame, cette campagne \u00ab vaccinale \u00bb, r\u00e9alis\u00e9e en pleine \u00e9pid\u00e9mie et \u00e0 un rythme tr\u00e8s soutenu, devrait \u00eatre suivie d\u2019une campagne de surveillance et de gestion du risque, similaire aux proc\u00e9d\u00e9s habituels de surveillance et d\u2019\u00e9valuation des risques en population g\u00e9n\u00e9rale.\n\nL\u2019incertitude de s\u00e9curit\u00e9 de ces nouveaux \u00ab vaccins \u00bb utilis\u00e9s en France s\u2019est confirm\u00e9e par le suivi des strat\u00e9gies vaccinales mises en \u0153uvre tant sur notre territoire, que sur celui des pays europ\u00e9ens voisins.\n\nLe vaccin Astrazeneca, d\u2019abord propos\u00e9 sans contre-indication particuli\u00e8re \u00e0 l\u2019ensemble de notre population, a \u00e9t\u00e9 remis en cause du fait de nombreux cas de thromboses dans de nombreux pays europ\u00e9ens, constatant une balance b\u00e9n\u00e9fice de la \u00ab vaccination \u00bb et risque du covid, au moins incertaine, si ce n\u2019est n\u00e9gative. Puis, un avis de la Haute Autorit\u00e9 de Sant\u00e9 du 9 juillet a demand\u00e9 de vacciner par les autres vaccins disponibles. La France a d\u2019ailleurs arr\u00eat\u00e9 de commander ce vaccin.\n\nConcernant le \u00ab vaccin \u00bb Moderna, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 inject\u00e9 sans restriction particuli\u00e8re concernant les cat\u00e9gories d\u2019\u00e2ge ou \u00e9tat de sant\u00e9, il est maintenant remis en question par des pays voisins europ\u00e9ens, en particulier scandinaves (Su\u00e8de, Norv\u00e8ge, Danemark puis Finlande) et le Japon qui l\u2019ont interdit aux hommes de moins de 30 ans.\n\nCes revirements dans les strat\u00e9gies \u00ab vaccinales \u00bb confirment l\u2019incertitude qui r\u00e8gne sur les effets secondaires de ces injections.\n\nCette incertitude, illustr\u00e9e par ces deux revirements, interpelle, car les effets secondaires av\u00e9r\u00e9s touchent une population relativement jeune, peu ou pas sujette aux complications du covid, mais risquant de d\u00e9velopper un effet grave post-vaccinal.\n\nIl convient de mettre ces deux faits en perspective des effets secondaires d\u00e9clar\u00e9s par diff\u00e9rents organismes officiels d\u00e9pendant des Etats.\n\nLe VAERS (Vaccine Adverse Events Reports, base de donn\u00e9es des effets secondaires des vaccins aux \u00c9tats-Unis) rapporte plus d\u2019un million d\u2019effets secondaires, dont 21 000 d\u00e9c\u00e8s confirm\u00e9s au 27 d\u00e9cembre 21 et 20 560 myocardites. Selon le VAERS, les inoculas contre le covid-19 ont accumul\u00e9, en 1 an, plus d\u2019effets secondaires graves que TOUS LES AUTRES VACCINS R\u00c9UNIS EN 34 ANS.\n\nL\u2019agence europ\u00e9enne du m\u00e9dicament (EMA) rel\u00e8ve des effets secondaires suspect\u00e9s d\u2019\u00eatre associ\u00e9s \u00e0 cette campagne de vaccination, publi\u00e9s sur EudraVigilance (base de donn\u00e9es de l\u2019EMA, de rapport d\u2019effets ind\u00e9sirables de l\u2019UE hors UK )[1] :\n\nles effets ind\u00e9sirables globaux retenus par EudraVigilance sont publi\u00e9s pour un total de signalements de 1 327 876 observations, au 1er janvier 2022.\n\nPfizer : 668 442 ; Moderna : 188 082 ; Astra: 428 330 ; Janssen: 43 022.\n\nEt, un total de 36 267 d\u00e9c\u00e8s susceptibles d\u2019\u00eatre en rapport avec l\u2019administration de l\u2019injection.\n\n(Pfizer : 16 481 d\u00e9c\u00e8s ; Moderna : 10 170 d\u00e9c\u00e8s ; AstraZeneca : 7 371 d\u00e9c\u00e8s ; Janssen : 2 245 d\u00e9c\u00e8s).\n\nD\u2019autres chiffres dans le monde interpellent, 50 % des myocardites et des p\u00e9ricardites sont survenues apr\u00e8s l\u2019injection de la seconde dose singuli\u00e8rement chez les moins de 30 ans, (chiffres VAERS confirm\u00e9s en UE, en UK, en Isra\u00ebl) et touchent d\u2019autant plus les plus jeunes (moins de 20 ans).\n\nEn France, selon les mots de la directrice g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019ANSM, elle-m\u00eame, lors de son audition au S\u00e9nat, le 29 d\u00e9cembre 2021, \u00ab on le sait, il y a une sous-d\u00e9claration en pharmacovigilance \u00bb. Malgr\u00e9 tout, elle s\u2019inqui\u00e8te du taux \u00e9lev\u00e9 de d\u00e9clarations, comparativement aux ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes :\n\n\u00ab A mi-novembre 2021, nous avons 110 000 d\u00e9clarations d\u2019effets ind\u00e9sirables pour les 4 vaccins anticovid. Dans une ann\u00e9e normale, nous avons 45 000 d\u00e9clarations tous m\u00e9dicaments confondus \u00bb.\n\nLes effets secondaires d\u00e9clar\u00e9s \u00e0 l\u2019ANSM en moins d\u2019un an en France s\u2019\u00e9l\u00e8vent \u00e0 121 486 cas dont 24 % graves. Thrombose, myocardite, p\u00e9ricardite, pancr\u00e9atite aig\u00fce, polyarthrite, troubles du rythme cardiaque, zona et maintenant enc\u00e9phalites et maladie \u00e0 prions (dite de la vache folle) sont des complications bien d\u00e9crites. Plus de 1 100 d\u00e9c\u00e8s, rien que pour le vaccin Pfizer, sont signal\u00e9s sur le site de l\u2019ANSM.\n\nOn estime habituellement que 10 % seulement des cas sont d\u00e9clar\u00e9s.\n\nCette absence dans le suivi de pharmacovigilance est constat\u00e9e par nombre de travaux universitaires, soulignant le manque d\u2019informations des soignants, leur temporalit\u00e9 restreinte pour exercer un suivi des patients. Ce d\u00e9ficit de moyens peut entra\u00eener des d\u00e9rives, comme un fort taux de non-prise en compte d\u2019effets secondaires et l\u2019autocensure des soignants sur les d\u00e9clarations par m\u00e9connaissance du m\u00e9canisme compliqu\u00e9 de d\u00e9claration en pharmacovigilance.\n\nDe plus, les vaccinodromes n\u2019ont pas assur\u00e9 le service \u00ab apr\u00e8s-vente \u00bb, laissant les personnes en situation de d\u00e9tresse et sans r\u00e9el recours possible.\n\nL\u2019incertitude sur les effets secondaires de ces vaccins doit \u00eatre lev\u00e9e\n\nLes effets secondaires des pseudo-vaccins ne sont pas pris en compte dans l\u2019action gouvernementale, le ministre de la Sant\u00e9 s\u2019obstinant \u00e0 nier les d\u00e9c\u00e8s, pourtant signal\u00e9s par l\u2019agence gouvernementale fran\u00e7aise.\n\nCes d\u00e9clarations n\u00e9gationnistes sont suivies d\u2019une forte incitation vaccinale de la part du Gouvernement, que ce soit par des discours, mais \u00e9galement par des mesures restrictives de libert\u00e9 qui ont \u00e9t\u00e9 vot\u00e9es au sein de l\u2019h\u00e9micycle.\n\nLa loi n\u00b0 2021-1465 du 10 novembre 2021 prolonge l\u2019obligation vaccinale pour les soignants et soumet les libert\u00e9s fondamentales au pass sanitaire pour les citoyens \u00e0 partir de 12 ans et risque d\u2019\u00eatre aggrav\u00e9e par le vote de la loi en cours d\u2019examen en ce d\u00e9but janvier, transformant le pass sanitaire en vaccinal.\n\nActuellement, les autorit\u00e9s sanitaires poussent \u00e0 la vaccination des enfants \u00e0 partir de 5 ans, alors que les enfants de moins de 19 ans risquent moins du covid que de la grippe saisonni\u00e8re ordinaire (z\u00e9ro risque du covid chez les enfants sans comorbidit\u00e9s) et que le pseudo-vaccin ne prot\u00e8ge pas des contaminations : aucun int\u00e9r\u00eat individuel, ni collectif, mais des effets ind\u00e9sirables qui pourraient se r\u00e9v\u00e9ler catastrophiques pour notre pays dans un futur proche.\n\nL\u2019action gouvernementale ne prend pas en compte les effets secondaires d\u00e9clar\u00e9s li\u00e9s aux \u00ab vaccins \u00bb et poursuit une politique de quasi-obligation vaccinale, sans un syst\u00e8me de pharmacovigilance proportionn\u00e9 \u00e0 ces mesures.\n\nLe r\u00f4le du Parlement est de contr\u00f4ler l\u2019action gouvernementale. Il est aussi de faire le lien entre politiques et citoyens, indispensable \u00e0 la vie d\u00e9mocratique de notre pays.\n\nDepuis plusieurs mois, ce lien est distendu et une rupture de confiance s\u2019observe entre une partie de la population et le pouvoir. Des manifestations citoyennes d\u2019ampleur et \u00e0 l\u2019oppos\u00e9, les mesures attentatoires aux libert\u00e9s fondamentales du Gouvernement s\u2019accentuent.\n\nL\u2019imp\u00e9ratif est d\u2019autant plus grand, au vu de l\u2019\u00e9chelle de \u00ab vaccination \u00bb, avec pour rappel une troisi\u00e8me dose n\u00e9cessaire pour la validit\u00e9 du passe sanitaire et bient\u00f4t une quatri\u00e8me et l\u2019\u00e9largissement de la vaccination des enfants \u00e0 partir de 5 ans.\n\nDevant le nombre de d\u00e9c\u00e8s et d\u2019accidents graves laissant des s\u00e9quelles \u00e0 long terme, un moratoire de la \u00ab vaccination \u00bb est urgent.\n\nAfin d\u2019\u00e9viter une catastrophe sanitaire d\u2019ampleur nationale dans les prochaines ann\u00e9es, le S\u00e9nat se doit, avant de laisser l\u2019ex\u00e9cutif poursuivre sa strat\u00e9gie d\u2019obligation indirecte de participation \u00e0 des essais cliniques d\u2019injections g\u00e9niques, de s\u2019assurer que la pharmacovigilance est suffisante pour d\u00e9tecter des effets secondaires sur court, moyen et long terme.\n\nA ce stade, il n\u2019est pas exclu que le nombre de morts \u00e0 venir des effets secondaires des \u00ab vaccins \u00bb soient sup\u00e9rieurs, et de loin, au nombre de morts caus\u00e9s par le covid-19. Souvenons-nous notamment de la D\u00e9pakine et du Dengvaxia de SANOFI qui a caus\u00e9 la mort de centaines d\u2019enfants aux Philippines.\n\n[1] Base de donn\u00e9es europ\u00e9enne des rapports sur les effets ind\u00e9sirables suspect\u00e9s des m\u00e9dicaments \u2013 D\u00e9charge de responsabilit\u00e9 (adrreports.eu)", "opengraph": {"locale": "fr_FR", "type": "article", "title": "IMPORTANT: Demande de cr\u00e9ation d\u2019une commission d'enqu\u00eate s\u00e9natoriale sur les effets secondaires des vaccins contre le Covid-19 par le Dr DEVILLEGER - BonSens.org", "description": "\u00a0 Une p\u00e9tition a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e sur le site des p\u00e9titions du S\u00e9nat, le 7 janvier 2022, par le Docteur J DEVILLEGER, demandant un arr\u00eat imm\u00e9diat des injections et la constitution d\u2019une commission d\u2019enqu\u00eate s\u00e9natoriale charg\u00e9e de faire un \u00e9tat des lieux des effets secondaires cons\u00e9cutifs aux injections \"vaccinales\" contre le covid-19, ainsi que du [\u2026]", "url": "https://bonsens.info/information-demande-de-creation-dune-commission-denquete-senatoriale-sur-les-effets-secondaires-des-vaccins-contre-le-covid-19-par-le-dr-devilleger/", "site_name": "BonSens.org", "article:published_time": "2022-02-01T14:46:12+00:00", "article:modified_time": "2022-02-01T14:46:14+00:00", "image": "https://bonsens.info/wp-content/uploads/2022/01/injection-1674900.png", "image:width": "1920", "image:height": "1920", "image:type": "image/png"}, "tags": ["Actions judiciaires", "Vid\u00e9os Association", "News"], "tweets": [], "movies": [], "links": ["https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://www.adrreports.eu/fr/disclaimer.html", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://www.adrreports.eu/fr/disclaimer.html"], "authors": ["XadminBonSens02"], "publish_date": "2022-02-01T14:46:12+00:00"}