{"result_id": "053019", "URL": "https://bonsens.info/lettre-aux-deputes-et-senateurs/", "timestamp": "2023-04-25 12:21:42 CEST+0200", "meta": {"description": "", "lang": "fr", "keywords": "", "favicon": "https://bonsens.info/wp-content/uploads/2020/10/bon-sens-BAT-v2-carree-pm.png", "canonical": "https://bonsens.info/lettre-aux-deputes-et-senateurs/", "encoding": "UTF-8"}, "image": null, "domain": "bonsens.info", "title": "Lettre aux D\u00e9put\u00e9s et S\u00e9nateurs", "cleaned_text": "Voici ce que le Ministre des solidarit\u00e9s et de la sant\u00e9, Monsieur Olivier V\u00c9RAN, a \u00e9crit dans ses m\u00e9moires en d\u00e9fense transmis au Conseil d\u2019\u00c9tat dans le cadre des recours introduits par des citoyens fran\u00e7ais \u00ab vaccin\u00e9s \u00bb, enregistr\u00e9es aupr\u00e8s de la plus haute juridiction administrative fin f\u00e9vrier 2021 et fin mars 2021.\n\n\u00ab Dans ces \u00e9critures du 28 mars 2021, le Ministre des solidarit\u00e9s et de la sant\u00e9 affirme que \u00ab les connaissances scientifiques actuelles font appara\u00eetre en tout \u00e9tat de cause comme relatives aux limitations de circulation que les personnes des doses de vaccins \u00bb. Autrement dit, les personnes \u00ab vaccin\u00e9es \u00bb continueront d\u2019\u00eatre soumises aux m\u00eames restrictions des droits et libert\u00e9s fondamentaux que les personnes \u00ab non vaccin\u00e9es \u00bb. Pour justifier ce traitement identique, il avance les arguments suivants :\n\u2022 Il soutient : \u00ab En premier lieu, comme on le sait, \u00bb. Et, lorsqu\u2019il \u00e9voque l\u2019\u00abefficacit\u00e9 clinique \u00bb, il ne parle que des formes \u00ab symptomatiques \u00bb entre les formes l\u00e9g\u00e8res, mod\u00e9r\u00e9es et \u00ab graves \u00bb. Il explique que \u00ab de ces vaccins, il n\u2019y avait donc pas de garantie d\u2019immunit\u00e9 associ\u00e9e pour les personnes qui se le voyaient administr\u00e9 \u00bb ;\n\u2022 Il ajoute : \u00ab En deuxi\u00e8me lieu, cette du fait de l\u2019apparition des nouveaux variants \u00bb ;\n\u2022 Il poursuit : \u00ab En troisi\u00e8me lieu (\u2026), les personnes vaccin\u00e9es sont aussi celles qui sont les plus expos\u00e9es aux formes graves et aux d\u00e9c\u00e8s du vaccin , du fait d\u2019une immuno-s\u00e9n\u00e9cence (\u2026) ou de la virulence d\u2019un variant \u00bb ;\n\u2022 Il termine : \u00ab En quatri\u00e8me lieu, m\u00eame lorsqu\u2019il a une efficacit\u00e9 sur les personnes concern\u00e9es, en l\u2019\u00e9tat des connaissances scientifiques, le vaccin ne les emp\u00eache pas de transmettre le virus aux tiers \u00bb.\n\nEt eu \u00e9gard \u00e0 ces quatre arguments, le Ministre des solidarit\u00e9s et de la sant\u00e9, Monsieur Olivier V\u00c9RAN, conclut :\n\n\u00ab Il n\u2019y a donc pas de justification \u00e0 exempter les personnes de l\u2019application de circulation actuelles comme leur proche ainsi que l\u2019ensemble de la population. ne va d\u2019ailleurs dans le sens de telles exemptions. \u00bb\n\nC\u2019est bien le Ministre des solidarit\u00e9s et de la sant\u00e9, Monsieur Olivier V\u00c9RAN, qui a soutenu ces affirmations aupr\u00e8s du juge administratif. Elles ne sont qu\u2019une confirmation de ses pr\u00e9c\u00e9dentes \u00e9critures, datant de fin f\u00e9vrier 2021, qui avaient \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9es par ce m\u00eame Conseil d\u2019\u00c9tat. Et que le CTIAP a port\u00e9 \u00e0 votre connaissance dans notamment son article publi\u00e9, le 4 mars 2021, sous le titre : \u00ab Efficacit\u00e9 des vaccins contre la Covid-19 : le Conseil d\u2019\u00c9tat rel\u00e8ve les contradictions de l\u2019\u00ab administration \u00bb fran\u00e7aise \u00bb. On peut rappeler notamment ce qui suit :\n\n\u00ab L\u2019administration fait n\u00e9anmoins valoir, d\u2019une part l\u2019existence d\u2019\u00e9tudes r\u00e9centes invitant \u00e0 la de contagiosit\u00e9 des personnes vaccin\u00e9es, d\u2019autre part, par la vaccination en cours \u00e0 l\u2019\u00e9gard des variants du virus, enfin la de r\u00e9sidents et de personnels dans certains EHPAD [\u00e9tablissements d\u2019h\u00e9bergement de personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes] o\u00f9 la campagne de vaccination a eu lieu. \u00bb\n\nCe lundi 12 juillet 2021, \u00e0 23h48, ce m\u00eame Ministre, qui a remis en cause l\u2019efficacit\u00e9 de ces vaccins aupr\u00e8s du Conseil d\u2019\u00c9tat dans le but de maintenir les restrictions aux droits et libert\u00e9s fondamentaux des personnes vaccin\u00e9es, publie le message suivant sur le r\u00e9seau social Tweeter :\n\n\u00ab Vous \u00eates des centaines de milliers \u00e0 avoir r\u00e9serv\u00e9 un RDV de vaccination ce soir ! Ca tombe bien, on a des vaccins, des centres ouverts partout, et des dizaines de milliers de soignants, pompiers, agents des collectivit\u00e9s qui n\u2019attendent que vous (avec trois smiley) \u00bb.\n\n\u00ab Des centaines de milliers \u00bb de par le dol et la violence notamment, et en direct ?\n\nLe consentement est pourtant une libert\u00e9 fondamentale. \u00bb\n\nAU NIVEAU DE LA MALADIE COVID19\n\nDe nombreuses \u00e9tudes montrent que le coronavirus peut-\u00eatre dangereux pour les sujets \u00e2g\u00e9s, les ob\u00e8ses et les patients atteints de maladies chroniques.\n\nD\u00e9c\u00e8s attribu\u00e9s \u00e0 la Covid19 depuis mars 2020 et \u00e0 ce jour (p\u00e9riode de 15 mois) :\n\nDeux tiers de ces d\u00e9c\u00e8s avaient au moins une comorbidit\u00e9 et l\u2019\u00e2ge m\u00e9dian des personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es est de 85 ans\n\nCependant des centaines \u00e9tudes publi\u00e9es dans des revues scientifiques revues par les pairs sur des traitements (hydroxychloroquine, azithromycine, Ivermectine, Vitamine D, Zinc, Colchicine, Bud\u00e9sonide, Anti-histaminiques, fluvoxamine etc) chez ces personnes \u00e0 risque montrent que la mortalit\u00e9 est divis\u00e9e au moins par 2 lorsqu\u2019ils sont donn\u00e9s pr\u00e9cocement.\n\nSelon l\u2019Agence Europ\u00e9enne du m\u00e9dicament (EMA), les produits actuellement propos\u00e9s pour la vaccination ont re\u00e7u des autorisations de mise sur le march\u00e9 conditionnelle. L\u2019EMA attend en retour des donn\u00e9es suppl\u00e9mentaires sur la s\u00e9curit\u00e9, l\u2019innocuit\u00e9 et l\u2019efficacit\u00e9 de ces produits car ces produits sont toujours actuellement en phase 3 d\u2019exp\u00e9rimentation (1).\n\nUne analyse (2) du CITIAP CHOLET (Centre Territorial d\u2019Information Ind\u00e9pendante et d\u2019Avis Pharmaceutiques \u2013 CENTRE HOSPITALIER DE CHOLET ) a relev\u00e9 \u00ab des incertitudes m\u00eame sur la qualit\u00e9 intrins\u00e8que des produits, sur leurs proc\u00e9d\u00e9s de fabrication, sur les lots commercialis\u00e9s\u2026 selon les documents officiels publi\u00e9s par l\u2019Agence europ\u00e9enne [\u2026] les documents officiels publi\u00e9s soulignent \u00e9galement le caract\u00e8re incomplet des preuves relatives \u00e0 la \u00ab qualit\u00e9 \u00bb de la \u00ab substance active \u00bb et des \u00ab excipients \u00bb, du \u00ab proc\u00e9d\u00e9 de fabrication \u00bb, de la \u00ab reproductibilit\u00e9 des lots \u00bb commercialis\u00e9s, etc.\n\nC\u2019est ainsi que le d\u00e9lai pour d\u00e9poser les compl\u00e9ments de preuves concernant la \u00ab qualit\u00e9 \u00bb de la \u00ab substance active \u00bb et du \u00ab produit fini \u00bb (c\u2019est-\u00e0-dire le vaccin autoris\u00e9 et vendu) est fix\u00e9 aux mois de :\n\nPar ailleurs, il est important de savoir que l\u2019ensemble des \u00e9tudes d\u2019innocuit\u00e9 (non toxicit\u00e9 du produit) n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 men\u00e9es ou n\u2019ont \u00e9t\u00e9 que partiellement men\u00e9es avec ces produits et notamment :\n\u2022 la biodistribution (comment les mol\u00e9cules inject\u00e9es diffusent dans le corps apr\u00e8s injection)\n\u2022 la g\u00e9notoxicit\u00e9 (capacit\u00e9 de causer des dommages au mat\u00e9riel g\u00e9n\u00e9tique du receveur\n\u2022 la carcinog\u00e9nicit\u00e9 (capacit\u00e9 de provoquer des cancers)\n\nCes deux derniers \u00e9l\u00e9ments n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 \u00e9valu\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 une directive de l\u2019OMS concernant les vaccins (normalement des vaccins \u00e0 virus att\u00e9nu\u00e9s ou des prot\u00e9ines recombinantes) (3)\n\n\u00ab Les \u00e9tudes de pharmacologie de s\u00e9curit\u00e9, de g\u00e9notoxicit\u00e9 et de canc\u00e9rog\u00e9nicit\u00e9 n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 men\u00e9es, conform\u00e9ment \u00e0 la directive vaccinale de l\u2019OMS de 2005, car elles ne sont g\u00e9n\u00e9ralement pas consid\u00e9r\u00e9es comme n\u00e9cessaires pour soutenir le d\u00e9veloppement et l\u2019homologation de vaccins contre les maladies infectieuses \u00bb\n\nLe probl\u00e8me est que ces produits exp\u00e9rimentaux sont nouveaux et n\u2019ont rien \u00e0 voir avec des vaccins traditionnels, \u00e0 tel point que la FDA les qualifie de produit de th\u00e9rapie g\u00e9nique.(4 )\n\nLa pharmacovigilance sur les vaccins a enregistr\u00e9 au 3 juin 2021 (ANSM)\n\nM\u00eame si \u00e0 ce jour ces effets ind\u00e9sirables graves (EIG) n\u2019ont pas encore \u00e9t\u00e9 reli\u00e9s aux traitements exp\u00e9rimentaux, la comparaison aux EIG enregistr\u00e9s pour les autres vaccins classiques r\u00e9v\u00e8lent que ceux-ci sont environ 100 fois plus \u00e9lev\u00e9s dans le cas de ces \u00ab vaccins \u00bb g\u00e9niques Covid, que pour les vaccins classiques, ce qui r\u00e9v\u00e8le un probl\u00e8me majeur qui aurait d\u00fb induire l\u2019arr\u00eat de la vaccination de masse, et notamment des jeunes et des enfants qui n\u2019ont aucun risque avec la maladie Covid19.\n\nActuellement les risques de myocardites chez les 16-24 ans ont \u00e9t\u00e9 \u00e9valu\u00e9s jusqu\u2019\u00e0 1/3000 avec les vaccins \u00e0 ARNm (Pfizer, Moderna) , ce qui est consid\u00e9rable. La prot\u00e9ine Spike peut provoquer des inflammations au niveau des cellules endoth\u00e9liales. Cette m\u00eame prot\u00e9ine Spike que l\u2019on fait produire par nos cellules par ces produits exp\u00e9rimentaux a en r\u00e9alit\u00e9 des propri\u00e9t\u00e9s pathog\u00e8nes. Mais cela n\u2019ayant pas \u00e9t\u00e9 test\u00e9 initialement par les fabricants, cela n\u2019a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert que r\u00e9cemment, notamment par des chercheurs du c\u00e9l\u00e8bre Institut SALK (5, 6, 7)\n\nLe CDC am\u00e9ricain a reconnu un lien entre les myocardites et les vaccins Pfizer et Moderna, et notamment chez les jeunes (8, 8b)\n\n\u00ab Principalement chez les adolescents de sexe masculin et les jeunes adultes \u00e2g\u00e9s de 16 ans ou plus. Plus souvent apr\u00e8s avoir re\u00e7u la deuxi\u00e8me dose qu\u2019apr\u00e8s la premi\u00e8re dose de l\u2019un de ces deux vaccins \u00e0 ARNm COVID-19. G\u00e9n\u00e9ralement dans les jours qui suivent la vaccination COVID-19 \u00bb\n\nComme le montre les tr\u00e8s r\u00e9centes donn\u00e9es isra\u00e9liennes et anglaises o\u00f9 le variant Delta est ultra-majoritaire (+ de 98%), les \u00abvaccins \u00bb (Pfizer en Isra\u00ebl et Astrazeneca principalement au Royaume-Uni) n\u2019emp\u00eachent ni d\u2019attraper ni de transmettre le virus (9, 10).\n\nCeci est confirm\u00e9 notamment par l\u2019IHU de Marseille, qui a vu que le variant Delta semblait beaucoup plus r\u00e9sistant \u00e0 la vaccination, puisque 50% des cas d\u00e9tect\u00e9s de variants indiens (delta) \u00e9taient chez des vaccin\u00e9s (11)\n\nEn r\u00e9sum\u00e9 d\u2019apr\u00e8s l\u2019ensemble de ces donn\u00e9es, ces produits appel\u00e9s vaccins :\n\u2022 sont en phase exp\u00e9rimentale et il manque encore des donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9, d\u2019innocuit\u00e9 et d\u2019efficacit\u00e9 que les fabricants doivent fournir\n\u2022 n\u2019emp\u00eachent ni d\u2019attraper ni de transmettre le virus, et plus encore contre le variant Delta, ce qui rend caduque le fait qu\u2019un vaccin\u00e9 soit exempt\u00e9 de test PCR pour prouver qu\u2019il n\u2019est pas porteur du virus\n\u2022 entrainent des d\u00e9clarations en pharmacovigilance excessivement sup\u00e9rieures \u00e0 tous ce que l\u2019on a connu jusqu\u2019ici avec les vaccins classiques\n\u2022 ne montrent sans doute pas un b\u00e9n\u00e9fice sup\u00e9rieur aux risques encourus \u2013 et notamment sur le long terme \u2013 pour une large partie de la population.", "opengraph": {"locale": "fr_FR", "type": "article", "title": "Lettre aux D\u00e9put\u00e9s et S\u00e9nateurs - BonSens.org", "description": "L\u2019association Bonsens.org a envoy\u00e9 \u00e0 chaque d\u00e9put\u00e9 ce vendredi 16 juillet , et aux s\u00e9nateurs demain samedi 17 juillet, par mail et par lettre recommand\u00e9e avec accus\u00e9 reception, cette lettre pr\u00e9sentant notre demande de ne pas voter le projet de loi prochain \u00e0 cause de raisons graves que nous expliquons dans ce courrier De\u00a0: Association [\u2026]", "url": "https://bonsens.info/lettre-aux-deputes-et-senateurs/", "site_name": "BonSens.org", "article:published_time": "2021-07-16T17:34:23+00:00", "article:modified_time": "2021-07-19T18:52:11+00:00", "image": "https://bonsens.info/wp-content/uploads/2021/07/note-2762271_1920.png", "image:width": "1920", "image:height": "782", "image:type": "image/png"}, "tags": ["Communiqu\u00e9 de Presse"], "tweets": [], "movies": [], "links": ["http://ctiapchcholet.blogspot.com/2021/03/efficacite-des-vaccins-contre-la-covid.html", "https://ctiapchcholet.blogspot.com/2021/07/vaccins-contre-la-covid-19-allocution.html", "https://ansm.sante.fr/dossiers-thematiques/covid-19-suivi-hebdomadaire-des-cas-deffets-indesirables-des-vaccins", "https://www.cdc.gov/coronavirus/2019-ncov/vaccines/safety/myocarditis.html", "https://www.larevuedupraticien.fr/article/vaccinovigilance-le-point-sur-les-dernieres-donnees"], "authors": ["XadminBonSens02"], "publish_date": "2021-07-16T17:34:23+00:00"}