{"result_id": "053004", "URL": "https://translate.google.com/translate?hl=en&sl=fr&u=https://bonsens.info/plainte-collective-suite-a-vaccination/&prev=search&pto=aue", "timestamp": "2023-04-25 12:21:31 CEST+0200", "meta": {"description": "Plainte collective men\u00e9e par BonSens.org contre les autorit\u00e9s de sant\u00e9 ayant recommand\u00e9 ces vaccins encore en phase exp\u00e9rimentale pour une utilisation \u00e0 grande \u00e9chelle,", "lang": "fr", "keywords": "", "favicon": "https://bonsens.info/wp-content/uploads/2020/10/bon-sens-BAT-v2-carree-pm.png", "canonical": "https://bonsens.info/plainte-collective-suite-a-vaccination/", "encoding": "UTF-8"}, "image": null, "domain": "translate.google.com", "title": "Plainte collective suite \u00e0 vaccination", "cleaned_text": "Ce site utilise des cookies et vous donne le contr\u00f4le sur ceux que vous souhaitez activer. En autorisant ces services tiers, vous acceptez le d\u00e9p\u00f4t et la lecture de cookies et l'utilisation de technologies de suivi n\u00e9cessaires \u00e0 leur bon fonctionnement. Vous pouvez choisir de n'accepter que les cookies fonctionnels. Les cookies sont conserv\u00e9s 7 jours.\n\nLe stockage ou l\u2019acc\u00e8s technique est strictement n\u00e9cessaire dans la finalit\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eat l\u00e9gitime de permettre l\u2019utilisation d\u2019un service sp\u00e9cifique explicitement demand\u00e9 par l\u2019abonn\u00e9 ou l\u2019utilisateur, ou dans le seul but d\u2019effectuer la transmission d\u2019une communication sur un r\u00e9seau de communications \u00e9lectroniques. Le stockage ou l\u2019acc\u00e8s technique est n\u00e9cessaire dans la finalit\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eat l\u00e9gitime de stocker des pr\u00e9f\u00e9rences qui ne sont pas demand\u00e9es par l\u2019abonn\u00e9 ou l\u2019utilisateur. Le stockage ou l\u2019acc\u00e8s technique qui est utilis\u00e9 exclusivement \u00e0 des fins statistiques. Le stockage ou l\u2019acc\u00e8s technique qui est utilis\u00e9 exclusivement dans des finalit\u00e9s statistiques anonymes. En l\u2019absence d\u2019une assignation \u00e0 compara\u00eetre, d\u2019une conformit\u00e9 volontaire de la part de votre fournisseur d\u2019acc\u00e8s \u00e0 internet ou d\u2019enregistrements suppl\u00e9mentaires provenant d\u2019une tierce partie, les informations stock\u00e9es ou extraites \u00e0 cette seule fin ne peuvent g\u00e9n\u00e9ralement pas \u00eatre utilis\u00e9es pour vous identifier. Le stockage ou l\u2019acc\u00e8s technique est n\u00e9cessaire pour cr\u00e9er des profils d\u2019utilisateurs afin d\u2019envoyer des publicit\u00e9s, ou pour suivre l\u2019utilisateur sur un site web ou sur plusieurs sites web ayant des finalit\u00e9s marketing similaires.", "opengraph": {"locale": "fr_FR", "type": "article", "title": "Plainte collective suite \u00e0 vaccination", "description": "Plainte collective men\u00e9e par BonSens.org contre les autorit\u00e9s de sant\u00e9 ayant recommand\u00e9 ces vaccins encore en phase exp\u00e9rimentale pour une utilisation \u00e0 grande \u00e9chelle,", "url": "https://bonsens.info/plainte-collective-suite-a-vaccination/", "site_name": "BonSens.org", "article:modified_time": "2021-07-07T16:27:36+00:00", "image": "https://bonsens.info/wp-content/uploads/2021/05/syringe-417786_1920.jpeg", "image:width": "1920", "image:height": "1056", "image:type": "image/jpeg"}, "tags": [], "tweets": [], "movies": [], "links": [], "authors": [], "publish_date": null}