{"result_id": "053043", "URL": "https://translate.google.com/translate?hl=en&sl=fr&u=https://bonsens.info/vaccination-la-validite-du-consentement-eclaire-mise-en-cause-debriefing-avec-amine-umlil/&prev=search&pto=aue", "timestamp": "2023-04-25 12:22:16 CEST+0200", "meta": {"description": "D\u00e9briefing FranceSoir- BonSens.org Vaccination : la validit\u00e9 du consentement \u00e9clair\u00e9 mise en cause - debriefing avec Amine Umlil - BonSens.org", "lang": "fr", "keywords": "", "favicon": "https://bonsens.info/wp-content/uploads/2020/10/bon-sens-BAT-v2-carree-pm.png", "canonical": "https://bonsens.info/vaccination-la-validite-du-consentement-eclaire-mise-en-cause-debriefing-avec-amine-umlil/", "encoding": "UTF-8"}, "image": null, "domain": "translate.google.com", "title": "Vaccination : la validit\u00e9 du consentement \u00e9clair\u00e9 mise en cause - debriefing avec Amine Umlil", "cleaned_text": "Les debriefings de FranceSoir sont propos\u00e9s en association avec BonSens.org\n\nDebriefing avec Amine Umlil, docteur en pharmacie et pharmacologue au CTIAP (centre territorial d\u2019information ind\u00e9pendante et d\u2019avis pharmaceutiques) de l\u2019h\u00f4pital de Cholet. Il est auteur de nombreux livres dont le tome 3 d\u2019Obstacles \u00e0 la pharmacovigilance, D\u00e9linquance en col blanc et Inertie des pouvoirs publics. Pr\u00e9monitoire ou pas, ce livre illustre les propos de ce long debriefing qui ressemble en tout point \u00e0 un cours magistral sur la pharmacovigilance et la gestion de la crise que nous vivons depuis un an.\n\nSur le site du CTIAP, avec l\u2019\u00e9clairage de Madame Catherine Frade, docteur en pharmacie, et ancienne directrice des affaires r\u00e9glementaires internationales dans l\u2019industrie pharmaceutique, le Dr Umlil a \u00e9crit sur la vaccination un article (reproduit ci-apr\u00e8s) qui n\u2019a pas manqu\u00e9 d\u2019attirer l\u2019attention des Fran\u00e7ais en qu\u00eate d\u2019information sur la vaccination.\n\nDans son debriefing, le Dr Umlil revient sur les divers points de la pharmacovigilance, du \u201cdeux poids, deux mesures\u201d r\u00e9serv\u00e9s par les autorit\u00e9s aux traitements pr\u00e9coces et aux vaccins. Il \u00e9voque surtout le consentement \u00e9clair\u00e9 donn\u00e9 aux patients qui vont recevoir le vaccin et s\u2019interroge sur la l\u00e9galit\u00e9 de ce consentement avec des th\u00e9rapies vaccinales qui n\u2019ont qu\u2019une autorisation de mise sur le march\u00e9 temporaire. Il s\u2019inqui\u00e8te donc du message d\u00e9livr\u00e9 par les autorit\u00e9s allant jusqu\u2019\u00e0 se demander si les membres du gouvernement agissent en pleine connaissance et donc en pleine conscience en d\u00e9livrant des messages qui lui paraissent incomplets allant jusqu\u2019\u00e0 \u00e9voquer l\u2019erreur ou la faute.\n\nEn tant que sp\u00e9cialiste du droit de la sant\u00e9, il explique clairement ce que les Fran\u00e7ais devraient savoir avant de prendre la d\u00e9cision de se faire vacciner.\n\nRetrouvez son debriefing, propos\u00e9 en partenariat avec BonSens :", "opengraph": {"locale": "fr_FR", "type": "article", "title": "Vaccination : la validit\u00e9 du consentement \u00e9clair\u00e9 mise en cause - debriefing avec Amine Umlil - BonSens.org", "description": "D\u00e9briefing FranceSoir- BonSens.org Vaccination : la validit\u00e9 du consentement \u00e9clair\u00e9 mise en cause - debriefing avec Amine Umlil - BonSens.org", "url": "https://bonsens.info/vaccination-la-validite-du-consentement-eclaire-mise-en-cause-debriefing-avec-amine-umlil/", "site_name": "BonSens.org", "article:published_time": "2021-04-06T16:07:00+00:00", "article:modified_time": "2022-03-24T09:07:34+00:00", "image": "https://bonsens.info/wp-content/uploads/2021/04/dr_amine_umlil_field_mise_en_avant_principale_1_0.png", "image:width": "1111", "image:height": "444", "image:type": "image/png"}, "tags": ["Sant\u00e9 Humaine", "Tous les D\u00e9briefings"], "tweets": [], "movies": [], "links": ["https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=http://ctiapchcholet.blogspot.com/", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=http://bonsens.org/", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://www.francesoir.fr/societe-sante-videos-les-debriefings/debriefing-avec-le-dr-umlil-vaccination-la-validite-du"], "authors": ["XadminBonSens02"], "publish_date": "2021-04-06T16:07:00+00:00"}