{"result_id": "186037", "URL": "https://lesmoutonsrebelles.com/pr-perronne-les-pays-ou-lepidemie-est-repartie-avec-des-morts-ont-vaccine-massivement/", "timestamp": "2023-04-25 16:14:00 CEST+0200", "meta": {"description": "", "lang": "fr", "keywords": "", "favicon": "/wp-content/uploads/fbrfg/apple-touch-icon.png", "canonical": "https://lesmoutonsrebelles.com/pr-perronne-les-pays-ou-lepidemie-est-repartie-avec-des-morts-ont-vaccine-massivement/", "encoding": "UTF-8"}, "image": null, "domain": "lesmoutonsrebelles.com", "title": "Pr Perronne : \u00ab Les pays o\u00f9 l\u2019\u00e9pid\u00e9mie est repartie avec des morts ont vaccin\u00e9 massivement !", "cleaned_text": "Dans cette vid\u00e9o, lors d\u2019un rassemblement qui s\u2019est d\u00e9roul\u00e9 samedi 3 juillet 2021, le Pr Christian Perronne explique que l\u2019\u00e9pid\u00e9mie repart de plus belle apr\u00e8s les vaccinations massives.\n\n\u00ab Pendant plusieurs ann\u00e9es j\u2019ai \u00e9t\u00e9 vice-pr\u00e9sident du groupe d\u2019experts \u00e0 l\u2019OMS pour le vaccin en Europe. L\u00e0, aujourd\u2019hui, on n\u2019a pas affaire \u00e0 des vaccins, mais \u00e0 des produits exp\u00e9rimentaux qui sont potentiellement dangereux, puisqu\u2019on n\u2019a pas encore tous les r\u00e9sultats sur les effets secondaires. \u00bb\n\n\u00ab Et de toute fa\u00e7on, ces produits qu\u2019on injecte aujourd\u2019hui ne prot\u00e8gent pas. Si vous regardez le dictionnaire Vidal \u00e0 la page \u00ab vaccin \u2013 Moderna, Pfizer contre le Covid \u00bb, c\u2019est \u00e9crit en grand, c\u2019est \u00e9crit en gras que ce produit ne prot\u00e8ge pas contre les formes graves. Et \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de \u00e7a, on a des journalistes, les experts qui ont beaucoup de conflits d\u2019int\u00e9r\u00eats \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision, qui disent que ce vaccin prot\u00e8ge contre les formes graves. Alors je vous explique pourquoi. Roselyne Bachelot a \u00e9t\u00e9 ministre de la Sant\u00e9 [\u2026], elle s\u2019est fait vacciner et dans les jours qui ont suivi elle a fait une forme grave du Covid. \u00bb\n\n\u00ab Je connais plein de gens qui ont fait des formes graves apr\u00e8s deux vaccins. Si vous regardez, il y a des pays dans le monde o\u00f9 l\u2019\u00e9pid\u00e9mie s\u2019\u00e9tait tr\u00e8s bien pass\u00e9e, a \u00e9t\u00e9 parfaitement g\u00e9r\u00e9e. Il y avait peu de cas, peu de morts. Au Vietnam, il avait quelques dizaines de morts en un an et demi, tout allait bien, tranquille. \u00bb\n\nEt j\u2019ai un ami vietnamien qui m\u2019a envoy\u00e9 un message : \u201cNos dirigeants qui reviennent du Forum de Davos veulent imposer la vaccination \u00e0 tout le peuple vietnamien.\u201d Ils ont commenc\u00e9 et l\u2019\u00e9pid\u00e9mie est repartie, il y a des morts. Tous les pays o\u00f9 l\u2019\u00e9pid\u00e9mie est repartie avec des morts, ce sont les pays qui ont vaccin\u00e9 massivement. Regardez Isra\u00ebl, la Grande-Bretagne, le Br\u00e9sil, l\u2019Inde\u2026 \u00bb", "opengraph": {"locale": "fr_FR", "type": "article", "title": "Pr Perronne : \u00ab Les pays o\u00f9 l\u2019\u00e9pid\u00e9mie est repartie avec des morts ont vaccin\u00e9 massivement ! \u00bb", "description": "Dans cette vid\u00e9o, lors d\u2019un rassemblement qui s\u2019est d\u00e9roul\u00e9 samedi 3 juillet 2021, le Pr Christian Perronne explique que l\u2019\u00e9pid\u00e9mie repart de plus belle apr\u00e8s les vaccinations massives. \u00ab\u00a0Pendant plusieurs ann\u00e9es j\u2019ai \u00e9t\u00e9 vice-pr\u00e9sident du groupe d\u2019experts \u00e0 l\u2019OMS pour le vaccin en Europe. L\u00e0, aujourd\u2019hui, on n\u2019a pas affaire \u00e0 des vaccins, mais \u00e0 [\u2026]", "url": "https://lesmoutonsrebelles.com/pr-perronne-les-pays-ou-lepidemie-est-repartie-avec-des-morts-ont-vaccine-massivement/", "site_name": "Les Moutons Rebelles", "article:publisher": "https://www.facebook.com/lesmoutonsrebelless/", "article:author": "https://www.facebook.com/lesmoutonsrebellesss/", "article:published_time": "2021-07-06T11:03:50+00:00", "image": "https://lesmoutonsrebelles.com/wp-content/uploads/2021/07/Perronne.jpg", "image:width": "660", "image:height": "480"}, "tags": [], "tweets": ["<blockquote class=\"twitter-tweet\">\n<p dir=\"ltr\" lang=\"fr\">Pr Perronne \u00a0\u00bb Tous les pays o\u00f9 l\u2019\u00e9pid\u00e9mie est repartie avec des morts ce sont des pays qui ont vaccin\u00e9 massivement \u00a0\u00bb ( Nancy ce samedi) <a href=\"https://t.co/WXrR06Jpcb\">pic.twitter.com/WXrR06Jpcb</a></p>\n<p>\u2014 LE G\u00c9N\u00c9RAL \ud83d\udc8e (@LEGENERAL_OFF) <a href=\"https://twitter.com/LEGENERAL_OFF/status/1411433386091106308?ref_src=twsrc%5Etfw\">July 3, 2021</a></p></blockquote>\n"], "movies": [], "links": ["https://lesmoutonsrebelles.com/wp-content/uploads/2021/07/Perronne.jpg", "https://t.co/WXrR06Jpcb", "https://twitter.com/LEGENERAL_OFF/status/1411433386091106308?ref_src=twsrc%5Etfw", "https://lemediaen442.fr/pr-perronne-les-pays-ou-lepidemie-est-repartie-avec-des-morts-ont-vaccine-massivement/"], "authors": [""], "publish_date": "2021-07-06T11:03:50+00:00"}