{"result_id": "186057", "URL": "https://translate.google.com/translate?hl=en&sl=fr&u=https://lesmoutonsrebelles.com/eva-maria-holzleitner-deputee-autrichienne-sevanouit-au-parlement-apres-sa-vaccination/&prev=search&pto=aue", "timestamp": "2023-04-25 16:14:21 CEST+0200", "meta": {"description": "", "lang": "fr", "keywords": "", "favicon": "/wp-content/uploads/fbrfg/apple-touch-icon.png", "canonical": "https://lesmoutonsrebelles.com/eva-maria-holzleitner-deputee-autrichienne-sevanouit-au-parlement-apres-sa-vaccination/", "encoding": "UTF-8"}, "image": null, "domain": "translate.google.com", "title": "Eva Maria Holzleitner, d\u00e9put\u00e9e autrichienne, s\u2019\u00e9vanouit au Parlement apr\u00e8s sa vaccination", "cleaned_text": "par Marcel D. pour Le M\u00e9dia en 4-4-2.\n\nLa pr\u00e9sidente f\u00e9minine du SP\u00d6 [Parti social-d\u00e9mocrate d\u2019Autriche], Eva-Maria Holzleitner, membre du Conseil national autrichien, a subi une m\u00e9saventure mardi au milieu de son discours au Parlement de son pays.\n\nQuelque temps plus t\u00f4t, la d\u00e9put\u00e9e avait inform\u00e9 ses compatriotes \u2013 sur son Instagram \u2013 s\u2019\u00eatre fait vacciner tout en d\u00e9non\u00e7ant au passage les faux experts et fausses informations :\n\nAvec les politiciens @claudiaplakolm, @barbara.nessler, @diegamon \u2026 nous sommes vaccin\u00e9s ! La vaccination est indispensable pour ma\u00eetriser ensemble et solidairement la pand\u00e9mie. Il est important qu\u2019il y ait des informations facilement accessibles sur la vaccination, afin de dissiper les pr\u00e9jug\u00e9s, les peurs et les fausses nouvelles. Nous, les quatre repr\u00e9sentants des partis, sommes d\u2019accord et recommandons \u00e0 tout le monde de ne pas faire confiance aux faux \u201cexperts\u201d, mais plut\u00f4t \u00e0 ces experts qui comprennent vraiment quelque chose, parce qu\u2019ils ont la formation appropri\u00e9e et de nombreuses ann\u00e9es d\u2019exp\u00e9rience. D\u2019o\u00f9 l\u2019appel commun : \u201cVeuillez vous faire vacciner !\u201d\u00bb\n\nHolzleitner a malheureusement \u2013 comme beaucoup d\u2019autres \u2013 fait un malaise en plein milieu de son discours. Elle s\u2019est litt\u00e9ralement effondr\u00e9e sur le sol, face \u00e0 tous les d\u00e9put\u00e9s, choqu\u00e9s par la sc\u00e8ne. Apr\u00e8s avoir re\u00e7u les premiers soins et un bref traitement m\u00e9dical, la d\u00e9put\u00e9e a repris conscience et a \u00e9t\u00e9 escort\u00e9e \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur de la salle o\u00f9 se d\u00e9roulait la r\u00e9union. Difficile de vanter les bienfaits du vaccin quand on voit les r\u00e9sultats sur nos repr\u00e9sentants.", "opengraph": {"locale": "fr_FR", "type": "article", "title": "Eva Maria Holzleitner, d\u00e9put\u00e9e autrichienne, s\u2019\u00e9vanouit au Parlement apr\u00e8s sa vaccination", "description": "par\u00a0Marcel D.\u00a0pour\u00a0Le M\u00e9dia en 4-4-2. La pr\u00e9sidente f\u00e9minine du SP\u00d6 [Parti social-d\u00e9mocrate d\u2019Autriche], Eva-Maria Holzleitner, membre du Conseil national autrichien, a subi une m\u00e9saventure mardi au milieu de son discours au Parlement de son pays. Quelque temps plus t\u00f4t, la d\u00e9put\u00e9e avait inform\u00e9 ses compatriotes \u2013 sur son\u00a0Instagram\u00a0\u2013 s\u2019\u00eatre fait vacciner tout en d\u00e9non\u00e7ant au [\u2026]", "url": "https://lesmoutonsrebelles.com/eva-maria-holzleitner-deputee-autrichienne-sevanouit-au-parlement-apres-sa-vaccination/", "site_name": "Les Moutons Rebelles", "article:publisher": "https://www.facebook.com/lesmoutonsrebelless/", "article:author": "https://www.facebook.com/lesmoutonsrebellesss/", "article:published_time": "2021-10-14T16:19:28+00:00", "article:modified_time": "2021-10-14T16:21:06+00:00", "image": "https://lesmoutonsrebelles.com/wp-content/uploads/2021/10/4-12-740x431-1.jpg", "image:width": "740", "image:height": "431"}, "tags": [], "tweets": [], "movies": [{"embed_type": "iframe", "provider": "youtube", "width": "700", "height": "400", "embed_code": "<iframe title=\"YouTube video player\" src=\"https://www.youtube.com/embed/aqe9IBtpj2A\" width=\"700\" height=\"400\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"\">&lt;span data-mce-type=\"bookmark\" style=\"display: inline-block; width: 0px; overflow: hidden; line-height: 0;\" class=\"mce_SELRES_start\"&gt;\ufeff&lt;/span&gt;</iframe>", "src": "https://www.youtube.com/embed/aqe9IBtpj2A"}], "links": ["https://lesmoutonsrebelles-com.translate.goog/wp-content/uploads/2021/10/4-12-740x431-1.jpg?_x_tr_sl=fr&_x_tr_tl=en&_x_tr_hl=en&_x_tr_pto=sc", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://www.instagram.com/eviholzleitner/", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://lemediaen442.fr/eva-maria-holzleitner-deputee-autrichienne-sevanouit-au-parlement-apres-sa-vaccination/"], "authors": [""], "publish_date": "2021-10-14T16:19:28+00:00"}