{"result_id": "186036", "URL": "https://translate.google.com/translate?hl=en&sl=fr&u=https://lesmoutonsrebelles.com/gabriel-attal-menace-cest-soit-la-vaccination-generale-soit-le-tsunami-viral/&prev=search&pto=aue", "timestamp": "2023-04-25 16:13:59 CEST+0200", "meta": {"description": "", "lang": "fr", "keywords": "", "favicon": "/wp-content/uploads/fbrfg/apple-touch-icon.png", "canonical": "https://lesmoutonsrebelles.com/gabriel-attal-menace-cest-soit-la-vaccination-generale-soit-le-tsunami-viral/", "encoding": "UTF-8"}, "image": null, "domain": "translate.google.com", "title": "Gabriel Attal menace : \"C\u2019est soit la vaccination g\u00e9n\u00e9rale, soit le tsunami viral\"", "cleaned_text": "Dans les colonnes du Parisien, il exhorte les Fran\u00e7ais \u00e0 se faire vacciner et fustige ceux qui ont manifest\u00e9 ce samedi contre les nouvelles mesures sanitaires, annonc\u00e9es lundi par Emmanuel Macron.\n\n\u00ab Il y a une France laborieuse et volontariste, qui veut mettre le virus derri\u00e8re elle et travailler. Elle est largement majoritaire. Et puis il y a une frange capricieuse et d\u00e9faitiste, tr\u00e8s minoritaire, qui se satisferait bien de rester dans le chaos et l\u2019inactivit\u00e9 \u00bb, d\u00e9nonce le porte-parole du gouvernement.\n\nPour Gabriel Attal, il est hors de questions que \u00ab le choix des non-vaccin\u00e9s p\u00e8se sur celui des vaccin\u00e9s \u00bb.\n\n\u00ab Il faut \u00eatre clair \u00bb, pr\u00e9vient-il : \u00ab dor\u00e9navant, c\u2019est soit la vaccination g\u00e9n\u00e9rale, soit le tsunami viral, il n\u2019y a pas d\u2019alternative. \u00bb\n\n\u00ab J\u2019appelle chacun des 37 millions de vaccin\u00e9s \u00e0 nous y aider, dans son cercle familial, amical ou professionnel, en convainquant ceux qui h\u00e9sitent encore \u00e0 se faire vacciner \u00bb, d\u00e9clare-t-il.", "opengraph": {"locale": "fr_FR", "type": "article", "title": "Gabriel Attal menace : \"C\u2019est soit la vaccination g\u00e9n\u00e9rale, soit le tsunami viral\"", "description": "(\u2026) Dans les colonnes du Parisien, il exhorte les Fran\u00e7ais \u00e0 se faire vacciner et fustige ceux qui ont manifest\u00e9 ce samedi contre les nouvelles mesures sanitaires, annonc\u00e9es lundi par Emmanuel Macron. \u00ab Il y a une France laborieuse et volontariste, qui veut mettre le virus derri\u00e8re elle et travailler. Elle est largement majoritaire. Et [\u2026]", "url": "https://lesmoutonsrebelles.com/gabriel-attal-menace-cest-soit-la-vaccination-generale-soit-le-tsunami-viral/", "site_name": "Les Moutons Rebelles", "article:publisher": "https://www.facebook.com/lesmoutonsrebelless/", "article:author": "https://www.facebook.com/lesmoutonsrebellesss/", "article:published_time": "2021-07-18T16:38:45+00:00", "image": "https://lesmoutonsrebelles.com/wp-content/uploads/2021/07/Le-porte-parole-du-gouvernement-Gabriel-Attal-a-la-sortie-de-l-Elysee-le-7-juillet-2021-a-Paris-1063377.jpg", "image:width": "768", "image:height": "432"}, "tags": [], "tweets": [], "movies": [], "links": ["https://lesmoutonsrebelles-com.translate.goog/wp-content/uploads/2021/07/Le-porte-parole-du-gouvernement-Gabriel-Attal-a-la-sortie-de-l-Elysee-le-7-juillet-2021-a-Paris-1063377.jpg?_x_tr_sl=fr&_x_tr_tl=en&_x_tr_hl=en&_x_tr_pto=sc"], "authors": [""], "publish_date": "2021-07-18T16:38:45+00:00"}