{"result_id": "186078", "URL": "https://lesmoutonsrebelles.com/urgent-le-conseil-detat-valide-le-pass-sanitaire-etendu/", "timestamp": "2023-04-25 16:14:47 CEST+0200", "meta": {"description": "", "lang": "fr", "keywords": "", "favicon": "/wp-content/uploads/fbrfg/apple-touch-icon.png", "canonical": "https://lesmoutonsrebelles.com/urgent-le-conseil-detat-valide-le-pass-sanitaire-etendu/", "encoding": "UTF-8"}, "image": null, "domain": "lesmoutonsrebelles.com", "title": "URGENT : Le Conseil d'\u00c9tat valide le pass sanitaire \u00e9tendu", "cleaned_text": "Selon BFMTV, le Conseil d\u2019\u00c9tat valide l\u2019extension du pass sanitaire, \u00ab mais soul\u00e8ve la question des centres commerciaux \u00bb. Le montant des amendes en cas de non respect du pass sanitaire \u00ab sera revu \u00e0 la baisse \u00bb, indique le Conseil d\u2019Etat rapportent nos confr\u00e8res.\n\nLe porte-parole du gouvernement Gabriel Attal a promis ce matin \u00ab des clarifications \u00bb annonc\u00e9es \u00ab dans les prochains jours \u00bb concernant l\u2019utilisation du pass sanitaire pour les femmes enceintes et les personnes qui ne peuvent pas recevoir le vaccin contre le Covid.\n\nL\u2019utilisation du pass sanitaire doit \u00eatre \u00e9largie mercredi \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de tous les lieux de loisirs et de culture rassemblant plus de 50 personnes, avant, \u00ab d\u00e9but ao\u00fbt \u00bb, d\u2019\u00eatre \u00e9tendue aux restaurants, caf\u00e9s, centres commerciaux, \u00e9tablissements m\u00e9dicaux et transports de longue distance.\n\nPour les personnes non vaccinables, l\u2019id\u00e9e du gouvernement serait de leur permettre d\u2019obtenir un pass sanitaire, malgr\u00e9 leur impossibilit\u00e9 d\u2019\u00eatre vaccin\u00e9, souvent pour des raisons m\u00e9dicales, et sans avoir \u00e0 subir des tests r\u00e9guliers. Il n\u2019est \u00ab pas pr\u00e9vu \u00bb de demander le pass sanitaire dans l\u2019enseignement sup\u00e9rieur, a \u00e9galement ajout\u00e9 M. Attal, sans pr\u00e9ciser les mesures qui seraient en place \u00e0 la rentr\u00e9e en septembre.\n\nLe Conseil des ministres adopte lundi le projet de loi comportant les nouvelles mesures anti-Covid, dont l\u2019extension du pass sanitaire, avant un examen cette semaine par le Parlement, sous la pression de la reprise de l\u2019\u00e9pid\u00e9mie en France.", "opengraph": {"locale": "fr_FR", "type": "article", "title": "URGENT : Le Conseil d'\u00c9tat valide le pass sanitaire \u00e9tendu", "description": "Selon BFMTV, le Conseil d\u2019\u00c9tat valide l\u2019extension du pass sanitaire, \u00ab\u00a0mais soul\u00e8ve la question des centres commerciaux\u00a0\u00bb. Le montant des amendes en cas de non respect du pass sanitaire \u00ab\u00a0sera revu \u00e0 la baisse\u00a0\u00bb, indique le Conseil d\u2019Etat rapportent nos confr\u00e8res. Le porte-parole du gouvernement Gabriel Attal a promis ce matin \u00ab\u00a0des clarifications\u00a0\u00bb annonc\u00e9es \u00ab\u00a0dans [\u2026]", "url": "https://lesmoutonsrebelles.com/urgent-le-conseil-detat-valide-le-pass-sanitaire-etendu/", "site_name": "Les Moutons Rebelles", "article:publisher": "https://www.facebook.com/lesmoutonsrebelless/", "article:author": "https://www.facebook.com/lesmoutonsrebellesss/", "article:published_time": "2021-07-19T15:31:02+00:00", "image": "https://lesmoutonsrebelles.com/wp-content/uploads/2021/07/Covid-19-l-extension-du-pass-sanitaire-est-elle-constitutionnelle.jpg", "image:width": "2000", "image:height": "1000"}, "tags": [], "tweets": [], "movies": [], "links": ["https://lesmoutonsrebelles.com/wp-content/uploads/2021/07/Covid-19-l-extension-du-pass-sanitaire-est-elle-constitutionnelle.jpg", "https://www.jeanmarcmorandini.com/article-467987-urgent-coronavirus-le-conseil-d-etat-valide-le-pass-sanitaire-mais-souleve-la-question-des-centres-commerciaux-le-montant-des-amendes-en-cas-de-non-respect-du-pass-sanitaire-sera-revu-a-la-baisse.html"], "authors": [""], "publish_date": "2021-07-19T15:31:02+00:00"}