{"result_id": "186087", "URL": "https://translate.google.com/translate?hl=en&sl=fr&u=https://lesmoutonsrebelles.com/pr-raoult-nous-avons-une-mortalite-des-vaccinations-covid-comparable-a-celle-des-non-vaccines/&prev=search&pto=aue", "timestamp": "2023-04-25 16:14:56 CEST+0200", "meta": {"description": "", "lang": "fr", "keywords": "", "favicon": "/wp-content/uploads/fbrfg/apple-touch-icon.png", "canonical": "https://lesmoutonsrebelles.com/pr-raoult-nous-avons-une-mortalite-des-vaccinations-covid-comparable-a-celle-des-non-vaccines/", "encoding": "UTF-8"}, "image": null, "domain": "translate.google.com", "title": "Pr Raoult \u00ab Nous avons une mortalit\u00e9 des vaccinations Covid comparable \u00e0 celle des non vaccin\u00e9s", "cleaned_text": "\u00ab Nous avons une mortalit\u00e9 des vaccinations Covid comparable \u00e0 celle des non vaccin\u00e9s \u00bb, affirme le Pr Didier Raoult, dans son dernier bulletin d\u2019information post\u00e9, le 22 juin, sur la cha\u00eene Youtube de l\u2019IHU et intitul\u00e9 :\u00ab Nous avons le droit d\u2019\u00eatre intelligents ! \u00bb .\n\n\u00ab La proportion des vaccin\u00e9s parmi les positifs augmente, et on n\u2019a pas l\u2019impression qu\u2019elle soit radicalement diff\u00e9rente de celle des non-vaccin\u00e9s \u00bb Et m\u00eame gravit\u00e9/mortalit\u00e9 chez vaccin\u00e9s et non vaccin\u00e9s.\n\n\u00ab On a eu 572 patients patients vaccin\u00e9s qu\u2019on a analys\u00e9, parmi cela il y\u2019a eu 10% d\u2019hospitalis\u00e9, et il y\u2019en a 7 qui sont pass\u00e9s en r\u00e9animation et 8 qui sont morts donc on a une mortalit\u00e9 qui est comparable \u00e0 ce que nous avions chez les non vaccin\u00e9s \u00bb\n\n\u00ab Mais je vous rassure, les gens qui meurent c\u2019est des gens tr\u00e8s \u00e2g\u00e9s, qui ont une esp\u00e9rance de vie tr\u00e8s faible. Cette maladie tue des gens de +65 ans qui ont des facteurs de risques associ\u00e9s. \u00bb\n\nPr Raoult : \u00ab la vaccination est moins \u00e9fficace envers ce #VariantDelta on a pas une solution parfaite avec ce type du vaccin \u00bb\n\nLe Bulletin d\u2019information scientifique de l\u2019IHU \u2013 Nous avons le droit d\u2019\u00eatre intelligents !", "opengraph": {"locale": "fr_FR", "type": "article", "title": "Pr Raoult \u00ab Nous avons une mortalit\u00e9 des vaccinations Covid comparable \u00e0 celle des non vaccin\u00e9s \u00bb", "description": "\u00ab Nous avons une mortalit\u00e9 des vaccinations Covid comparable \u00e0 celle des non vaccin\u00e9s \u00bb,\u00a0affirme le Pr Didier Raoult, dans son dernier bulletin d\u2019information post\u00e9, le 22 juin, sur la cha\u00eene Youtube de l\u2019IHU et intitul\u00e9 :\u00ab\u00a0Nous avons le droit d\u2019\u00eatre intelligents\u00a0! \u00bb . \u00ab\u00a0La proportion des vaccin\u00e9s parmi les positifs augmente, et on n\u2019a [\u2026]", "url": "https://lesmoutonsrebelles.com/pr-raoult-nous-avons-une-mortalite-des-vaccinations-covid-comparable-a-celle-des-non-vaccines/", "site_name": "Les Moutons Rebelles", "article:publisher": "https://www.facebook.com/lesmoutonsrebelless/", "article:author": "https://www.facebook.com/lesmoutonsrebellesss/", "article:published_time": "2021-06-29T16:07:32+00:00", "image": "https://lesmoutonsrebelles.com/wp-content/uploads/2021/06/brave_UtkBf05C4O.jpg", "image:width": "1234", "image:height": "644"}, "tags": [], "tweets": [], "movies": [{"embed_type": "iframe", "provider": "youtube", "width": "700", "height": "400", "embed_code": "<iframe title=\"YouTube video player\" src=\"https://www.youtube.com/embed/J6FOmnb5RvQ\" width=\"700\" height=\"400\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"\">&lt;span data-mce-type=\"bookmark\" style=\"display: inline-block; width: 0px; overflow: hidden; line-height: 0;\" class=\"mce_SELRES_start\"&gt;\ufeff&lt;/span&gt;</iframe>", "src": "https://www.youtube.com/embed/J6FOmnb5RvQ"}], "links": ["https://lesmoutonsrebelles-com.translate.goog/wp-content/uploads/2021/06/brave_UtkBf05C4O.jpg?_x_tr_sl=fr&_x_tr_tl=en&_x_tr_hl=en&_x_tr_pto=sc", "https://lesmoutonsrebelles-com.translate.goog/wp-content/uploads/2021/06/hmCLvXM-lrHYmtaa.mp4?_x_tr_sl=fr&_x_tr_tl=en&_x_tr_hl=en&_x_tr_pto=sc", "https://lesmoutonsrebelles-com.translate.goog/wp-content/uploads/2021/06/Ca3ZLXfYGyX8cS9w.mp4?_x_tr_sl=fr&_x_tr_tl=en&_x_tr_hl=en&_x_tr_pto=sc"], "authors": [""], "publish_date": "2021-06-29T16:07:32+00:00"}