{"result_id": "186027", "URL": "https://translate.google.com/translate?hl=en&sl=fr&u=https://lesmoutonsrebelles.com/patrick-pelloux-on-sait-qui-va-mourir-de-cette-vague-ceux-qui-ne-seront-pas-vaccines/&prev=search&pto=aue", "timestamp": "2023-04-25 16:13:45 CEST+0200", "meta": {"description": "", "lang": "fr", "keywords": "", "favicon": "/wp-content/uploads/fbrfg/apple-touch-icon.png", "canonical": "https://lesmoutonsrebelles.com/patrick-pelloux-on-sait-qui-va-mourir-de-cette-vague-ceux-qui-ne-seront-pas-vaccines/", "encoding": "UTF-8"}, "image": null, "domain": "translate.google.com", "title": "Patrick Pelloux : \"On sait qui va mourir de cette vague, ceux qui ne seront pas vaccin\u00e9s\"", "cleaned_text": "Dans un propos tendant \u00e0 justifier l\u2019obligation vaccinale, l\u2019urgentiste a d\u00e9clar\u00e9 que le profil des morts de la cinqui\u00e8me vague du Covid-19 \u00e9tait connu, mais les chiffres relativisent ses dires.\n\nDepuis le d\u00e9but de la crise du Covid, voil\u00e0 bient\u00f4t deux ans, les m\u00e9decins se succ\u00e8dent sur les plateaux de t\u00e9l\u00e9vision au gr\u00e9 de la m\u00e9t\u00e9o \u00e9pid\u00e9mique. Et l\u2019urgentiste le plus c\u00e9l\u00e8bre de France, Patrick Pelloux, ne d\u00e9roge pas \u00e0 la r\u00e8gle.\n\nDans un passage sur le plateau de l\u2019\u00e9mission C dans l\u2019air diffus\u00e9 le 3 d\u00e9cembre sur France 5, il a estim\u00e9 que les non-vaccin\u00e9s mena\u00e7aient la strat\u00e9gie de lutte contre l\u2019\u00e9pid\u00e9mie, plaidant pour l\u2019obligation vaccinale.\n\n\u00abJe crois qu\u2019en effet on est arriv\u00e9 au bout d\u2019un cycle, on s\u2019est tous mis \u00e0 expliquer les vaccins. On est arriv\u00e9 quand m\u00eame \u00e0 un bon score, je trouve, sur la vaccination mais il reste 6 millions [environ de non-vaccin\u00e9s]\u00bb, a-t-il expliqu\u00e9.\n\nEt au m\u00e9decin d\u2019estimer qu\u2019on \u00abne peut pas remettre en cause toute la politique et toute l\u2019\u00e9conomie et toute la charge sociale et les \u00e9coles\u00bb en refusant le vaccin.\n\n\u00abCes 6 millions, on sait qui va mourir l\u00e0 de cette vague, on le sait, c\u2019est ceux qui ne seront pas vaccin\u00e9s\u00bb, a-t-il affirm\u00e9 par ailleurs, d\u00e9clarant qu\u2019il allait falloir \u00abfaire un choix\u00bb sur l\u2019obligation vaccinale.", "opengraph": {"locale": "fr_FR", "type": "article", "title": "Patrick Pelloux : \"On sait qui va mourir de cette vague, ceux qui ne seront pas vaccin\u00e9s\"", "description": "Dans un propos tendant \u00e0 justifier l\u2019obligation vaccinale, l\u2019urgentiste a d\u00e9clar\u00e9 que le profil des morts de la cinqui\u00e8me vague du Covid-19 \u00e9tait connu, mais les chiffres relativisent ses dires. Depuis le d\u00e9but de la crise du Covid, voil\u00e0 bient\u00f4t deux ans, les m\u00e9decins se succ\u00e8dent sur les plateaux de t\u00e9l\u00e9vision au gr\u00e9 de la [\u2026]", "url": "https://lesmoutonsrebelles.com/patrick-pelloux-on-sait-qui-va-mourir-de-cette-vague-ceux-qui-ne-seront-pas-vaccines/", "site_name": "Les Moutons Rebelles", "article:publisher": "https://www.facebook.com/lesmoutonsrebelless/", "article:author": "https://www.facebook.com/lesmoutonsrebellesss/", "article:published_time": "2021-12-06T17:26:11+00:00", "image": "https://lesmoutonsrebelles.com/wp-content/uploads/2021/12/Vers-une-5e-vague-de-Covid-19-Pour-Patrick-Pelloux-Il-ne-faut-pas-paniquer-1155862.jpg", "image:width": "1280", "image:height": "720"}, "tags": [], "tweets": ["<blockquote class=\"twitter-tweet\"> \n           <p dir=\"ltr\" lang=\"fr\"><a href=\"https://translate.google.com/website?sl=fr&amp;tl=en&amp;hl=en&amp;prev=search&amp;u=https://twitter.com/hashtag/Covid19?src%3Dhash%26ref_src%3Dtwsrc%255Etfw\">#Covid19</a> \u00ab\u00a0On sait qui va mourir de cette vague, ceux qui ne seront pas vaccin\u00e9s. On sait les populations \u00e0 risque. Le gouvernement ne va pas pouvoir faire autrement que de rendre obligatoire la <a href=\"https://translate.google.com/website?sl=fr&amp;tl=en&amp;hl=en&amp;prev=search&amp;u=https://twitter.com/hashtag/vaccination?src%3Dhash%26ref_src%3Dtwsrc%255Etfw\">#vaccination</a> parce que cela va durer tr\u00e8s longtemps\u00a0\u00bb. <a href=\"https://translate.google.com/website?sl=fr&amp;tl=en&amp;hl=en&amp;prev=search&amp;u=https://twitter.com/PatrickPelloux?ref_src%3Dtwsrc%255Etfw\">@PatrickPelloux</a> dans <a href=\"https://translate.google.com/website?sl=fr&amp;tl=en&amp;hl=en&amp;prev=search&amp;u=https://twitter.com/hashtag/cdanslair?src%3Dhash%26ref_src%3Dtwsrc%255Etfw\">#cdanslair</a> <a href=\"https://translate.google.com/website?sl=fr&amp;tl=en&amp;hl=en&amp;prev=search&amp;u=https://t.co/lTrYTadyRR\">pic.twitter.com/lTrYTadyRR</a></p> \n           <p>\u2014 C dans l\u2019air (@Cdanslair) <a href=\"https://translate.google.com/website?sl=fr&amp;tl=en&amp;hl=en&amp;prev=search&amp;u=https://twitter.com/Cdanslair/status/1466822775839072256?ref_src%3Dtwsrc%255Etfw\">December 3, 2021</a></p>\n          </blockquote> \n          "], "movies": [], "links": ["https://lesmoutonsrebelles-com.translate.goog/wp-content/uploads/2021/12/Vers-une-5e-vague-de-Covid-19-Pour-Patrick-Pelloux-Il-ne-faut-pas-paniquer-1155862.jpg?_x_tr_sl=fr&_x_tr_tl=en&_x_tr_hl=en&_x_tr_pto=sc", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://twitter.com/hashtag/Covid19?src%3Dhash%26ref_src%3Dtwsrc%255Etfw", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://twitter.com/hashtag/vaccination?src%3Dhash%26ref_src%3Dtwsrc%255Etfw", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://twitter.com/PatrickPelloux?ref_src%3Dtwsrc%255Etfw", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://twitter.com/hashtag/cdanslair?src%3Dhash%26ref_src%3Dtwsrc%255Etfw", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://t.co/lTrYTadyRR", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://twitter.com/Cdanslair/status/1466822775839072256?ref_src%3Dtwsrc%255Etfw", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://francais.rt.com/france/93360-non-vaccines-pour-patrick-pelloux-on-sait-qui-va-mourir-cinqueme-vague-covid"], "authors": [""], "publish_date": "2021-12-06T17:26:11+00:00"}