{"result_id": "186029", "URL": "https://translate.google.com/translate?hl=en&sl=fr&u=https://lesmoutonsrebelles.com/lantivax-hospitalise-presente-par-bfm-est-en-realite-un-pro-pass-sanitaire-video/&prev=search&pto=aue", "timestamp": "2023-04-25 16:13:47 CEST+0200", "meta": {"description": "", "lang": "fr", "keywords": "", "favicon": "/wp-content/uploads/fbrfg/apple-touch-icon.png", "canonical": "https://lesmoutonsrebelles.com/lantivax-hospitalise-presente-par-bfm-est-en-realite-un-pro-pass-sanitaire-video/", "encoding": "UTF-8"}, "image": null, "domain": "translate.google.com", "title": "L\u2019antivax hospitalis\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 par BFM est en r\u00e9alit\u00e9 un pro Pass Sanitaire [VIDEO]", "cleaned_text": "Le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration des commer\u00e7ants de France, Francis Palombi a fait parler de lui ce vendredi en accordant plusieurs interviews a France Bleu ou BFMTV depuis son lit d\u2019h\u00f4pital, toujours \u00e9quip\u00e9 d\u2019une aide respiratoire. Expliquant (sur France Bleu) qu\u2019il \u00e9tait non-vaccin\u00e9, \u00abpar rapport \u00e0 des convictions \u00e9cologiques, par rapport \u00e0 des convictions de sant\u00e9 naturelle\u00bb, Francis Palombi a d\u00e9fendu farouchement l\u2019action du gouvernement et martel\u00e9 (\u00e0 l\u2019antenne de BFMTV) :\n\n\u00abVaccinez-vous, vaccinez-vous, vaccinez-vous ! Je vous le dis avec toutes mes tripes, avec toute ma conviction, je vais devenir et je suis devenu un militant et un pro vaccination \u00e0 5 000 %.\u00bb\n\nBFMTV nous pr\u00e9sente le t\u00e9moignage d\u2019un \u00ab antivax repenti \u00bb, un certain Francis Palombi, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration des Commer\u00e7ants de France.\n\nSauf que ce m\u00eame monsieur, d\u00e8s juillet 2021, appelait dans un communiqu\u00e9 de presse de sa Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 la vaccination.\n\nIntervenant sur la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision RT France, le 24 juillet, il d\u00e9fendait le pass sanitaire tout appelant \u00e0 un am\u00e9nagement pour ne pas p\u00e9naliser les commer\u00e7ants et d\u00e9clarait que \u00abpersonnellement et m\u00eame d\u2019une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, je ne suis pas en faveur de l\u2019obligation g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e, syst\u00e9matique, de la vaccination, malgr\u00e9 que j\u2019aie particip\u00e9 \u00e0 un communiqu\u00e9 de presse nationale avec le conseil du commerce de France. Nous avons dit \u00e0 la population, nous avons insist\u00e9, nous avons lourdement dit : vaccinez-vous, vaccinez-vous, vaccinons-nous !\u00bb\n\nInterrog\u00e9 par CheckNews sur cette contradiction apparente entre le discours public qu\u2019il a tenu plusieurs mois et son refus personnel de se vacciner, Francis Palombi r\u00e9affirme qu\u2019il ne s\u2019\u00e9tait pas fait vacciner. Qui croire ?", "opengraph": {"locale": "fr_FR", "type": "article", "title": "L\u2019antivax hospitalis\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 par BFM est en r\u00e9alit\u00e9 un pro Pass Sanitaire [VIDEO]", "description": "Le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration des commer\u00e7ants de France, Francis Palombi a fait parler de lui ce vendredi en accordant plusieurs interviews a France Bleu ou BFMTV depuis son lit d\u2019h\u00f4pital, toujours \u00e9quip\u00e9 d\u2019une aide respiratoire. Expliquant (sur France Bleu) qu\u2019il \u00e9tait non-vaccin\u00e9, \u00abpar rapport \u00e0 des convictions \u00e9cologiques, par rapport \u00e0 des convictions de [\u2026]", "url": "https://lesmoutonsrebelles.com/lantivax-hospitalise-presente-par-bfm-est-en-realite-un-pro-pass-sanitaire-video/", "site_name": "Les Moutons Rebelles", "article:publisher": "https://www.facebook.com/lesmoutonsrebelless/", "article:author": "https://www.facebook.com/lesmoutonsrebellesss/", "article:published_time": "2021-12-20T16:11:03+00:00", "image": "https://lesmoutonsrebelles.com/wp-content/uploads/2021/12/Non-vaccine-il-sort-de-reanimation-17-12-1190289.jpg", "image:width": "800", "image:height": "450"}, "tags": [], "tweets": ["<blockquote class=\"twitter-tweet\"> \n           <p dir=\"ltr\" lang=\"fr\">BFMTV nous pr\u00e9sente le t\u00e9moignage d\u2019un \u00ab\u00a0antivax repenti\u00a0\u00bb, un certain Francis Palombi, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration des Commer\u00e7ants de France.</p> \n           <p>Sauf que ce m\u00eame monsieur, d\u00e8s juillet 2021, appelait dans un communiqu\u00e9 de presse de sa Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 la vaccination. <a href=\"https://translate.google.com/website?sl=fr&amp;tl=en&amp;hl=en&amp;prev=search&amp;u=https://t.co/xA4eMKC0rQ\">pic.twitter.com/xA4eMKC0rQ</a></p> \n           <p>\u2014 Benjamin Briand (@BrndBenjamin) <a href=\"https://translate.google.com/website?sl=fr&amp;tl=en&amp;hl=en&amp;prev=search&amp;u=https://twitter.com/BrndBenjamin/status/1471890676149370885?ref_src%3Dtwsrc%255Etfw\">December 17, 2021</a></p>\n          </blockquote> \n          ", "<blockquote class=\"twitter-tweet\"> \n           <p dir=\"ltr\" lang=\"fr\">\u00ab\u00a0Peut-on inonder Internet de cette vid\u00e9o, pour montrer les mensonges, les manipulations de ce gouvernement et de ses m\u00e9dias ? \u00a0\u00bb</p> \n           <p>Silv Tr <a href=\"https://translate.google.com/website?sl=fr&amp;tl=en&amp;hl=en&amp;prev=search&amp;u=https://t.co/3KQ02VURcx\">pic.twitter.com/3KQ02VURcx</a></p> \n           <p>\u2014 KARIM (@KARIMAMARKHODJ1) <a href=\"https://translate.google.com/website?sl=fr&amp;tl=en&amp;hl=en&amp;prev=search&amp;u=https://twitter.com/KARIMAMARKHODJ1/status/1471951624440537092?ref_src%3Dtwsrc%255Etfw\">December 17, 2021</a></p>\n          </blockquote> \n          "], "movies": [], "links": ["https://lesmoutonsrebelles-com.translate.goog/wp-content/uploads/2021/12/Non-vaccine-il-sort-de-reanimation-17-12-1190289.jpg?_x_tr_sl=fr&_x_tr_tl=en&_x_tr_hl=en&_x_tr_pto=sc", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://t.co/xA4eMKC0rQ", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://twitter.com/BrndBenjamin/status/1471890676149370885?ref_src%3Dtwsrc%255Etfw", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://t.co/3KQ02VURcx", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://twitter.com/KARIMAMARKHODJ1/status/1471951624440537092?ref_src%3Dtwsrc%255Etfw"], "authors": [""], "publish_date": "2021-12-20T16:11:03+00:00"}