{"result_id": "186061", "URL": "https://lesmoutonsrebelles.com/le-ministre-de-la-sante-francois-braun-menace-de-remettre-le-masque-obligatoire/", "timestamp": "2023-04-25 16:14:26 CEST+0200", "meta": {"description": "", "lang": "fr", "keywords": "", "favicon": "/wp-content/uploads/fbrfg/apple-touch-icon.png", "canonical": "https://lesmoutonsrebelles.com/le-ministre-de-la-sante-francois-braun-menace-de-remettre-le-masque-obligatoire/", "encoding": "UTF-8"}, "image": null, "domain": "lesmoutonsrebelles.com", "title": "Le ministre de la Sant\u00e9 Fran\u00e7ois Braun menace de remettre le masque obligatoire !", "cleaned_text": "Le ministre de la Sant\u00e9 Fran\u00e7ois Braun a indiqu\u00e9 ce dimanche sur BFM TV qu\u2019il ne ferme pas la porte \u00e0 un retour du port du masque obligatoire face \u00e0 la hausse des contaminations au Covid-19.\n\n\u00ab Si on continue \u00e0 augmenter les contaminations, mon bras ne tremblera pas s\u2019il faut d\u00e9cider l\u2019obligation du masque, y compris dans toutes les circonstances, si on devait arriver \u00e0 ce niveau-l\u00e0 \u00bb, a-t-il d\u00e9clar\u00e9.\n\nAvant de pr\u00e9ciser \u00ab qu\u2019actuellement \u00bb, la situation n\u2019appelle pas \u00e0 un retour de cette obligation quotidienne. \u00ab Je suis la situation au jour le jour et les d\u00e9cisions suivront la situation \u00bb, a-t-il confi\u00e9.\n\nEt d\u2019ajouter: \u00ab Je ne suis pas favorable en g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 la coercition. Je fais confiance aux Fran\u00e7ais \u00bb\n\nLe ministre de la Sant\u00e9 a \u00e9galement rappel\u00e9 que \u00ab la bronchiolite est toujours l\u00e0 et met une pression sur l\u2019h\u00f4pital \u00bb, et que la \u00ab grippe arrive \u00bb.\n\nEt d\u2019appeler les Fran\u00e7ais \u00e0 se faire vacciner: \u00ab Je lance un appel solennel \u00e0 la vaccination (\u2026) C\u2019est quand m\u00eame absurde, on sait que si on ne vaccine pas, on va avoir des morts et on ne vaccine pas \u00bb.", "opengraph": {"locale": "fr_FR", "type": "article", "title": "Le ministre de la Sant\u00e9 Fran\u00e7ois Braun menace de remettre le masque obligatoire !", "description": "Le ministre de la Sant\u00e9 Fran\u00e7ois Braun a indiqu\u00e9 ce dimanche sur BFM TV qu\u2019il ne ferme pas la porte \u00e0 un retour du port du masque obligatoire face \u00e0 la hausse des contaminations au Covid-19.\u00a0 \u00ab\u00a0Si on continue \u00e0 augmenter les contaminations, mon bras ne tremblera pas s\u2019il faut d\u00e9cider l\u2019obligation du masque, y [\u2026]", "url": "https://lesmoutonsrebelles.com/le-ministre-de-la-sante-francois-braun-menace-de-remettre-le-masque-obligatoire/", "site_name": "Les Moutons Rebelles", "article:publisher": "https://www.facebook.com/lesmoutonsrebelless/", "article:author": "https://www.facebook.com/lesmoutonsrebellesss/", "article:published_time": "2022-12-04T18:04:23+00:00", "image": "https://lesmoutonsrebelles.com/wp-content/uploads/2022/12/chrome_7ghaSF1vx7.jpg", "image:width": "1927", "image:height": "958"}, "tags": [], "tweets": ["<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-width=\"550\" data-dnt=\"true\">\n<p lang=\"fr\" dir=\"ltr\">Ma main ne tremblera pas s\u2019il faut imposer le masque dans les transports. Nous faisons d\u00e9sormais face \u00e0 une triple \u00e9pid\u00e9mie de grippe, bronchiolite et Covid. Pour ne pas saturer nos h\u00f4pitaux, j\u2019appelle solennellement les Fran\u00e7ais \u00e0 respecter les gestes barri\u00e8res et \u00e0 se vacciner. <a href=\"https://t.co/u62roEajuG\">pic.twitter.com/u62roEajuG</a></p>\n<p>\u2014 Fran\u00e7ois Braun (@FrcsBraun) <a href=\"https://twitter.com/FrcsBraun/status/1599374506132353026?ref_src=twsrc%5Etfw\">December 4, 2022</a></p></blockquote>\n"], "movies": [], "links": ["https://lesmoutonsrebelles.com/wp-content/uploads/2022/12/chrome_7ghaSF1vx7.jpg", "https://t.co/u62roEajuG", "https://twitter.com/FrcsBraun/status/1599374506132353026?ref_src=twsrc%5Etfw"], "authors": [""], "publish_date": "2022-12-04T18:04:23+00:00"}