{"result_id": "186076", "URL": "https://translate.google.com/translate?hl=en&sl=fr&u=https://lesmoutonsrebelles.com/lautriche-reconfine-toute-sa-population-et-rend-la-vaccination-obligatoire-a-partir-du-1er-fevrier/&prev=search&pto=aue", "timestamp": "2023-04-25 16:14:46 CEST+0200", "meta": {"description": "", "lang": "fr", "keywords": "", "favicon": "/wp-content/uploads/fbrfg/apple-touch-icon.png", "canonical": "https://lesmoutonsrebelles.com/lautriche-reconfine-toute-sa-population-et-rend-la-vaccination-obligatoire-a-partir-du-1er-fevrier/", "encoding": "UTF-8"}, "image": null, "domain": "translate.google.com", "title": "L\u2019Autriche reconfine toute sa population et rend la vaccination obligatoire \u00e0 partir du 1er f\u00e9vrier", "cleaned_text": "Le chancelier autrichien Alexander Schallenberg a annonc\u00e9 un confinement de toute la population, y compris des individus vaccin\u00e9s contre le Covid-19. Il a \u00e9galement fait savoir que la vaccination serait d\u00e9sormais obligatoire \u00e0 partir du 1er f\u00e9vrier.\n\nL\u2019Autriche va confiner d\u00e8s le 22 novembre l\u2019ensemble de sa population, quelques jours apr\u00e8s avoir pris une mesure similaire pour les personnes non vaccin\u00e9es, devenant ainsi le premier pays de l\u2019UE \u00e0 prendre une telle mesure face \u00e0 la r\u00e9surgence des cas de Covid.\n\nLe confinement durera 20 jours, a pr\u00e9cis\u00e9 le chancelier conservateur Alexander Schallenberg lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse dans le Tyrol, apr\u00e8s des discussions avec l\u2019ensemble des gouverneurs de r\u00e9gions. Il a \u00e9galement annonc\u00e9 l\u2019instauration de la vaccination obligatoire \u00e0 partir du 1er f\u00e9vrier.\n\nIl faut \u00abregarder la r\u00e9alit\u00e9 en face\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le chef du gouvernement. \u00abMalgr\u00e9 des mois de persuasion, nous n\u2019avons pas r\u00e9ussi \u00e0 convaincre suffisamment de gens de se faire vacciner\u00bb, a-t-il soulign\u00e9, d\u00e9plorant la surcharge actuelle des unit\u00e9s de soins intensifs. \u00abAugmenter durablement le taux de vaccination est le seul moyen de sortir de ce cercle vicieux\u00bb, a estim\u00e9 Alexander Schallenberg, jugeant qu\u2019il s\u2019agissait du \u00abticket de sortie\u00bb de la pand\u00e9mie.", "opengraph": {"locale": "fr_FR", "type": "article", "title": "L\u2019Autriche reconfine toute sa population et rend la vaccination obligatoire \u00e0 partir du 1er f\u00e9vrier", "description": "Le chancelier autrichien Alexander Schallenberg a annonc\u00e9 un confinement de toute la population, y compris des individus vaccin\u00e9s contre le Covid-19. Il a \u00e9galement fait savoir que la vaccination serait d\u00e9sormais obligatoire \u00e0 partir du 1er f\u00e9vrier. L\u2019Autriche va confiner d\u00e8s\u00a0le 22 novembre\u00a0l\u2019ensemble de sa population,\u00a0quelques jours apr\u00e8s avoir pris une mesure similaire pour les [\u2026]", "url": "https://lesmoutonsrebelles.com/lautriche-reconfine-toute-sa-population-et-rend-la-vaccination-obligatoire-a-partir-du-1er-fevrier/", "site_name": "Les Moutons Rebelles", "article:publisher": "https://www.facebook.com/lesmoutonsrebelless/", "article:author": "https://www.facebook.com/lesmoutonsrebellesss/", "article:published_time": "2021-11-19T11:04:45+00:00", "image": "https://lesmoutonsrebelles.com/wp-content/uploads/2021/11/FJKEJPSRFRC7XCE2F567ZWAV4E-scaled.jpg", "image:width": "2560", "image:height": "1787"}, "tags": [], "tweets": ["<blockquote class=\"twitter-tweet\"> \n           <p dir=\"ltr\" lang=\"fr\">\ud83c\udde6\ud83c\uddf9 FLASH \u2013 L\u2019<a href=\"https://translate.google.com/website?sl=fr&amp;tl=en&amp;hl=en&amp;prev=search&amp;u=https://twitter.com/hashtag/Autriche?src%3Dhash%26ref_src%3Dtwsrc%255Etfw\">#Autriche</a> reconfine toute sa population et rend la vaccination obligatoire \u00e0 partir du 1er f\u00e9vrier. (AFP) <a href=\"https://translate.google.com/website?sl=fr&amp;tl=en&amp;hl=en&amp;prev=search&amp;u=https://twitter.com/hashtag/COVID19?src%3Dhash%26ref_src%3Dtwsrc%255Etfw\">#COVID19</a> <a href=\"https://translate.google.com/website?sl=fr&amp;tl=en&amp;hl=en&amp;prev=search&amp;u=https://twitter.com/hashtag/coronavirus?src%3Dhash%26ref_src%3Dtwsrc%255Etfw\">#coronavirus</a></p> \n           <p>\u2014 Mediavenir (@Mediavenir) <a href=\"https://translate.google.com/website?sl=fr&amp;tl=en&amp;hl=en&amp;prev=search&amp;u=https://twitter.com/Mediavenir/status/1461630483834548225?ref_src%3Dtwsrc%255Etfw\">November 19, 2021</a></p>\n          </blockquote> \n          "], "movies": [], "links": ["https://lesmoutonsrebelles-com.translate.goog/wp-content/uploads/2021/11/FJKEJPSRFRC7XCE2F567ZWAV4E-scaled.jpg?_x_tr_sl=fr&_x_tr_tl=en&_x_tr_hl=en&_x_tr_pto=sc", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://twitter.com/hashtag/Autriche?src%3Dhash%26ref_src%3Dtwsrc%255Etfw", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://twitter.com/hashtag/COVID19?src%3Dhash%26ref_src%3Dtwsrc%255Etfw", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://twitter.com/hashtag/coronavirus?src%3Dhash%26ref_src%3Dtwsrc%255Etfw", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://twitter.com/Mediavenir/status/1461630483834548225?ref_src%3Dtwsrc%255Etfw"], "authors": [""], "publish_date": "2021-11-19T11:04:45+00:00"}