{"result_id": "186053", "URL": "https://lesmoutonsrebelles.com/le-gouvernement-prepare-la-vaccination-obligatoire-toute-la-population-agee-de-plus-de-12-ans/", "timestamp": "2023-04-25 16:14:19 CEST+0200", "meta": {"description": "", "lang": "fr", "keywords": "", "favicon": "/wp-content/uploads/fbrfg/apple-touch-icon.png", "canonical": "https://lesmoutonsrebelles.com/le-gouvernement-prepare-la-vaccination-obligatoire-toute-la-population-agee-de-plus-de-12-ans/", "encoding": "UTF-8"}, "image": null, "domain": "lesmoutonsrebelles.com", "title": "Le gouvernement pr\u00e9pare la vaccination obligatoire toute la population \u00e2g\u00e9e de plus de 12 ans !", "cleaned_text": "L\u2019ex\u00e9cutif pr\u00e9pare une loi pour rendre le vaccin contre le Covid-19 obligatoire, a minima pour les soignants au maximum pour toute la population \u00e2g\u00e9e de plus de 12 ans. Objectif : \u00e9viter un red\u00e9marrage de l\u2019\u00e9pid\u00e9mie \u00e0 la rentr\u00e9e faute d\u2019avoir vaccin\u00e9 tout le monde.\n\nL\u2019obligation de vacciner toute la population \u00e0 partir de 12 ans pour \u00e9viter une quatri\u00e8me vague de coronavirus \u00e0 la rentr\u00e9e de septembre n\u2019est plus du tout exclue.\n\nLe Premier ministre Jean Castex va consulter d\u2019une part le Conseil d\u2019Etat et le Conseil constitutionnel, d\u2019autre part les pr\u00e9sidents des assembl\u00e9es et groupes politiques parlementaires pour \u00e9laborer un projet de loi rendant la vaccination contre le Covid-19 obligatoire.\n\nC\u00f4t\u00e9 sanitaire, l\u2019Acad\u00e9mie de m\u00e9decine pr\u00e9conise cette obligation qui existe d\u00e9j\u00e0 pour d\u2019autres vaccins.", "opengraph": {"locale": "fr_FR", "type": "article", "title": "Le gouvernement pr\u00e9pare la vaccination obligatoire toute la population \u00e2g\u00e9e de plus de 12 ans !", "description": "L\u2019ex\u00e9cutif pr\u00e9pare une loi pour rendre le vaccin contre le Covid-19 obligatoire, a minima pour les soignants au maximum pour toute la population \u00e2g\u00e9e de plus de 12 ans. Objectif : \u00e9viter un red\u00e9marrage de l\u2019\u00e9pid\u00e9mie \u00e0 la rentr\u00e9e faute d\u2019avoir vaccin\u00e9 tout le monde. L\u2019obligation de vacciner toute la population \u00e0 partir de 12 [\u2026]", "url": "https://lesmoutonsrebelles.com/le-gouvernement-prepare-la-vaccination-obligatoire-toute-la-population-agee-de-plus-de-12-ans/", "site_name": "Les Moutons Rebelles", "article:publisher": "https://www.facebook.com/lesmoutonsrebelless/", "article:author": "https://www.facebook.com/lesmoutonsrebellesss/", "article:published_time": "2021-07-01T18:28:13+00:00", "image": "https://lesmoutonsrebelles.com/wp-content/uploads/2021/07/La-vaccination-obligatoire-des-soignants-serait-contre-productive-selon-le-syndicat-infirmier-SNPI.jpg", "image:width": "2000", "image:height": "1000"}, "tags": [], "tweets": ["<blockquote class=\"twitter-tweet\">\n<p dir=\"ltr\" lang=\"fr\">\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 ALERTE INFO \u2013 La <a href=\"https://twitter.com/hashtag/vaccinationobligatoire?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#vaccinationobligatoire</a> pourrait ne pas concerner uniquement les soignants, mais toute la population \u00e2g\u00e9e de plus de 12 ans. (BFMTV/DNA) <a href=\"https://twitter.com/hashtag/COVID19France?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#COVID19France</a> <a href=\"https://twitter.com/hashtag/COVID19?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#COVID19</a></p>\n<p>\u2014 Mediavenir (@Mediavenir) <a href=\"https://twitter.com/Mediavenir/status/1410656156129898499?ref_src=twsrc%5Etfw\">July 1, 2021</a></p></blockquote>\n"], "movies": [], "links": ["https://lesmoutonsrebelles.com/wp-content/uploads/2021/07/La-vaccination-obligatoire-des-soignants-serait-contre-productive-selon-le-syndicat-infirmier-SNPI.jpg", "https://twitter.com/hashtag/vaccinationobligatoire?src=hash&ref_src=twsrc%5Etfw", "https://twitter.com/hashtag/COVID19France?src=hash&ref_src=twsrc%5Etfw", "https://twitter.com/hashtag/COVID19?src=hash&ref_src=twsrc%5Etfw", "https://twitter.com/Mediavenir/status/1410656156129898499?ref_src=twsrc%5Etfw"], "authors": [""], "publish_date": "2021-07-01T18:28:13+00:00"}