{"result_id": "186079", "URL": "https://translate.google.com/translate?hl=en&sl=fr&u=https://lesmoutonsrebelles.com/video-vaccination-les-gens-ne-sont-plus-assez-structures-intellectuellement-regrette-florence-portelli/&prev=search&pto=aue", "timestamp": "2023-04-25 16:14:48 CEST+0200", "meta": {"description": "", "lang": "fr", "keywords": "", "favicon": "/wp-content/uploads/fbrfg/apple-touch-icon.png", "canonical": "https://lesmoutonsrebelles.com/video-vaccination-les-gens-ne-sont-plus-assez-structures-intellectuellement-regrette-florence-portelli/", "encoding": "UTF-8"}, "image": null, "domain": "translate.google.com", "title": "[VIDEO] Vaccination : \"les gens ne sont plus assez structur\u00e9s intellectuellement\", regrette Florence Portelli", "cleaned_text": "Florence Portelli, Vice-pr\u00e9sidente du conseil r\u00e9gional d\u2019\u00cele-de-France et Maire de Taverny \u00e9tait l\u2019invit\u00e9e de l\u2019\u00e9mission \u00abMidi News\u00bb ce mardi 29 d\u00e9cembre 2020.\n\nClaire-Elisabeth Beaufort: \u00abMoins d\u20191 Fran\u00e7ais sur deux se dit pr\u00eat \u00e0 recevoir cette dose justement de vaccin contre le coronavirus. Vous comprenez cette d\u00e9fiance?\u00bb Florence Portelli: \u00ab\u00c7a montre aussi la place des r\u00e9seaux sociaux.\n\nLe fait que les gens ne lisent plus autre chose que ce qu\u2019ils voient sur leur \u00e9cran. Et ce n\u2019est pas une attaque des r\u00e9seaux sociaux qui ont parole presque d\u2019\u00e9vangile aujourd\u2019hui, sans capacit\u00e9 \u00e0 contredire, \u00e0 questionner. C\u2019est un probl\u00e8me aussi de r\u00e9gression \u00e9ducative, culturelle, un probl\u00e8me de r\u00e9gression, m\u00eame de l\u2019intelligence collective. Je p\u00e8se mes mots mais je pense que dans cette soci\u00e9t\u00e9, moi, je suis toujours sid\u00e9r\u00e9e qu\u2019on passe du temps sur des faits divers, des moments ponctuels, tr\u00e8s, tr\u00e8s int\u00e9ressants, plus personne ne parle d\u2019\u00e9ducation et de culture.\u00bb\n\n\u00abC\u2019est que les gens ne sont plus assez structur\u00e9s intellectuellement\u00bb\n\nClaire-Elisabeth Beaufort: \u00abCe qui p\u00e8che aujourd\u2019hui terriblement dans tous les domaines, c\u2019est que les gens ne sont plus assez structur\u00e9s intellectuellement et du coup, ils ne questionnent plus, ils ne s\u2019interrogent plus, ils ne vont pas chercher la bonne source d\u2019information. Et plus, on va aller comme \u00e7a vers une r\u00e9gression intellectuelle.\n\nEt quand je dis intellectuel, ce ne sont pas des grands mots. Je ne dis pas qu\u2019il faut lire l\u2019int\u00e9grale de Kante pour \u00eatre intelligent, mais juste apprendre \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir. Vous savez, dans tous les milieux sociaux, il y a plusieurs ann\u00e9es, m\u00eame les plus d\u00e9favoris\u00e9s, il y avait une intelligence et on faisait confiance \u00e0 des gens qui \u00e9taient respectables parce qu\u2019ils \u00e9taient de vrais sachants.\u00bb\n\nPatrick Pelloux sur les anti vaccins: \u00ab C\u2019est bien la libert\u00e9 d\u2019expression, m\u00eame les cons peuvent dire quelque chose \u00bb", "opengraph": {"locale": "fr_FR", "type": "article", "title": "[VIDEO] Vaccination : \"les gens ne sont plus assez structur\u00e9s intellectuellement\", regrette Florence Portelli", "description": "Florence Portelli, Vice-pr\u00e9sidente du conseil r\u00e9gional d\u2019\u00cele-de-France et Maire de Taverny \u00e9tait l\u2019invit\u00e9e de l\u2019\u00e9mission \u00abMidi News\u00bb ce mardi 29 d\u00e9cembre 2020. Claire-Elisabeth Beaufort: \u00abMoins d\u20191 Fran\u00e7ais sur deux se dit pr\u00eat \u00e0 recevoir cette dose justement de vaccin contre le coronavirus. Vous comprenez cette d\u00e9fiance?\u00bb Florence Portelli: \u00ab\u00c7a montre aussi la place des r\u00e9seaux [\u2026]", "url": "https://lesmoutonsrebelles.com/video-vaccination-les-gens-ne-sont-plus-assez-structures-intellectuellement-regrette-florence-portelli/", "site_name": "Les Moutons Rebelles", "article:publisher": "https://www.facebook.com/lesmoutonsrebelless/", "article:author": "https://www.facebook.com/lesmoutonsrebellesss/", "article:published_time": "2021-01-01T11:30:21+00:00", "image": "https://lesmoutonsrebelles.com/wp-content/uploads/2021/01/EqZms2WXAAAGnEJ.jpg", "image:width": "1200", "image:height": "675"}, "tags": [], "tweets": [], "movies": [], "links": ["https://lesmoutonsrebelles-com.translate.goog/wp-content/uploads/2021/01/EqZms2WXAAAGnEJ.jpg?_x_tr_sl=fr&_x_tr_tl=en&_x_tr_hl=en&_x_tr_pto=sc", "https://lesmoutonsrebelles-com.translate.goog/wp-content/uploads/2021/01/jqp6YcbSHAT_RZ6R.mp4?_x_tr_sl=fr&_x_tr_tl=en&_x_tr_hl=en&_x_tr_pto=sc", "https://lesmoutonsrebelles-com.translate.goog/patrick-pelloux-sur-les-anti-vaccins-cest-bien-la-liberte-dexpression-meme-les-cons-peuvent-dire-quelque-chose/?_x_tr_sl=fr&_x_tr_tl=en&_x_tr_hl=en&_x_tr_pto=sc"], "authors": [""], "publish_date": "2021-01-01T11:30:21+00:00"}