{"result_id": "186025", "URL": "https://translate.google.com/translate?hl=en&sl=fr&u=https://lesmoutonsrebelles.com/macron-a-t-il-menti-sur-sa-date-de-vaccination/&prev=search&pto=aue", "timestamp": "2023-04-25 16:13:43 CEST+0200", "meta": {"description": "", "lang": "fr", "keywords": "", "favicon": "/wp-content/uploads/fbrfg/apple-touch-icon.png", "canonical": "https://lesmoutonsrebelles.com/macron-a-t-il-menti-sur-sa-date-de-vaccination/", "encoding": "UTF-8"}, "image": null, "domain": "translate.google.com", "title": "Macron a-t-il menti sur sa date de vaccination ?", "cleaned_text": "Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais ne se serait fait vacciner contre le Covid que le 13 juillet, et non six semaines plus t\u00f4t comme annonc\u00e9 par Macron, affirme Mediapart qui a pu consulter le certificat officiel.\n\nAlors que le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise a annonc\u00e9 s\u2019\u00eatre fait vacciner le 31 mai, jour de l\u2019ouverture de la campagne \u00e0 tous les adultes, son certificat officiel comporte une autre date, r\u00e9v\u00e8le Mediapart.\n\nLe site d\u2019investigation explique avoir pu consulter le certificat d\u2019Emmanuel Macron gr\u00e2ce \u00e0 une faille de s\u00e9curit\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9e par ses journalistes en janvier et qui n\u2019a toujours pas \u00e9t\u00e9 corrig\u00e9e depuis. Le document indique que c\u2019est bien le 13 juillet que le pr\u00e9sident, contamin\u00e9 par le Covid-19 en d\u00e9cembre 2020, a re\u00e7u sa dose du vaccin de Pfizer.\n\nContact\u00e9e par Mediapart, l\u2019\u00e9quipe pr\u00e9sidentielle a assur\u00e9 que l\u2019erreur \u00ab provenait de la t\u00e9l\u00e9transmission \u00e0 l\u2019Assurance-maladie de la vaccination du pr\u00e9sident \u00bb, r\u00e9alis\u00e9e le 13 juillet. Selon l\u2019\u00c9lys\u00e9e, une \u00ab confusion \u00bb entre la date de vaccination et celle de saisie s\u2019est produite lors du remplissage du document de transmission.\n\nAdmettant la possibilit\u00e9 d\u2019une erreur humaine, Mediapart souligne que \u00ab la seule date d\u2019ordonnance, le 31 mai, ne permet pas de prouver d\u00e9finitivement que le pr\u00e9sident a bien \u00e9t\u00e9 vaccin\u00e9 ce jour-l\u00e0 \u00bb.\n\nLes journalistes indiquent que d\u2019autres donn\u00e9es, telles que le num\u00e9ro de lot de vaccin ou la date de signature par l\u2019agent vaccinateur qui figurent sur le formulaire t\u00e9l\u00e9transmis \u00e0 l\u2019Assurance-maladie, \u00ab pourraient permettre de trancher entre les dates \u00bb.\n\nPourtant, l\u2019\u00c9lys\u00e9e \u00ab a refus\u00e9 de communiquer \u00e0 Mediapart ces informations \u00bb en d\u00e9pit de \u00ab multiples relances depuis 48 heures \u00bb, constate le m\u00e9dia.\n\nLa date du 13 juillet ne semble pas avoir \u00e9t\u00e9 choisie par hasard. En effet, la veille, Emmanuel Macron pronon\u00e7ait un discours annon\u00e7ant la g\u00e9n\u00e9ralisation du pass sanitaire. Les annonces du chef de l\u2019\u00c9tat ont alors provoqu\u00e9 une ru\u00e9e des Fran\u00e7ais vers les rendez-vous pour se faire vacciner.\n\nMediapart rappelle en outre qu\u2019aucune photographie de la vaccination du pr\u00e9sident n\u2019a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9e, \u00ab contrairement \u00e0 Olivier V\u00e9ran ou Jean Castex \u00bb.", "opengraph": {"locale": "fr_FR", "type": "article", "title": "Macron a-t-il menti sur sa date de vaccination ?", "description": "Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais ne se serait fait vacciner contre le Covid que le 13 juillet, et non six semaines plus t\u00f4t comme annonc\u00e9 par Macron, affirme\u00a0Mediapart\u00a0qui a pu consulter le certificat officiel. Alors que le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise a\u00a0annonc\u00e9 s\u2019\u00eatre fait vacciner\u00a0le 31 mai, jour de l\u2019ouverture de la campagne \u00e0 tous les [\u2026]", "url": "https://lesmoutonsrebelles.com/macron-a-t-il-menti-sur-sa-date-de-vaccination/", "site_name": "Les Moutons Rebelles", "article:publisher": "https://www.facebook.com/lesmoutonsrebelless/", "article:author": "https://www.facebook.com/lesmoutonsrebellesss/", "article:published_time": "2021-08-28T23:56:22+00:00", "image": "https://lesmoutonsrebelles.com/wp-content/uploads/2021/08/9-27-740x431-1.jpg", "image:width": "740", "image:height": "431"}, "tags": [], "tweets": [], "movies": [], "links": ["https://lesmoutonsrebelles-com.translate.goog/wp-content/uploads/2021/08/9-27-740x431-1.jpg?_x_tr_sl=fr&_x_tr_tl=en&_x_tr_hl=en&_x_tr_pto=sc", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://fr.sputniknews.com/france/202105311045673996-emmanuel-macron-sest-fait-vacciner-contre-le-covid-19/", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://fr.sputniknews.com/france/202107131045872422-pass-sanitaire-vaccination-quand-macron-et-le-gouvernement-promettaient-le-contraire-de-ce-quils/", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://fr.sputniknews.com/france/202108261046054213-macron-a-t-il-menti-sur-sa-date-de-vaccination/"], "authors": [""], "publish_date": "2021-08-28T23:56:22+00:00"}