{"result_id": "186003", "URL": "https://lesmoutonsrebelles.com/video-un-pompier-temoigne-dune-surmortalite-par-avc-suite-a-la-vaccination/", "timestamp": "2023-04-25 16:13:06 CEST+0200", "meta": {"description": "", "lang": "fr", "keywords": "", "favicon": "/wp-content/uploads/fbrfg/apple-touch-icon.png", "canonical": "https://lesmoutonsrebelles.com/video-un-pompier-temoigne-dune-surmortalite-par-avc-suite-a-la-vaccination/", "encoding": "UTF-8"}, "image": null, "domain": "lesmoutonsrebelles.com", "title": "[CORRECTION] Non, un h\u00f4pital n'a pas constat\u00e9 une hausse des AVC apr\u00e8s la vaccination", "cleaned_text": "T\u00e9moignage d\u2019un pompier de Lyon, tr\u00e8s \u00e9mu, il nous raconte s\u2019\u00eatre rendu au Centre Hospitalier Saint Joseph et Saint Luc \u00e0 Lyon, emmener une dame de 71 ans qui a fait un accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral (AVC) suite \u00e0 une vaccination.\n\n\u00bb Cette dame a \u00e9t\u00e9 vaccin\u00e9e et j\u2019ai demand\u00e9 au personnel soignant, \u2014 c\u2019est la premi\u00e8re fois que je demande \u00e0 une infirmi\u00e8re \u2014 et je lui dis que cela fait quelque temps que je fais des interventions concernant des AVC o\u00f9 les personnes ont \u00e9t\u00e9 vaccin\u00e9es. \u00bb\n\n\u00ab \u00c7a peut para\u00eetre complotiste, mais est-ce qu\u2019il n\u2019y a pas \u00e9ventuellement un lien avec ? Elle me r\u00e9pond par l\u2019affirmative. En effet il y en a de plus en plus, elle me dit que tr\u00e8s souvent c\u2019est dans les quinze jours qui suivent la vaccination. On alerte tout le monde, mais il n\u2019y a rien qui remonte\u2026 Il y a des AVC massifs, tout le personnel est au courant et voil\u00e0 ! . \u00bb\n\nNon, l\u2019h\u00f4pital n\u2019a pas constat\u00e9 une hausse des AVC apr\u00e8s la vaccination\n\nJoint par 20 Minutes, le centre hospitalier Saint Joseph-Saint Luc d\u00e9ment formellement les affirmations avanc\u00e9es dans cette vid\u00e9o : \u00ab Nous n\u2019avons constat\u00e9 aucune hausse du nombre d\u2019AVC ni de thrombophl\u00e9bite c\u00e9r\u00e9brales depuis le d\u00e9but de la campagne vaccinale. M\u00e9dicalement, il n\u2019y a aucun cas de lien de cause \u00e0 effet entre vaccin [anti-Covid-19] et AVC. \u00bb\n\nLe service d\u00e9partemental-m\u00e9tropolitain d\u2019incendie de secours (SDMIS), qui rassemble les sapeurs-pompiers de la m\u00e9tropole de Lyon et du d\u00e9partement du Rh\u00f4ne, n\u2019avait pas \u00e9t\u00e9 en mesure de r\u00e9pondre aux sollicitations de 20 Minutes \u00e0 la parution de notre article afin de d\u00e9terminer si l\u2019auteur de la vid\u00e9o est un pompier du SDMIS.\n\nDans le cadre de leur surveillance des vaccins anti-Covid-19, assur\u00e9e depuis le d\u00e9but de campagne de vaccination fran\u00e7aise, ni les centres de pharmacovigilance ni l\u2019Agence nationale de s\u00e9curit\u00e9 du m\u00e9dicament (ANSM) n\u2019ont relev\u00e9 de cas d\u2019AVC li\u00e9s \u00e0 la vaccination.\n\nDans une r\u00e9cente enqu\u00eate de pharmacovigilance autour du vaccin Pfizer, les centres de pharmacovigilance de Bordeaux et de Marseille soulignaient en outre que les 45 cas d\u2019AVC observ\u00e9s depuis le d\u00e9but de l\u2019utilisation du s\u00e9rum en France concernaient essentiellement des personnes de 80 ans ou plus \u00ab pr\u00e9sentant des facteurs de risque cardiovasculaire \u00bb et des ant\u00e9c\u00e9dents d\u2019AVC. \u00ab Les donn\u00e9es recueillies depuis le d\u00e9but de la campagne vaccinale n\u2019apportent, \u00e0 ce jour, au regard des caract\u00e9ristiques des cas analys\u00e9s et des connaissances actuelles, pas d\u2019\u00e9l\u00e9ment faisant suspecter un r\u00f4le du vaccin dans la survenue d\u2019AVC isch\u00e9mique. La conclusion concernant ces \u00e9v\u00e9nements demeure donc inchang\u00e9e \u00bb, concluait ce rapport de mars 2021.", "opengraph": {"locale": "fr_FR", "type": "article", "title": "[CORRECTION] Non, un h\u00f4pital n'a pas constat\u00e9 une hausse des AVC apr\u00e8s la vaccination", "description": "T\u00e9moignage d\u2019un pompier de Lyon, tr\u00e8s \u00e9mu, il nous raconte s\u2019\u00eatre rendu au Centre Hospitalier Saint Joseph et Saint Luc \u00e0 Lyon, emmener une dame de 71 ans qui a fait un accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral (AVC) suite \u00e0 une vaccination. \u00a0\u00bb Cette dame a \u00e9t\u00e9 vaccin\u00e9e et j\u2019ai demand\u00e9 au personnel soignant, \u2014 c\u2019est la [\u2026]", "url": "https://lesmoutonsrebelles.com/video-un-pompier-temoigne-dune-surmortalite-par-avc-suite-a-la-vaccination/", "site_name": "Les Moutons Rebelles", "article:publisher": "https://www.facebook.com/lesmoutonsrebelless/", "article:author": "https://www.facebook.com/lesmoutonsrebellesss/", "article:published_time": "2021-05-24T23:22:10+00:00", "article:modified_time": "2021-05-25T17:45:23+00:00", "image": "https://lesmoutonsrebelles.com/wp-content/uploads/2021/05/Pompier-Lyon-1.jpg", "image:width": "660", "image:height": "480"}, "tags": [], "tweets": [], "movies": [], "links": ["https://lesmoutonsrebelles.com/wp-content/uploads/2021/05/Pompier-Lyon-1.jpg", "https://lesmoutonsrebelles.com/wp-content/uploads/2021/05/R4Vsp6sbctT7gC4y.mp4", "https://ansm.sante.fr/actualites/point-de-situation-sur-la-surveillance-des-vaccins-contre-la-covid-19-periode-du-07-05-2021-au-13-05-2021", "https://ansm.sante.fr/uploads/2021/03/19/20210319-covid-19-vaccins-pfizer-comirnaty-9.pdf", "https://www.20minutes.fr/societe/3048079-20210525-coronavirus-non-hopital-constate-hausse-avc-apres-vaccination"], "authors": [""], "publish_date": "2021-05-24T23:22:10+00:00"}