{"result_id": "186034", "URL": "https://translate.google.com/translate?hl=en&sl=fr&u=https://lesmoutonsrebelles.com/lordre-des-medecins-du-quebec-denonce-les-effets-secondaires-des-vaccins-contre-le-covid-19-pour-les-enfants/&prev=search&pto=aue", "timestamp": "2023-04-25 16:13:56 CEST+0200", "meta": {"description": "", "lang": "fr", "keywords": "", "favicon": "/wp-content/uploads/fbrfg/apple-touch-icon.png", "canonical": "https://lesmoutonsrebelles.com/lordre-des-medecins-du-quebec-denonce-les-effets-secondaires-des-vaccins-contre-le-covid-19-pour-les-enfants/", "encoding": "UTF-8"}, "image": null, "domain": "translate.google.com", "title": "L\u2019Ordre des M\u00e9decins du Qu\u00e9bec d\u00e9nonce les effets secondaires des vaccins contre le Covid-19 pour les enfants", "cleaned_text": "\u00ab L\u2019immunit\u00e9 naturelle d\u00e9velopp\u00e9e par le contact d\u2019une maladie est toujours bien plus profonde, c\u2019est \u00e0 dire qu\u2019elle est efficace contre des virus plus vari\u00e9s et qu\u2019elle dure plus longtemps que l\u2019immunit\u00e9 acquise par un vaccin. Je m\u2019en serais voulu de ne pas avoir au moins tent\u00e9 d\u2019informer les parents avant la vaccination \u00bb.\n\n\u00ab A l\u2019\u00e9chelle du Qu\u00e9bec si on vaccine tous 0 \u00e0 19 ans c\u2019est environ 35 d\u00e9c\u00e8s, on doit ajouter \u00e0 ca un minimum d\u2019une centaine d\u2019enfants avec des cons\u00e9quences \u00e0 long terme, depuis le d\u00e9but de la Covid il y\u2019a eu un seul d\u00e9c\u00e8s dans la tranche d\u2019Age des 0 \u00e0 19 ans. 35 d\u00e9c\u00e8s potentielles du vaccin contre 1 seul d\u00e9c\u00e8s de la Covid pour les enfants. \u00bb", "opengraph": {"locale": "fr_FR", "type": "article", "title": "L\u2019Ordre des M\u00e9decins du Qu\u00e9bec d\u00e9nonce les effets secondaires des vaccins contre le Covid-19 pour les enfants", "description": "\u00ab\u00a0L\u2019immunit\u00e9 naturelle d\u00e9velopp\u00e9e par le contact d\u2019une maladie est toujours bien plus profonde, c\u2019est \u00e0 dire qu\u2019elle est efficace contre des virus plus vari\u00e9s et qu\u2019elle dure plus longtemps que l\u2019immunit\u00e9 acquise par un vaccin. Je m\u2019en serais voulu de ne pas avoir au moins tent\u00e9 d\u2019informer les parents avant la vaccination\u00a0\u00bb. \u00ab\u00a0A l\u2019\u00e9chelle du [\u2026]", "url": "https://lesmoutonsrebelles.com/lordre-des-medecins-du-quebec-denonce-les-effets-secondaires-des-vaccins-contre-le-covid-19-pour-les-enfants/", "site_name": "Les Moutons Rebelles", "article:publisher": "https://www.facebook.com/lesmoutonsrebelless/", "article:author": "https://www.facebook.com/lesmoutonsrebellesss/", "article:published_time": "2021-12-24T16:32:35+00:00", "image": "https://lesmoutonsrebelles.com/wp-content/uploads/2021/12/6-19.jpg", "image:width": "740", "image:height": "431"}, "tags": [], "tweets": ["<blockquote class=\"twitter-tweet\"> \n           <p dir=\"ltr\" lang=\"fr\">L\u2019ordre des m\u00e9decins du Qu\u00e9bec d\u00e9nonce les effets secondaires de la potion magique <a href=\"https://translate.google.com/website?sl=fr&amp;tl=en&amp;hl=en&amp;prev=search&amp;u=https://t.co/26sI27NNjn\">pic.twitter.com/26sI27NNjn</a></p> \n           <p>\u2014 Carter john (@Carterj37919661) <a href=\"https://translate.google.com/website?sl=fr&amp;tl=en&amp;hl=en&amp;prev=search&amp;u=https://twitter.com/Carterj37919661/status/1473734773227065347?ref_src%3Dtwsrc%255Etfw\">December 22, 2021</a></p>\n          </blockquote> \n          "], "movies": [], "links": ["https://lesmoutonsrebelles-com.translate.goog/wp-content/uploads/2021/12/6-19.jpg?_x_tr_sl=fr&_x_tr_tl=en&_x_tr_hl=en&_x_tr_pto=sc", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://t.co/26sI27NNjn", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://twitter.com/Carterj37919661/status/1473734773227065347?ref_src%3Dtwsrc%255Etfw"], "authors": [""], "publish_date": "2021-12-24T16:32:35+00:00"}