{"result_id": "186075", "URL": "https://translate.google.com/translate?hl=en&sl=fr&u=https://lesmoutonsrebelles.com/on-a-diabolise-raoult-eric-zemmour-balance-tout-sur-la-situation-sanitaire-et-la-vaccination-video/&prev=search&pto=aue", "timestamp": "2023-04-25 16:14:45 CEST+0200", "meta": {"description": "", "lang": "fr", "keywords": "", "favicon": "/wp-content/uploads/fbrfg/apple-touch-icon.png", "canonical": "https://lesmoutonsrebelles.com/on-a-diabolise-raoult-eric-zemmour-balance-tout-sur-la-situation-sanitaire-et-la-vaccination-video/", "encoding": "UTF-8"}, "image": null, "domain": "translate.google.com", "title": "\"On a diabolis\u00e9 Raoult\" : Eric Zemmour balance tout sur la situation sanitaire et la vaccination [VIDEO]", "cleaned_text": "\u00ab On a diabolis\u00e9 Raoult \u00bb : Eric Zemmour balance tout sur la situation sanitaire et la vaccination. Cette vid\u00e9o est extraite de l\u2019\u00e9mission \u00ab Face \u00e0 l\u2019info \u00bb du mardi 6 juillet 2021.\n\n\u00bb Est ce que vous savez combien il y a eu de mort du Covid de moins de 50 ? 1193 est-ce que vous avez combien de morts de moins de 20 ans ? 15. \u00bb\n\n\u00ab C\u2019est tr\u00e8s int\u00e9ressant ces chiffres l\u00e0 \u00e7a prouve qu\u2019en v\u00e9rit\u00e9 les jeunes ne sont absolument pas concern\u00e9s par le covid quels que soient ses variants. Il faut arr\u00eater de raconter n\u2019importe quoi il faut comprendre que les morts viennent on le dit depuis un an viennent justement de la r\u00e9animation. \u00bb\n\n\u00ab C\u2019est pour \u00e7a que ce sont les gens \u00e2g\u00e9s qu\u2019on devrait vacciner, \u00e7a tombe bien ils sont d\u00e9j\u00e0 vaccin\u00e9s. Les autres ne risque quasiment rien pourquoi les vacciner ? \u00bb\n\n\u00ab Depuis un an on s\u2019est calqu\u00e9 sur un r\u00e9gime totalitaire sanguinaire qui est la chine, on se pose jamais de questions je voulais d\u00e9j\u00e0 dit ici je pense que si la chine n\u2019avait pas confin\u00e9 personne n\u2019aurait os\u00e9 confin\u00e9. On a enferm\u00e9 toute la population. On n\u2019avait pas vu \u00e7a m\u00eame pendant la guerre \u00bb\n\n\u00ab Je suis convaincu aujourd\u2019hui qu\u2019on pouvait \u00e9viter ce confinement, qu\u2019on pouvait simplement d\u2019abord essayer de se soigner. On a diabolis\u00e9 les m\u00e9decins Raoult en t\u00eate, qui voulaient soigner, je dis pas qu\u2019ils avaient la panac\u00e9e je ne dis pas qu\u2019ils avaient raison je n\u2019en sais rien je me permettrai pas mais je dis pourquoi diaboliser ? pourquoi refuser une discussion rationnelle c\u2019est quand m\u00eame la m\u00e9decine, c\u2019est soigner ! \u00bb", "opengraph": {"locale": "fr_FR", "type": "article", "title": "\"On a diabolis\u00e9 Raoult\" : Eric Zemmour balance tout sur la situation sanitaire et la vaccination [VIDEO]", "description": "\u00ab\u00a0On a diabolis\u00e9 Raoult\u00a0\u00bb : Eric Zemmour balance tout sur la situation sanitaire et la vaccination. Cette vid\u00e9o est extraite de l\u2019\u00e9mission \u00ab Face \u00e0 l\u2019info \u00bb du mardi 6 juillet 2021. \u00a0\u00bb Est ce que vous savez combien il y a eu de mort du Covid de moins de 50 ? 1193 est-ce que [\u2026]", "url": "https://lesmoutonsrebelles.com/on-a-diabolise-raoult-eric-zemmour-balance-tout-sur-la-situation-sanitaire-et-la-vaccination-video/", "site_name": "Les Moutons Rebelles", "article:publisher": "https://www.facebook.com/lesmoutonsrebelless/", "article:author": "https://www.facebook.com/lesmoutonsrebellesss/", "article:published_time": "2021-07-07T23:49:53+00:00", "image": "https://lesmoutonsrebelles.com/wp-content/uploads/2021/07/d785bf9067f8af9e078b93cf26de2b54-1623359409-min.png", "image:width": "1248", "image:height": "702"}, "tags": [], "tweets": [], "movies": [{"embed_type": "iframe", "provider": "youtube", "width": "700", "height": "400", "embed_code": "<iframe title=\"YouTube video player\" src=\"https://www.youtube.com/embed/hy40D2pS3J8\" width=\"700\" height=\"400\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"\">&lt;span data-mce-type=\"bookmark\" style=\"display: inline-block; width: 0px; overflow: hidden; line-height: 0;\" class=\"mce_SELRES_start\"&gt;\ufeff&lt;/span&gt;</iframe>", "src": "https://www.youtube.com/embed/hy40D2pS3J8"}], "links": ["https://lesmoutonsrebelles-com.translate.goog/wp-content/uploads/2021/07/d785bf9067f8af9e078b93cf26de2b54-1623359409-min.png?_x_tr_sl=fr&_x_tr_tl=en&_x_tr_hl=en&_x_tr_pto=sc"], "authors": [""], "publish_date": "2021-07-07T23:49:53+00:00"}