{"result_id": "186011", "URL": "https://translate.google.com/translate?hl=en&sl=fr&u=https://lesmoutonsrebelles.com/cyril-hanouna-devoile-pourquoi-il-nest-pas-vaccine-contre-le-covid-19/&prev=search&pto=aue", "timestamp": "2023-04-25 16:13:21 CEST+0200", "meta": {"description": "", "lang": "fr", "keywords": "", "favicon": "/wp-content/uploads/fbrfg/apple-touch-icon.png", "canonical": "https://lesmoutonsrebelles.com/cyril-hanouna-devoile-pourquoi-il-nest-pas-vaccine-contre-le-covid-19/", "encoding": "UTF-8"}, "image": null, "domain": "translate.google.com", "title": "Cyril Hanouna d\u00e9voile pourquoi il n'est pas vaccin\u00e9 contre le Covid-19", "cleaned_text": "Malgr\u00e9 les recommandations des autorit\u00e9s, Cyril Hanouna a confi\u00e9 au Parisien qu\u2019il ne s\u2019\u00e9tait toujours pas fait vacciner. Un fait qu\u2019il justifie par sa peur \u00ab des aiguilles \u00bb.\n\nDans un entretien accord\u00e9 au Parisien o\u00f9 il a r\u00e9pondu sans tabou aux questions des lecteurs du quotidien, Cyril Hanouna a confi\u00e9 qu\u2019il n\u2019avait toujours pas pass\u00e9 le cap de la vaccination contre le Covid-19.\n\n\u00ab Personnellement, je ne suis pas vaccin\u00e9 car j\u2019ai peur. Pas du vaccin, mais des piq\u00fbres en g\u00e9n\u00e9ral. Mon p\u00e8re, qui est m\u00e9decin, m\u2019engueule. En attendant, je me fais tester tous les deux jours\u00ab , a reconnu l\u2019animateur.\n\nDans la foul\u00e9e, Cyril Hanouna a confi\u00e9 craindre notamment la vaccination pour ses enfants, Lino (9 ans) et Bianca (10 ans). \u00ab Je me pose surtout la question pour mes enfants. Je veux qu\u2019ils puissent voir leurs grands-parents en toute s\u00e9curit\u00e9 mais, en m\u00eame temps, j\u2019ai peur qu\u2019il y ait un risque pour eux. Imaginons qu\u2019il y ait des effets n\u00e9gatifs, je ne me le pardonnerais jamais\u00ab , a-t-il expliqu\u00e9.", "opengraph": {"locale": "fr_FR", "type": "article", "title": "Cyril Hanouna d\u00e9voile pourquoi il n'est pas vaccin\u00e9 contre le Covid-19", "description": "Malgr\u00e9 les recommandations des autorit\u00e9s, Cyril Hanouna a confi\u00e9 au Parisien qu\u2019il ne s\u2019\u00e9tait toujours pas fait vacciner. Un fait qu\u2019il justifie par sa peur \u00ab\u00a0des aiguilles\u00a0\u00bb. Dans un entretien accord\u00e9 au Parisien o\u00f9 il a r\u00e9pondu sans tabou aux questions des lecteurs du quotidien, Cyril Hanouna a confi\u00e9 qu\u2019il n\u2019avait toujours pas pass\u00e9 le [\u2026]", "url": "https://lesmoutonsrebelles.com/cyril-hanouna-devoile-pourquoi-il-nest-pas-vaccine-contre-le-covid-19/", "site_name": "Les Moutons Rebelles", "article:publisher": "https://www.facebook.com/lesmoutonsrebelless/", "article:author": "https://www.facebook.com/lesmoutonsrebellesss/", "article:published_time": "2021-10-01T16:58:54+00:00", "image": "https://lesmoutonsrebelles.com/wp-content/uploads/2021/10/image.jpg", "image:width": "885", "image:height": "500"}, "tags": [], "tweets": [], "movies": [], "links": ["https://lesmoutonsrebelles-com.translate.goog/wp-content/uploads/2021/10/image.jpg?_x_tr_sl=fr&_x_tr_tl=en&_x_tr_hl=en&_x_tr_pto=sc"], "authors": [""], "publish_date": "2021-10-01T16:58:54+00:00"}