{"result_id": "186054", "URL": "https://translate.google.com/translate?hl=en&sl=fr&u=https://lesmoutonsrebelles.com/video-dr-louis-fouche-sur-le-passeport-vaccinal/&prev=search&pto=aue", "timestamp": "2023-04-25 16:14:19 CEST+0200", "meta": {"description": "", "lang": "fr", "keywords": "", "favicon": "/wp-content/uploads/fbrfg/apple-touch-icon.png", "canonical": "https://lesmoutonsrebelles.com/video-dr-louis-fouche-sur-le-passeport-vaccinal/", "encoding": "UTF-8"}, "image": null, "domain": "translate.google.com", "title": "[VIDEO] Dr. Louis Fouch\u00e9 sur le Passeport vaccinal", "cleaned_text": "Louis Fouch\u00e9 \u00ab m\u00e9decin anesth\u00e9siste-r\u00e9animateur \u00e0 l\u2019APH de Marseille \u00bb parle du Passeport vaccinal.\n\n\u00ab L\u2019autre chose que je voudrais dire sur la vaccination que il semble concat\u00e9ner avec une sorte de rapt unilat\u00e9ral du contrat social, l\u2019id\u00e9e finalement que serait annexer \u00e0 cette vaccination l\u2019acc\u00e8s aux soin, \u00e0 l\u2019\u00e9cole etc \u2026 c\u2019est quelque chose de tr\u00e8s inqui\u00e9tant. \u00bb\n\nL\u2019argumentaire implacable du Dr. G\u00e9rald Kierzek qui an\u00e9antit l\u2019id\u00e9e du passeport vaccinal [VIDEO]", "opengraph": {"locale": "fr_FR", "type": "article", "title": "[VIDEO] Dr. Louis Fouch\u00e9 sur le Passeport vaccinal", "description": "Louis Fouch\u00e9 \u00ab\u00a0m\u00e9decin anesth\u00e9siste-r\u00e9animateur \u00e0 l\u2019APH de Marseille\u00a0\u00bb parle du Passeport vaccinal. \u00ab\u00a0L\u2019autre chose que je voudrais dire sur la vaccination que il semble concat\u00e9ner avec une sorte de rapt unilat\u00e9ral du contrat social, l\u2019id\u00e9e finalement que serait annexer \u00e0 cette vaccination l\u2019acc\u00e8s aux soin, \u00e0 l\u2019\u00e9cole etc \u2026 c\u2019est quelque chose de tr\u00e8s inqui\u00e9tant.\u00a0\u00bb [\u2026]", "url": "https://lesmoutonsrebelles.com/video-dr-louis-fouche-sur-le-passeport-vaccinal/", "site_name": "Les Moutons Rebelles", "article:publisher": "https://www.facebook.com/lesmoutonsrebelless/", "article:author": "https://www.facebook.com/lesmoutonsrebellesss/", "article:published_time": "2020-12-30T10:35:48+00:00", "image": "https://lesmoutonsrebelles.com/wp-content/uploads/2020/12/chrome_bd7vNwgmHm-min.png", "image:width": "535", "image:height": "302"}, "tags": [], "tweets": [], "movies": [{"embed_type": "iframe", "provider": "youtube", "width": "696", "height": "392", "embed_code": "<iframe title=\"Louis Fouch&#xE9; - Fran&#xE7;ois Asselineau : L'entretien\" width=\"696\" height=\"392\" src=\"https://www.youtube.com/embed/ORNRYDr31vQ?start=503&amp;feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen=\"\"/>", "src": "https://www.youtube.com/embed/ORNRYDr31vQ?start=503&feature=oembed"}], "links": ["https://lesmoutonsrebelles-com.translate.goog/wp-content/uploads/2020/12/chrome_bd7vNwgmHm-min.png?_x_tr_sl=fr&_x_tr_tl=en&_x_tr_hl=en&_x_tr_pto=sc", "https://lesmoutonsrebelles-com.translate.goog/wp-content/uploads/2020/12/mHEtCyp0yEzsC9pa.mp4?_x_tr_sl=fr&_x_tr_tl=en&_x_tr_hl=en&_x_tr_pto=sc", "https://lesmoutonsrebelles-com.translate.goog/largumentaire-implacable-du-dr-gerald-kierzek-qui-aneantit-lidee-du-passeport-vaccinal-video/?_x_tr_sl=fr&_x_tr_tl=en&_x_tr_hl=en&_x_tr_pto=sc"], "authors": [""], "publish_date": "2020-12-30T10:35:48+00:00"}