{"result_id": "186016", "URL": "https://lesmoutonsrebelles.com/jean-francois-delfraissy-avoue-a-present-ce-nest-pas-le-bon-vaccin-il-ne-protege-pas-contre-linfection-et-la-contagion/", "timestamp": "2023-04-25 16:13:27 CEST+0200", "meta": {"description": "", "lang": "fr", "keywords": "", "favicon": "/wp-content/uploads/fbrfg/apple-touch-icon.png", "canonical": "https://lesmoutonsrebelles.com/jean-francois-delfraissy-avoue-a-present-ce-nest-pas-le-bon-vaccin-il-ne-protege-pas-contre-linfection-et-la-contagion/", "encoding": "UTF-8"}, "image": null, "domain": "lesmoutonsrebelles.com", "title": "Jean-Fran\u00e7ois Delfraissy avoue \u00e0 pr\u00e9sent : \u00ab Ce n\u2019est pas le bon vaccin ! Il ne prot\u00e8ge pas contre l\u2019infection et la contagion", "cleaned_text": "Avant le clap de fin du Conseil scientifique fin juillet, son pr\u00e9sident Jean-Fran\u00e7ois Delfraissy, se laisse aller \u00e0 quelques confidences et pas des moindres. En effet il dit avoir \u00e9t\u00e9 instrumentalis\u00e9 : \u00ab On a pu \u00eatre instrumentalis\u00e9s par nous-m\u00eames, par vous, les m\u00e9dias, qui avez port\u00e9 l\u2019id\u00e9e d\u2019un troisi\u00e8me pouvoir m\u00e9dical, et par le politique lui-m\u00eame. \u00bb On sent que le m\u00e9decin veut se refaire une virginit\u00e9 et renvoyer la responsabilit\u00e9 au gouvernement, apr\u00e8s avoir collabor\u00e9 pendant ces deux derni\u00e8res ann\u00e9es.\n\nMais le plus incroyable vient de ce d\u00e9bat organis\u00e9 par La Veille Acteurs de sant\u00e9 dans son \u00e9mission Les Contrepoints de la Sant\u00e9 (voir vid\u00e9o ci-dessous) o\u00f9 le Pr Delfraissy nous explique le plus tranquillement du monde, qu\u2019en fin de compte, \u00ab Les vaccins actuels ont une efficacit\u00e9 confirm\u00e9 sur la protection de formes graves [NDLR, chez les personnes avec des comorbidit\u00e9s], par contre ils prot\u00e8gent peu contre l\u2019infection et la contagion. C\u2019est assez contradictoire dans une certaine mesure, je l\u2019admets, y compris pour les m\u00e9decins et \u00e9videmment pour les citoyens. Je crois qu\u2019il vaut mieux le reconna\u00eetre, simplement. On n\u2019a pas le bon vaccin. \u00bb\n\nEt que nous annonce le pr\u00e9sident du Conseil scientifique ? Que l\u2019on aura de nouveaux vaccins au mois d\u2019octobre 2022. \u00ab Alors, on va avoir de nouveaux vaccins qui ont comme objectif plut\u00f4t non pas la contagiosit\u00e9 mais d\u2019\u00eatre actifs contre des variants qui seraient plus transmissibles et en particulier contre la s\u00e9rie des \u201cOmicron\u201d [NDLR : qui sont inoffensifs pour 99,9% de la population]. Donc on aura des nouveaux vaccins au mois d\u2019octobre. On a les premiers r\u00e9sultats qui existent \u00e0 la fois chez Moderna et Pfizer et qui montrent que ces vaccins qui sont des combinaisons du virus initial plus de la souche Omicron et du Variant BA.1. Le premier montre qu\u2019il y a une protection qui est accrue contre les Omicron en g\u00e9n\u00e9ral et contre contre BA.5, c\u2019est-\u00e0-dire le variant actuel. Maintenant, est-ce que ces vaccins sont suffisants ? Non, ces vaccins ne prot\u00e9geront pas bien contre l\u2019infection et contre la transmission. \u00bb\n\nConclusion : Delfraissy se refait une sant\u00e9 sur le dos de ses patrons, admet qu\u2019en fin de compte que le vaccin inject\u00e9 \u00e0 des millions de Fran\u00e7ais n\u2019est pas le bon, qu\u2019il ne prot\u00e8ge pas contre la transmission et la contagion. Malgr\u00e9 ces nouvelles alarmantes, il nous annonce en guest-star, l\u2019arriv\u00e9e d\u2019un vaccin qui ne prot\u00e8gera pas de l\u2019infection ou de la transmission et fabriqu\u00e9 par l\u2019un des plus gros repris de justice de la plan\u00e8te, le champion Pfizer qui cumule 75 condamnations et 10 milliards $ d\u2019amendes. Vous \u00eates en de bonnes mains ! Donc ne vous inqui\u00e9tez pas, faites-vous vacciner, ayez confiance, les prochains fonctionneront, promis !\n\n\u00c0 sa d\u00e9charge le prudent M. Delfraissy a \u00e9vit\u00e9, selon ses termes, de \u00ab se mouiller \u00bb. En effet, il n\u2019a \u00e9voqu\u00e9 que tr\u00e8s rapidement ce qui lui semble pourtant des vaccins efficaces : \u00ab Il faut autre chose. Il faut un nouveau m\u00e9canisme d\u2019action vaccinale et en particulier des vaccins \u00e0 vis\u00e9e muqueuse. \u00bb Pourquoi ne pas avoir insist\u00e9 sur ces vaccins faciles \u00e0 administrer (par le nez) ? Est-ce parce qu\u2019ils ne seront commercialis\u00e9s qu\u2019en 2023 ou bien parce qu\u2019ils sont fran\u00e7ais ?", "opengraph": {"locale": "fr_FR", "type": "article", "title": "Jean-Fran\u00e7ois Delfraissy avoue \u00e0 pr\u00e9sent : \u00ab Ce n\u2019est pas le bon vaccin ! Il ne prot\u00e8ge pas contre l\u2019infection et la contagion \u00bb", "description": "Avant le clap de fin du Conseil scientifique fin juillet, son pr\u00e9sident Jean-Fran\u00e7ois Delfraissy, se laisse aller \u00e0 quelques confidences et pas des moindres. En effet il dit avoir \u00e9t\u00e9 instrumentalis\u00e9 : \u00ab\u00a0On a pu \u00eatre instrumentalis\u00e9s par nous-m\u00eames, par vous, les m\u00e9dias, qui avez port\u00e9 l\u2019id\u00e9e d\u2019un troisi\u00e8me pouvoir m\u00e9dical, et par le politique [\u2026]", "url": "https://lesmoutonsrebelles.com/jean-francois-delfraissy-avoue-a-present-ce-nest-pas-le-bon-vaccin-il-ne-protege-pas-contre-linfection-et-la-contagion/", "site_name": "Les Moutons Rebelles", "article:publisher": "https://www.facebook.com/lesmoutonsrebelless/", "article:author": "https://www.facebook.com/lesmoutonsrebellesss/", "article:published_time": "2022-07-27T10:54:32+00:00", "image": "https://lesmoutonsrebelles.com/wp-content/uploads/2022/07/2022-07-26_13-58-03-1.jpg", "image:width": "1920", "image:height": "1080"}, "tags": [], "tweets": [], "movies": [{"embed_type": "iframe", "provider": "youtube", "width": "696", "height": "392", "embed_code": "<iframe title=\"Que dit le Covid-19 de notre soci&#xE9;t&#xE9; ? &#x2013; Contrepoints de la Sant&#xE9; &#x2013; Juin 2022\" width=\"696\" height=\"392\" src=\"https://www.youtube.com/embed/6MGhaAuUYAA?start=2879&amp;feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen=\"\"/>", "src": "https://www.youtube.com/embed/6MGhaAuUYAA?start=2879&feature=oembed"}], "links": ["https://lesmoutonsrebelles.com/wp-content/uploads/2022/07/2022-07-26_13-58-03-1.jpg", "https://www.veille-acteurs-sante.fr/", "https://violationtracker.goodjobsfirst.org/parent/pfizer", "https://www.inrae.fr/sites/default/files/pdf/CP_VaccinSpraynasal-VF.pdf", "https://lemediaen442.fr/jean-francois-delfraissy-avoue-a-present-ce-nest-pas-le-bon-vaccin-il-ne-protege-pas-contre-linfection-et-la-contagion/"], "authors": [""], "publish_date": "2022-07-27T10:54:32+00:00"}