{"result_id": "186056", "URL": "https://translate.google.com/translate?hl=en&sl=fr&u=https://lesmoutonsrebelles.com/la-vaccination-obligatoire-est-necessaire-en-democratie-selon-la-cour-europeenne-des-droits-de-lhomme/&prev=search&pto=aue", "timestamp": "2023-04-25 16:14:21 CEST+0200", "meta": {"description": "", "lang": "fr", "keywords": "", "favicon": "/wp-content/uploads/fbrfg/apple-touch-icon.png", "canonical": "https://lesmoutonsrebelles.com/la-vaccination-obligatoire-est-necessaire-en-democratie-selon-la-cour-europeenne-des-droits-de-lhomme/", "encoding": "UTF-8"}, "image": null, "domain": "translate.google.com", "title": "La vaccination obligatoire est \"n\u00e9cessaire en d\u00e9mocratie\", selon la Cour europ\u00e9enne des Droits de l\u2019Homme", "cleaned_text": "La Cour europ\u00e9enne des droits de l\u2019Homme (CEDH), saisie par des parents d\u2019enfants refus\u00e9s par des \u00e9coles maternelles faute d\u2019avoir \u00e9t\u00e9 vaccin\u00e9s en R\u00e9publique tch\u00e8que, a estim\u00e9 jeudi que la vaccination obligatoire \u00e9tait \u00ab n\u00e9cessaire dans une soci\u00e9t\u00e9 d\u00e9mocratique \u00bb, dans un arr\u00eat de sa formation supr\u00eame, la Grande chambre.\n\n\u00ab Cet arr\u00eat vient conforter la possibilit\u00e9 d\u2019une obligation vaccinale sous conditions dans l\u2019actuelle \u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 \u00bb, a comment\u00e9 Nicolas Hervieu, juriste sp\u00e9cialiste de la CEDH, interrog\u00e9 par l\u2019AFP.", "opengraph": {"locale": "fr_FR", "type": "article", "title": "La vaccination obligatoire est \"n\u00e9cessaire en d\u00e9mocratie\", selon la Cour europ\u00e9enne des Droits de l\u2019Homme", "description": "La Cour europ\u00e9enne des droits de l\u2019Homme (CEDH), saisie par des parents d\u2019enfants refus\u00e9s par des \u00e9coles maternelles faute d\u2019avoir \u00e9t\u00e9 vaccin\u00e9s en R\u00e9publique tch\u00e8que, a estim\u00e9 jeudi que la vaccination obligatoire \u00e9tait \u00ab\u00a0n\u00e9cessaire dans une soci\u00e9t\u00e9 d\u00e9mocratique\u00a0\u00bb, dans un arr\u00eat de sa formation supr\u00eame, la Grande chambre. \u00ab\u00a0Cet arr\u00eat vient conforter la possibilit\u00e9 d\u2019une [\u2026]", "url": "https://lesmoutonsrebelles.com/la-vaccination-obligatoire-est-necessaire-en-democratie-selon-la-cour-europeenne-des-droits-de-lhomme/", "site_name": "Les Moutons Rebelles", "article:publisher": "https://www.facebook.com/lesmoutonsrebelless/", "article:author": "https://www.facebook.com/lesmoutonsrebellesss/", "article:published_time": "2021-04-08T12:06:42+00:00", "image": "https://lesmoutonsrebelles.com/wp-content/uploads/2021/04/emvolio.jpg", "image:width": "600", "image:height": "350"}, "tags": [], "tweets": ["<blockquote class=\"twitter-tweet\"> \n           <p dir=\"ltr\" lang=\"en\"><a href=\"https://translate.google.com/website?sl=fr&amp;tl=en&amp;hl=en&amp;prev=search&amp;u=https://twitter.com/hashtag/BREAKING?src%3Dhash%26ref_src%3Dtwsrc%255Etfw\">#BREAKING</a> Europe rights court rules obligatory vaccinations \u2018necessary in democratic society\u2019 <a href=\"https://translate.google.com/website?sl=fr&amp;tl=en&amp;hl=en&amp;prev=search&amp;u=https://t.co/YMPDTlWjN2\">pic.twitter.com/YMPDTlWjN2</a></p> \n           <p>\u2014 AFP News Agency (@AFP) <a href=\"https://translate.google.com/website?sl=fr&amp;tl=en&amp;hl=en&amp;prev=search&amp;u=https://twitter.com/AFP/status/1380094854517129219?ref_src%3Dtwsrc%255Etfw\">April 8, 2021</a></p>\n          </blockquote> \n          ", "<blockquote class=\"twitter-tweet\"> \n           <p dir=\"ltr\" lang=\"fr\">\ud83d\udc89 ALERTE INFO \u2013 La <a href=\"https://translate.google.com/website?sl=fr&amp;tl=en&amp;hl=en&amp;prev=search&amp;u=https://twitter.com/hashtag/vaccination?src%3Dhash%26ref_src%3Dtwsrc%255Etfw\">#vaccination</a> obligatoire contre la <a href=\"https://translate.google.com/website?sl=fr&amp;tl=en&amp;hl=en&amp;prev=search&amp;u=https://twitter.com/hashtag/COVID19?src%3Dhash%26ref_src%3Dtwsrc%255Etfw\">#COVID19</a> est \u00ab\u00a0n\u00e9cessaire dans une soci\u00e9t\u00e9 d\u00e9mocratique\u00a0\u00bb, affirme la Cour europ\u00e9enne des Droits de l\u2019Homme. (AFP) <a href=\"https://translate.google.com/website?sl=fr&amp;tl=en&amp;hl=en&amp;prev=search&amp;u=https://twitter.com/hashtag/CEDH?src%3Dhash%26ref_src%3Dtwsrc%255Etfw\">#CEDH</a></p> \n           <p>\u2014 Mediavenir (@Mediavenir) <a href=\"https://translate.google.com/website?sl=fr&amp;tl=en&amp;hl=en&amp;prev=search&amp;u=https://twitter.com/Mediavenir/status/1380091369780342784?ref_src%3Dtwsrc%255Etfw\">April 8, 2021</a></p>\n          </blockquote> \n          "], "movies": [], "links": ["https://lesmoutonsrebelles-com.translate.goog/wp-content/uploads/2021/04/emvolio.jpg?_x_tr_sl=fr&_x_tr_tl=en&_x_tr_hl=en&_x_tr_pto=sc", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://twitter.com/hashtag/BREAKING?src%3Dhash%26ref_src%3Dtwsrc%255Etfw", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://t.co/YMPDTlWjN2", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://twitter.com/AFP/status/1380094854517129219?ref_src%3Dtwsrc%255Etfw", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://twitter.com/hashtag/vaccination?src%3Dhash%26ref_src%3Dtwsrc%255Etfw", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://twitter.com/hashtag/COVID19?src%3Dhash%26ref_src%3Dtwsrc%255Etfw", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://twitter.com/hashtag/CEDH?src%3Dhash%26ref_src%3Dtwsrc%255Etfw", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://twitter.com/Mediavenir/status/1380091369780342784?ref_src%3Dtwsrc%255Etfw"], "authors": [""], "publish_date": "2021-04-08T12:06:42+00:00"}