{"result_id": "186015", "URL": "https://translate.google.com/translate?hl=en&sl=fr&u=https://lesmoutonsrebelles.com/non-je-ne-suis-pas-vaccine-cest-grave-monsieur-le-cure-vif-echange-entre-florian-philippot-et-un-medecin-sur-bfmtv/&prev=search&pto=aue", "timestamp": "2023-04-25 16:13:25 CEST+0200", "meta": {"description": "", "lang": "fr", "keywords": "", "favicon": "/wp-content/uploads/fbrfg/apple-touch-icon.png", "canonical": "https://lesmoutonsrebelles.com/non-je-ne-suis-pas-vaccine-cest-grave-monsieur-le-cure-vif-echange-entre-florian-philippot-et-un-medecin-sur-bfmtv/", "encoding": "UTF-8"}, "image": null, "domain": "translate.google.com", "title": "\u00abNon, je ne suis pas vaccin\u00e9, c\u2019est grave monsieur le cur\u00e9?\u00bb : vif \u00e9change entre Florian Philippot et un m\u00e9decin sur BFMTV", "cleaned_text": "Interrog\u00e9 le 5 ao\u00fbt sur BFM TV, Florian Philippot, pr\u00e9sident des Patriotes, s\u2019est dit indign\u00e9 et a d\u00e9nonc\u00e9 \u00abune trahison du peuple de France\u00bb en soulignant que le Conseil constitutionnel \u00abn\u2019a pas jou\u00e9 son r\u00f4le de d\u00e9fense des libert\u00e9s fondamentales\u00bb.\n\nAlors que le m\u00e9decin souhaitait pour savoir s\u2019il \u00e9tait vaccin\u00e9, Florian Philippot a d\u2019abord r\u00e9pondu : \u00ab Vous savez le vaccin pour moi ce n\u2019est pas un objet magique \u00bb.\n\nFace \u00e0 l\u2019insistance de Ludovic Toro qui a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 sa question, l\u2019homme politique est sorti de ses gonds : \u00ab Non, je ne le suis pas, c\u2019est grave, monsieur le cur\u00e9? \u00bb, a-t-il l\u00e2ch\u00e9. \u00ab Je ne le suis pas car je pense que la balance b\u00e9n\u00e9fices/risques n\u2019est pas bonne, et moi je suis dans la science monsieur, je ne suis pas dans la magie \u00bb.\n\nFlorian Philippot, qui a officialis\u00e9 en juillet dernier sa candidature \u00e0 la prochaine \u00e9lection pr\u00e9sidentielle, n\u2019a qu\u2019un objectif en t\u00eate : faire reculer le gouvernement sur le sujet du pass sanitaire et la vaccination obligatoire.", "opengraph": {"locale": "fr_FR", "type": "article", "title": "\u00abNon, je ne suis pas vaccin\u00e9, c\u2019est grave monsieur le cur\u00e9?\u00bb : vif \u00e9change entre Florian Philippot et un m\u00e9decin sur BFMTV", "description": "Interrog\u00e9 le 5 ao\u00fbt sur BFM TV, Florian Philippot, pr\u00e9sident des Patriotes, s\u2019est dit indign\u00e9 et a d\u00e9nonc\u00e9 \u00abune trahison du peuple de France\u00bb en soulignant que le Conseil constitutionnel \u00abn\u2019a pas jou\u00e9 son r\u00f4le de d\u00e9fense des libert\u00e9s fondamentales\u00bb. Alors que le m\u00e9decin souhaitait pour savoir s\u2019il \u00e9tait vaccin\u00e9, Florian Philippot a d\u2019abord r\u00e9pondu [\u2026]", "url": "https://lesmoutonsrebelles.com/non-je-ne-suis-pas-vaccine-cest-grave-monsieur-le-cure-vif-echange-entre-florian-philippot-et-un-medecin-sur-bfmtv/", "site_name": "Les Moutons Rebelles", "article:publisher": "https://www.facebook.com/lesmoutonsrebelless/", "article:author": "https://www.facebook.com/lesmoutonsrebellesss/", "article:published_time": "2021-08-07T10:55:16+00:00", "image": "https://lesmoutonsrebelles.com/wp-content/uploads/2021/08/Florian-Philippot-s-agace-en-echangeant-avec-un-medecin-sur-le-pass-sanitaire-C-est-grave-monsieur-le-cure.jpg", "image:width": "670", "image:height": "400"}, "tags": [], "tweets": ["<blockquote class=\"twitter-tweet\"> \n           <p dir=\"ltr\" lang=\"fr\">Florian Philippot (<a href=\"https://translate.google.com/website?sl=fr&amp;tl=en&amp;hl=en&amp;prev=search&amp;u=https://twitter.com/f_philippot?ref_src%3Dtwsrc%255Etfw\">@f_philippot</a>) sur la loi sanitaire: \u00ab\u00a0La d\u00e9cision du Conseil constitutionnel est une trahison du peuple de France\u00a0\u00bb <a href=\"https://translate.google.com/website?sl=fr&amp;tl=en&amp;hl=en&amp;prev=search&amp;u=https://t.co/12RbQWX4pM\">pic.twitter.com/12RbQWX4pM</a></p> \n           <p>\u2014 BFMTV (@BFMTV) <a href=\"https://translate.google.com/website?sl=fr&amp;tl=en&amp;hl=en&amp;prev=search&amp;u=https://twitter.com/BFMTV/status/1423374905635180544?ref_src%3Dtwsrc%255Etfw\">August 5, 2021</a></p>\n          </blockquote> \n          "], "movies": [], "links": ["https://lesmoutonsrebelles-com.translate.goog/wp-content/uploads/2021/08/Florian-Philippot-s-agace-en-echangeant-avec-un-medecin-sur-le-pass-sanitaire-C-est-grave-monsieur-le-cure.jpg?_x_tr_sl=fr&_x_tr_tl=en&_x_tr_hl=en&_x_tr_pto=sc", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://twitter.com/f_philippot?ref_src%3Dtwsrc%255Etfw", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://t.co/12RbQWX4pM", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://twitter.com/BFMTV/status/1423374905635180544?ref_src%3Dtwsrc%255Etfw"], "authors": [""], "publish_date": "2021-08-07T10:55:16+00:00"}