{"result_id": "186066", "URL": "https://lesmoutonsrebelles.com/le-ministre-allemand-de-la-sante-les-restrictions-contre-les-non-vaccines-etaient-dues-a-une-erreur-de-logiciel/", "timestamp": "2023-04-25 16:14:33 CEST+0200", "meta": {"description": "", "lang": "fr", "keywords": "", "favicon": "/wp-content/uploads/fbrfg/apple-touch-icon.png", "canonical": "https://lesmoutonsrebelles.com/le-ministre-allemand-de-la-sante-les-restrictions-contre-les-non-vaccines-etaient-dues-a-une-erreur-de-logiciel/", "encoding": "UTF-8"}, "image": null, "domain": "lesmoutonsrebelles.com", "title": "Le ministre allemand de la Sant\u00e9 : les restrictions contre les non-vaccin\u00e9s \u00e9taient dues \u00e0 une \u00ab erreur de logiciel", "cleaned_text": "Apr\u00e8s avoir terroris\u00e9 les non-vaccin\u00e9s pendant des mois, le ministre allemand de la Sant\u00e9, Karl Lauterbach, recule et attribue ses d\u00e9clarations de \u00ab pand\u00e9mie de non-vaccin\u00e9s \u00bb \u00e0 une \u00ab erreur logicielle \u00bb.\n\nEn novembre 2021, les m\u00e9dias faisaient \u00e9tat d\u2019une augmentation d\u2019 \u00bbincidence \u00bb \u00e0 Hambourg. L\u2019affirmation \u00e9tait qu\u2019en quelques jours seulement, le taux de cas de Covid-19 est pass\u00e9 de 111,6 personnes pour 100 000 \u00e0 160 personnes pour 100 000.\n\nAu fur et \u00e0 mesure que novembre avan\u00e7ait, ce nombre est pass\u00e9 de 209,2 cas pour 100 000 personnes, pour grimper \u00e0 la fin du mois au niveau record de 223,3 cas pour 100 000 personnes.\n\nCes chiffres incroyablement \u00e9lev\u00e9s, se sont maintenant r\u00e9v\u00e9l\u00e9s \u00eatre enti\u00e8rement fabriqu\u00e9s. Ils ont \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9s comme pr\u00e9texte pour l\u00e9gitimer les restrictions covid appel\u00e9es \u00ab 2G \u00bb.\n\nCes mesures impliquaient d\u2019exiger que les personnes soient ou bien vaccin\u00e9es, ou bien \u00ab r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es \u00bb d\u2019un test covid positif, pour avoir le droit d\u2019entrer dans les magasins, manger au restaurant ou aller dans les clubs. Les non-vaccin\u00e9s ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 inform\u00e9s qu\u2019ils devaient \u00e9viter tout contact social et rester \u00e0 l\u2019\u00e9cart des vaccin\u00e9s.\n\nLe maire de Hambourg, Peter Tschentscher, a contribu\u00e9 \u00e0 alimenter l\u2019hyst\u00e9rie en affirmant que seul le \u00ab vaccin \u00bb sortirait l\u2019Allemagne du cauchemar covid.\n\nUne enqu\u00eate men\u00e9e par les journaux Sueddeutscher Zeitung et Welt a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que le pic de cas mont\u00e9 en \u00e9pingle par Lauterbach et Tschentscher \u00e9tait enti\u00e8rement faux.\n\nLes d\u00e9partements des services sociaux de Hambourg ont consid\u00e9rablement fauss\u00e9 les chiffres pour cr\u00e9er l\u2019illusion d\u2019une autre \u00ab vague \u00bb de maladie parmi les non-vaccin\u00e9s, alors qu\u2019en r\u00e9alit\u00e9 ces agences ne savaient m\u00eame pas \u00e0 l\u2019\u00e9poque qui \u00e9tait vaccin\u00e9 et qui ne l\u2019\u00e9tait pas.\n\n\u00ab Cela ne les a cependant pas emp\u00each\u00e9s de classer toutes les personnes dont le statut \u00e9tait inconnu comme non vaccin\u00e9es \u00bb, explique Wahagen Khabayan de The National Pulse. \u00ab En effet, fin novembre, 70% des cas positifs avaient un statut inconnu. \u00bb\n\nLe maire de Hambourg a d\u00e9clar\u00e9 lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse en novembre que 90 % de toutes les nouvelles infections \u00e0 covid dans la ville se produisaient chez des personnes non vaccin\u00e9es. Bien s\u00fbr, c\u2019\u00e9tait faux.\n\nIl a ensuite menti sur les moyennes d\u2019infection sur sept jours pour les non-vaccin\u00e9s et les vaccin\u00e9s, affirmant qu\u2019elles \u00e9taient respectivement de 605 pour 100 000 et 22 pour 100 000.\n\nIl a \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9 plus tard que les m\u00e9thodes utilis\u00e9es pour calculer ces faux chiffres \u00e9taient \u00e9galement utilis\u00e9es dans toute l\u2019Allemagne, ce qui donnait essentiellement l\u2019impression que les non-vaccin\u00e9s \u00e9taient responsables de la propagation du covid.\n\nAu lieu de cela, ils n\u2019ont pas voulu r\u00e9v\u00e9ler que c\u2019\u00e9taient en fait les personnes enti\u00e8rement vaccin\u00e9es qui souffraient le plus du covid.\n\nLe maire de Hambourg affirme maintenant que les erreurs de classification \u00e9taient le r\u00e9sultat de \u00ab syst\u00e8mes informatiques \u00bb.\n\n\u00ab Avec la situation \u00e0 Hambourg\u2026 je peux affirmer sans aucun doute que le probl\u00e8me \u00e9tait dans le classificateur automatique du logiciel \u00bb, a ajout\u00e9 le ministre Lauterbach, essayant \u00e9galement de sauver la face.\n\n\u00ab Le probl\u00e8me est r\u00e9solu maintenant\u2026 C\u2019\u00e9tait une erreur. Elle n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 faite expr\u00e8s pour faire largement peser la responsabilit\u00e9 de la pand\u00e9mie sur les non-vaccin\u00e9s. \u00bb\n\nTraduction du DailyExpose par Le M\u00e9dia en 4-4-2", "opengraph": {"locale": "fr_FR", "type": "article", "title": "Le ministre allemand de la Sant\u00e9 : les restrictions contre les non-vaccin\u00e9s \u00e9taient dues \u00e0 une \u00ab erreur de logiciel \u00bb", "description": "Apr\u00e8s avoir terroris\u00e9 les non-vaccin\u00e9s pendant des mois, le ministre allemand de la Sant\u00e9, Karl Lauterbach, recule et attribue ses d\u00e9clarations de \u00ab\u00a0pand\u00e9mie de non-vaccin\u00e9s\u00a0\u00bb \u00e0 une\u00a0\u00ab\u00a0erreur logicielle\u00a0\u00bb. En novembre 2021, les m\u00e9dias faisaient \u00e9tat d\u2019une augmentation d\u2019\u00a0\u00bbincidence\u00a0\u00bb \u00e0 Hambourg. L\u2019affirmation \u00e9tait qu\u2019en quelques jours seulement, le taux de cas de Covid-19 est pass\u00e9 de [\u2026]", "url": "https://lesmoutonsrebelles.com/le-ministre-allemand-de-la-sante-les-restrictions-contre-les-non-vaccines-etaient-dues-a-une-erreur-de-logiciel/", "site_name": "Les Moutons Rebelles", "article:publisher": "https://www.facebook.com/lesmoutonsrebelless/", "article:author": "https://www.facebook.com/lesmoutonsrebellesss/", "article:published_time": "2022-01-29T09:43:48+00:00", "image": "https://lesmoutonsrebelles.com/wp-content/uploads/2022/01/Karl-Lauterbach.jpg", "image:width": "1642", "image:height": "1080"}, "tags": [], "tweets": [], "movies": [], "links": ["https://lesmoutonsrebelles.com/wp-content/uploads/2022/01/Karl-Lauterbach.jpg", "https://thenationalpulse.com/2022/01/24/oppressive-covid-measures-for-the-unvaccinated-were-based-on-software-error-claims-german-minister/", "https://dailyexpose.uk/2022/01/28/german-health-minister-says-tyrannical-covid-19-restrictions-for-unvaccinated-were-based-on-software-error/", "https://lemediaen442.fr/le-ministre-allemand-de-la-sante-les-restrictions-contre-les-non-vaccines-etaient-dues-a-une-erreur-de-logiciel/"], "authors": [""], "publish_date": "2022-01-29T09:43:48+00:00"}