{"result_id": "186023", "URL": "https://lesmoutonsrebelles.com/surmortalite-des-jeunes-en-europe-depuis-juillet-2021-letat-refuse-de-transmettre-les-chiffres-de-deces-de-personnes-vaccinees/", "timestamp": "2023-04-25 16:13:38 CEST+0200", "meta": {"description": "", "lang": "fr", "keywords": "", "favicon": "/wp-content/uploads/fbrfg/apple-touch-icon.png", "canonical": "https://lesmoutonsrebelles.com/surmortalite-des-jeunes-en-europe-depuis-juillet-2021-letat-refuse-de-transmettre-les-chiffres-de-deces-de-personnes-vaccinees/", "encoding": "UTF-8"}, "image": null, "domain": "lesmoutonsrebelles.com", "title": "Surmortalit\u00e9 des jeunes en Europe depuis juillet 2021 ! L\u2019\u00c9tat refuse de transmettre les chiffres de d\u00e9c\u00e8s de personnes vaccin\u00e9es.", "cleaned_text": "Le nombre de d\u00e9c\u00e8s de personnes \u00e2g\u00e9es augmente l\u2019hiver dans tous les pays (c\u2019est d\u00fb au froid ou \u00e0 l\u2019humidit\u00e9, l\u2019enfermement, pas \u00e0 un virus). Le site statistique EuroMomo fait \u00e9tat d\u2019une hausse de mortalit\u00e9 toutes causes confondues des 0-65 depuis\u2026 juillet 2021 (date de d\u00e9but de campagne vaccinale) \u00e0 juin 2022. Les mesures sanitaires ont organis\u00e9 le plus grand abandon de soin, d\u2019o\u00f9 une augmentation des d\u00e9c\u00e8s pour tous les \u00e2ges.\n\nCela n\u2019explique pourtant pas pourquoi la mortalit\u00e9 des jeunes (ils n\u2019ont pas souffert du covid) a particuli\u00e8rement augment\u00e9 en Europe. Pour trouver la cause, il faudrait savoir si les personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es \u00e9taient vaccin\u00e9s. La demande aux autorit\u00e9s pour obtenir ces informations s\u2019est heurt\u00e9e \u00e0 un refus.\n\nAux \u00c9tats-Unis, en 30 ans, 11 000 \u00e9v\u00e9nements ont \u00e9t\u00e9 rapport\u00e9s apr\u00e8s vaccination. Depuis la vaccination covid, en 2 ans, ce sont 16 000 \u00e9v\u00e9nements qui ont \u00e9t\u00e9 rapport\u00e9s. On peut s\u2019interroger sur les effets de la vaccination covid.", "opengraph": {"locale": "fr_FR", "type": "article", "title": "Surmortalit\u00e9 des jeunes en Europe depuis juillet 2021 ! L\u2019\u00c9tat refuse de transmettre les chiffres de d\u00e9c\u00e8s de personnes vaccin\u00e9es.", "description": "Le nombre de d\u00e9c\u00e8s de personnes \u00e2g\u00e9es augmente l\u2019hiver dans tous les pays (c\u2019est d\u00fb au froid ou \u00e0 l\u2019humidit\u00e9, l\u2019enfermement, pas \u00e0 un virus). Le site statistique EuroMomo fait \u00e9tat d\u2019une hausse de mortalit\u00e9 toutes causes confondues des 0-65 depuis\u2026 juillet 2021 (date de d\u00e9but de campagne vaccinale) \u00e0 juin 2022. Les mesures sanitaires [\u2026]", "url": "https://lesmoutonsrebelles.com/surmortalite-des-jeunes-en-europe-depuis-juillet-2021-letat-refuse-de-transmettre-les-chiffres-de-deces-de-personnes-vaccinees/", "site_name": "Les Moutons Rebelles", "article:publisher": "https://www.facebook.com/lesmoutonsrebelless/", "article:author": "https://www.facebook.com/lesmoutonsrebellesss/", "article:published_time": "2022-11-13T00:18:20+00:00", "image": "https://lesmoutonsrebelles.com/wp-content/uploads/2022/11/2022-11-12_09-24-12-copie.jpg", "image:width": "1920", "image:height": "1080"}, "tags": [], "tweets": [], "movies": [{"embed_type": "iframe", "provider": "youtube", "width": "696", "height": "392", "embed_code": "<iframe title=\"Surmortalit&#xE9; des jeunes en Europe depuis juillet 2021 ! Mais de quoi peuvent-ils bien mourir ?\" width=\"696\" height=\"392\" src=\"https://www.youtube.com/embed/5XCMPIf8zmk?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen=\"\"/>", "src": "https://www.youtube.com/embed/5XCMPIf8zmk?feature=oembed"}], "links": ["https://lesmoutonsrebelles.com/wp-content/uploads/2022/11/2022-11-12_09-24-12-copie.jpg", "https://www.francesoir.fr/societe-sante/senat-obstruction-demande-de-petition-toubiana-acces-aux-donnees"], "authors": [""], "publish_date": "2022-11-13T00:18:20+00:00"}