{"result_id": "186012", "URL": "https://lesmoutonsrebelles.com/video-pascal-praud-remet-en-cause-le-benefice-risque-de-la-vaccination-des-personnes-en-bonne-sante/", "timestamp": "2023-04-25 16:13:21 CEST+0200", "meta": {"description": "", "lang": "fr", "keywords": "", "favicon": "/wp-content/uploads/fbrfg/apple-touch-icon.png", "canonical": "https://lesmoutonsrebelles.com/video-pascal-praud-remet-en-cause-le-benefice-risque-de-la-vaccination-des-personnes-en-bonne-sante/", "encoding": "UTF-8"}, "image": null, "domain": "lesmoutonsrebelles.com", "title": "[VIDEO] Pascal Praud remet en cause le b\u00e9n\u00e9fice/risque de la vaccination des personnes en bonne sant\u00e9", "cleaned_text": "Pascal Praud remet en cause le b\u00e9n\u00e9fice/risque de la vaccination des personnes en bonne sant\u00e9.\n\n\u00abIci globalement on a toujours dit \u201cil faut se faire vacciner\u201d, mais manifestement il y a des cas o\u00f9 \u00e7a se passe mal, donc nous devons \u00e9galement le dire. (\u2026) Quand on est \u201cpersonne fragile\u201d le b\u00e9n\u00e9fice/risque y\u2019a pas de soucis? \u00bb\n\n\u00ab Quand t\u2019as pas de risques de finir en r\u00e9a, et qu\u2019on te demande de te faire vacciner et qu\u2019il peut y avoir des risques avec ce vaccin, c\u2019est pas la m\u00eame musique. \u00bb\n\n\u00ab Je suis parent par exemple, j\u2019ai un gosse de 15 ans chez moi. Il a aucune probabilit\u00e9 de mourir du covid nous sommes d\u2019accord. Je vais lui imposer un vaccin, il y\u2019a un risque ? \u00bb\n\n\u00ab Il y\u2019a moins de chance que de mourir du covid, il y\u2019a pas de gosse de 15 ans qui meurt du covid, donc si vous le faites vacciner il y\u2019a un risque ! Il est infime vous avez raison mais il y\u2019a un risque. \u00bb", "opengraph": {"locale": "fr_FR", "type": "article", "title": "[VIDEO] Pascal Praud remet en cause le b\u00e9n\u00e9fice/risque de la vaccination des personnes en bonne sant\u00e9", "description": "Pascal Praud remet en cause le b\u00e9n\u00e9fice/risque de la vaccination des personnes en bonne sant\u00e9. \u00abIci globalement on a toujours dit \u201cil faut se faire vacciner\u201d, mais manifestement il y a des cas o\u00f9 \u00e7a se passe mal, donc nous devons \u00e9galement le dire. (\u2026) Quand on est \u201cpersonne fragile\u201d le b\u00e9n\u00e9fice/risque y\u2019a pas de [\u2026]", "url": "https://lesmoutonsrebelles.com/video-pascal-praud-remet-en-cause-le-benefice-risque-de-la-vaccination-des-personnes-en-bonne-sante/", "site_name": "Les Moutons Rebelles", "article:publisher": "https://www.facebook.com/lesmoutonsrebelless/", "article:author": "https://www.facebook.com/lesmoutonsrebellesss/", "article:published_time": "2021-06-28T11:01:45+00:00", "image": "https://lesmoutonsrebelles.com/wp-content/uploads/2021/06/brave_AWdF78ICF1.jpg", "image:width": "768", "image:height": "337"}, "tags": [], "tweets": [], "movies": [], "links": ["https://lesmoutonsrebelles.com/wp-content/uploads/2021/06/brave_AWdF78ICF1.jpg", "https://lesmoutonsrebelles.com/wp-content/uploads/2021/06/DB20MS5DFKGcsNc5.mp4", "https://lesmoutonsrebelles.com/wp-content/uploads/2021/06/DB20MS5DFKGcsNc5-1.mp4"], "authors": [""], "publish_date": "2021-06-28T11:01:45+00:00"}