{"result_id": "186059", "URL": "https://translate.google.com/translate?hl=en&sl=fr&u=https://lesmoutonsrebelles.com/une-thrombose-due-a-la-vaccination-a-liege-catherine-30-ans-a-perdu-son-oeil-droit-quelques-heures-apres-avoir-recu-le-vaccin-astrazeneca/&prev=search&pto=aue", "timestamp": "2023-04-25 16:14:25 CEST+0200", "meta": {"description": "", "lang": "fr", "keywords": "", "favicon": "/wp-content/uploads/fbrfg/apple-touch-icon.png", "canonical": "https://lesmoutonsrebelles.com/une-thrombose-due-a-la-vaccination-a-liege-catherine-30-ans-a-perdu-son-oeil-droit-quelques-heures-apres-avoir-recu-le-vaccin-astrazeneca/", "encoding": "UTF-8"}, "image": null, "domain": "translate.google.com", "title": "Une thrombose due \u00e0 la vaccination \u00e0 Li\u00e8ge? Catherine, 30 ans, a perdu son \u0153il droit quelques heures apr\u00e8s avoir re\u00e7u le vaccin AstraZeneca", "cleaned_text": "Alors qu\u2019une dizaine de pays europ\u00e9ens ont d\u00e9j\u00e0 d\u00e9cid\u00e9 de suspendre le vaccin AstraZeneca pour compl\u00e9ments d\u2019\u00e9tude suite \u00e0 des cas de thrombose suspects, la Belgique n\u2019a eu vent que de deux cas de ce type et a donc signal\u00e9 qu\u2019elle poursuivait l\u2019administration de ce vaccin. Or, un cas hautement suspect se d\u00e9roule depuis une dizaine de jours \u00e0 Li\u00e8ge.\n\nInfirmi\u00e8re de profession, Catherine (30 ans) s\u2019est pr\u00e9sent\u00e9e le 1er mars au centre de vaccination de Bierset pour y recevoir la premi\u00e8re dose du vaccin AstraZeneca.\n\nQuelques heures plus tard, elle se r\u00e9veille en pleine nuit et se rend compte qu\u2019elle ne voit plus de son \u0153il droit. Au CHU du Sart Tilman, les m\u00e9decins lui diagnostiquent une thrombose d\u2019origine vasculaire. \u00ab\n\nIls me rassurent en disant que c\u2019est momentan\u00e9 et que ma vue va revenir dans les prochains jours, explique Catherine. Mais trois jours apr\u00e8s, je ne voyais toujours pas. \u00bb Elle retourne \u00e0 l\u2019h\u00f4pital et des examens plus pouss\u00e9s indiquent alors une thrombose d\u2019origine \u00ab art\u00e9rielle \u00bb.", "opengraph": {"locale": "fr_FR", "type": "article", "title": "Une thrombose due \u00e0 la vaccination \u00e0 Li\u00e8ge? Catherine, 30 ans, a perdu son \u0153il droit quelques heures apr\u00e8s avoir re\u00e7u le vaccin AstraZeneca", "description": "Alors qu\u2019une dizaine de pays europ\u00e9ens ont d\u00e9j\u00e0 d\u00e9cid\u00e9 de suspendre le vaccin AstraZeneca pour compl\u00e9ments d\u2019\u00e9tude suite \u00e0 des cas de thrombose suspects, la Belgique n\u2019a eu vent que de deux cas de ce type et a donc signal\u00e9 qu\u2019elle poursuivait l\u2019administration de ce vaccin. Or, un cas hautement suspect se d\u00e9roule depuis une [\u2026]", "url": "https://lesmoutonsrebelles.com/une-thrombose-due-a-la-vaccination-a-liege-catherine-30-ans-a-perdu-son-oeil-droit-quelques-heures-apres-avoir-recu-le-vaccin-astrazeneca/", "site_name": "Les Moutons Rebelles", "article:publisher": "https://www.facebook.com/lesmoutonsrebelless/", "article:author": "https://www.facebook.com/lesmoutonsrebellesss/", "article:published_time": "2021-03-14T12:43:53+00:00", "image": "https://lesmoutonsrebelles.com/wp-content/uploads/2021/03/117528598_den.jpg", "image:width": "640", "image:height": "360"}, "tags": [], "tweets": [], "movies": [], "links": ["https://lesmoutonsrebelles-com.translate.goog/wp-content/uploads/2021/03/117528598_den.jpg?_x_tr_sl=fr&_x_tr_tl=en&_x_tr_hl=en&_x_tr_pto=sc", "https://lesmoutonsrebelles-com.translate.goog/wp-content/uploads/2021/03/Vaccin-AstraZeneca-une-infirmiere-vaccinee-a-Liege-a-fait-une-thrombose_2.mp4?_x_tr_sl=fr&_x_tr_tl=en&_x_tr_hl=en&_x_tr_pto=sc", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://www.sudinfo.be/id380824/article/2021-03-13/une-thrombose-due-la-vaccination-liege-catherine-30-ans-perdu-son-oeil-droit?utm_campaign%3Dpushs%26utm_source%3DFacebook%26utm_medium%3Dfb_page_sudinfo", "https://translate.google.com/website?sl=fr&tl=en&hl=en&prev=search&u=https://www.rtl.be/info/video/775052.aspx"], "authors": [""], "publish_date": "2021-03-14T12:43:53+00:00"}