{"result_id": "186052", "URL": "https://lesmoutonsrebelles.com/patrick-evrard-directeur-dun-centre-de-transplantation-pulmonaire-en-belgique-greffer-un-non-vaccine-cest-gaspiller-un-organe/", "timestamp": "2023-04-25 16:14:18 CEST+0200", "meta": {"description": "", "lang": "fr", "keywords": "", "favicon": "/wp-content/uploads/fbrfg/apple-touch-icon.png", "canonical": "https://lesmoutonsrebelles.com/patrick-evrard-directeur-dun-centre-de-transplantation-pulmonaire-en-belgique-greffer-un-non-vaccine-cest-gaspiller-un-organe/", "encoding": "UTF-8"}, "image": null, "domain": "lesmoutonsrebelles.com", "title": "Patrick Evrard, directeur d'un centre de transplantation pulmonaire en Belgique: \u00abGreffer un non-vaccin\u00e9, c\u2019est gaspiller un organe\u00bb", "cleaned_text": "Certains centres de transplantation ont suspendu les non-vaccin\u00e9s contre le Covid des listes d\u2019attente d\u2019une greffe d\u2019organe. \u00c0 Mont-Godinne, on observe des chiffres alarmants.\n\nPratiquer une greffe pulmonaire sur un patient non-vaccin\u00e9 au Covid, c\u2019est prendre un important risque de d\u00e9c\u00e8s. Un constat tir\u00e9 par Patrick Evrard, directeur du centre de transplantation pulmonaire de Mont-Godinne, qui est une r\u00e9f\u00e9rence en la mati\u00e8re au niveau de la Belgique francophone. \u00abGreffer un non-vaccin\u00e9, c\u2019est gaspiller un organe\u00bb, r\u00e9sume-t-il.", "opengraph": {"locale": "fr_FR", "type": "article", "title": "Patrick Evrard, directeur d'un centre de transplantation pulmonaire en Belgique: \u00abGreffer un non-vaccin\u00e9, c\u2019est gaspiller un organe\u00bb", "description": "Certains centres de transplantation ont suspendu les non-vaccin\u00e9s contre le Covid des listes d\u2019attente d\u2019une greffe d\u2019organe. \u00c0 Mont-Godinne, on observe des chiffres alarmants. Pratiquer une greffe pulmonaire sur un patient non-vaccin\u00e9 au Covid, c\u2019est prendre un important risque de d\u00e9c\u00e8s. Un constat tir\u00e9 par Patrick Evrard, directeur du centre de transplantation pulmonaire de Mont-Godinne, [\u2026]", "url": "https://lesmoutonsrebelles.com/patrick-evrard-directeur-dun-centre-de-transplantation-pulmonaire-en-belgique-greffer-un-non-vaccine-cest-gaspiller-un-organe/", "site_name": "Les Moutons Rebelles", "article:publisher": "https://www.facebook.com/lesmoutonsrebelless/", "article:author": "https://www.facebook.com/lesmoutonsrebellesss/", "article:published_time": "2022-02-02T11:20:29+00:00", "image": "https://lesmoutonsrebelles.com/wp-content/uploads/2022/02/B9729824811Z.1_20220201184621_000G2TJQ92VI.1-0.jpg", "image:width": "888", "image:height": "500"}, "tags": [], "tweets": ["<blockquote class=\"twitter-tweet\">\n<p dir=\"ltr\" lang=\"fr\">Ah ouais\u2026 la compassion quoi \ud83d\ude36 <a href=\"https://t.co/M9ztsU67h3\">https://t.co/M9ztsU67h3</a></p>\n<p>\u2014 Idriss J. Aberkane Ph.D, Ph.D &amp; Ph.D (@idrissaberkane) <a href=\"https://twitter.com/idrissaberkane/status/1488826293802217475?ref_src=twsrc%5Etfw\">February 2, 2022</a></p></blockquote>\n"], "movies": [], "links": ["https://lesmoutonsrebelles.com/wp-content/uploads/2022/02/B9729824811Z.1_20220201184621_000G2TJQ92VI.1-0.jpg", "https://t.co/M9ztsU67h3", "https://twitter.com/idrissaberkane/status/1488826293802217475?ref_src=twsrc%5Etfw", "https://www.sudinfo.be/id442435/article/2022-02-02/patrick-evrard-directeur-du-centre-de-transplantation-pulmonaire-de-mont-godinne?utm_campaign=pushs&utm_source=twitter&utm_medium=tw_sp_online"], "authors": [""], "publish_date": "2022-02-02T11:20:29+00:00"}