{"result_id": "266016", "URL": "https://www.santeplusmag.com/cette-maman-et-ce-papa-enterrent-leur-enfant-de-2-ans-puis-sont-a-nouveau-frappes-par-une-grande-tragedie/", "timestamp": "2023-04-25 17:03:05 CEST+0200", "meta": {"description": "D\u00e9couvrez l\u2019histoire de cette maman et ce papa qui enterrent leur enfant de 2 ans, puis sont \u00e0 nouveau frapp\u00e9s par une nouvelle trag\u00e9die indescriptible.", "lang": "fr", "keywords": "", "favicon": "https://www.santeplusmag.com/wp-content/uploads/favico.png", "canonical": "https://www.santeplusmag.com/cette-maman-et-ce-papa-enterrent-leur-enfant-de-2-ans-puis-sont-a-nouveau-frappes-par-une-grande-tragedie/", "encoding": "utf-8"}, "image": null, "domain": "www.santeplusmag.com", "title": "\u00ab Adieu petit ange \u00bb Des parents inconsolables enterrent leur b\u00e9b\u00e9 de deux mois mort d\u2019un cancer et leur autre fils finit \u00e0 l\u2019h\u00f4pital", "cleaned_text": "La perte d\u2019un \u00eatre cher peut amener quiconque \u00e0 se sentir d\u00e9prim\u00e9, d\u00e9sempar\u00e9, impuissant, et en col\u00e8re et voulant bl\u00e2mer la terre enti\u00e8re. Lorsque nous perdons un \u00eatre cher, c\u2019est une trag\u00e9die, quelle que soit la mani\u00e8re dont la mort est survenue.\n\nL\u2019importance de la perte tend \u00e0 d\u00e9terminer l\u2019intensit\u00e9 du chagrin et sa difficult\u00e9. Le deuil n\u2019est pas un processus uniforme, ni trait\u00e9 de la m\u00eame fa\u00e7on par deux personnes, m\u00eame si elles partagent la m\u00eame trag\u00e9die. Le deuil est trait\u00e9 en fonction de la personnalit\u00e9 de chacun, de ses croyances, de sa foi, des facteurs de stress ou des exp\u00e9riences de la vie.\n\nLire aussi : Une jeune femme aide un aveugle \u00e0 prendre un taxi, son acte est salu\u00e9 par les internautes\n\nParfois, les trag\u00e9dies peuvent se succ\u00e9der rapidement, et cette famille en a fait la terrible exp\u00e9rience. Ces parents ont perdu leur petit gar\u00e7on qui \u00e9tait atteint de cancer. Cette maladie est un fl\u00e9au mondial qui d\u00e9cime les adultes et les enfants sans aucune distinction.\n\nLa famille Allen \u00e9tait une famille heureuse compos\u00e9e de cinq personnes dans la petite ville de Colerain Township, dans l\u2019\u00e9tat de l\u2019Ohio, aux \u00c9tats-Unis.\n\nShilo et Todd ont eu trois enfants : Andrew, McKenzie et leur plus jeune fils Brody. Cependant, les m\u00e9decins ont diagnostiqu\u00e9 Brody d\u2019une maladie grave, ce qui a profond\u00e9ment secou\u00e9 la famille.\n\nBrody \u00e9tait n\u00e9 avec un cancer rare qui a provoqu\u00e9 une croissance de tumeurs dans son cerveau. Le pronostic des m\u00e9decins disait que Brody ne terminerait pas l\u2019ann\u00e9e. Sur les m\u00e9dias sociaux, l\u2019histoire de Brody a commenc\u00e9 \u00e0 circuler, des millions de personnes ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9es.\n\nSuite \u00e0 sa situation, la famille Allen a d\u00e9cid\u00e9 de c\u00e9l\u00e9brer No\u00ebl en septembre, ainsi toute la communaut\u00e9 du canton de Colerain s\u2019est jointe \u00e0 Brody pour un dernier No\u00ebl.\n\nMalheureusement, Brody Allen est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 un mois plus tard, en octobre. Suite \u00e0 cela, le p\u00e8re Todd a fait une annonce tragique sur Facebook en \u00e9crivant :\n\n\u00ab Bonjour. C\u2019est avec la plus profonde tristesse que je veux vous dire que Brody a perdu son combat. A 6 heures du matin, Brody est parti silencieusement et paisiblement dans les bras de sa m\u00e8re Shilo. Il n\u2019a pas souffert. Il \u00e9tait entour\u00e9 de sa famille et sans aucun doute avec de nombreux anges. Malgr\u00e9 notre profonde tristesse, nous sommes r\u00e9confort\u00e9s de savoir qu\u2019aujourd\u2019hui notre fils est entre les mains de Dieu. \u00bb\n\nUn mois apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de Brody, la famille Allen a \u00e9t\u00e9 confront\u00e9e \u00e0 une nouvelle trag\u00e9die encore plus grande. Le fr\u00e8re a\u00een\u00e9 de Brody, Andrew, a \u00e9t\u00e9 victime d\u2019un grave accident de voiture.\n\nAndrew a \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9 et \u00e9tait dans un \u00e9tat critique \u00e0 l\u2019h\u00f4pital. Il \u00e9tait en paralysie m\u00e9dicale pour \u00e9viter de nouveaux dommages \u00e0 son corps.\n\nSur Facebook, le p\u00e8re Todd a \u00e9crit un post pour demander de l\u2019aide car l\u2019\u00e9tat d\u2019Andrew \u00e9tait critique. Il souffrait de l\u00e9sions c\u00e9r\u00e9brales traumatiques tr\u00e8s graves mena\u00e7ant son pronostic vital, de l\u00e9sions aux reins, d\u2019une petite d\u00e9chirure de la rate, d\u2019une omoplate cass\u00e9e et d\u2019une clavicule cass\u00e9e. Le p\u00e8re chagrin\u00e9 par cette trag\u00e9die a pri\u00e9 tout le monde d\u2019aider son fils financi\u00e8rement en collectant de l\u2019argent pour sa gu\u00e9rison et en priant pour lui.\n\nLire aussi : Une maman donne naissance \u00e0 des vrais tripl\u00e9s : un ph\u00e9nom\u00e8ne rare\n\nCe que la famille Allen a endur\u00e9 est terrible, chose qui m\u00e9rite beaucoup de soutien et de pri\u00e8res. N\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 partager cette histoire pour que cette famille Allen puisse obtenir le plus large soutien possible.\n\nLire aussi : Charlie, un chien mourant reste en vie pour voir sa maitresse bien-aim\u00e9 se marier", "opengraph": {"site_name": "santeplusmag", "locale": "fr_FR", "title": "\u00ab Adieu petit ange \u00bb Des parents inconsolables enterrent leur b\u00e9b\u00e9 de deux mois mort d\u2019un cancer et leur autre fils finit \u00e0 l\u2019h\u00f4pital", "description": "D\u00e9couvrez l\u2019histoire de cette maman et ce papa qui enterrent leur enfant de 2 ans, puis sont \u00e0 nouveau frapp\u00e9s par une nouvelle trag\u00e9die indescriptible.", "url": "https://www.santeplusmag.com/cette-maman-et-ce-papa-enterrent-leur-enfant-de-2-ans-puis-sont-a-nouveau-frappes-par-une-grande-tragedie/", "article:publisher": "https://www.facebook.com/santeplusmag", "article:section": "Psycho & Sexualit\u00e9", "updated_time": "2022-07-13T17:51:11+02:00", "image": "https://www.santeplusmag.com/wp-content/uploads/cette-maman-et-ce-papa-enterrent-leur-enfant-de-2-ans-puis-sont-a-nouveau-frappes-par-une-grande-tragedie-1-1200x628.jpg", "image:secure_url": "https://www.santeplusmag.com/wp-content/uploads/cette-maman-et-ce-papa-enterrent-leur-enfant-de-2-ans-puis-sont-a-nouveau-frappes-par-une-grande-tragedie-1-1200x628.jpg", "image:width": "1200", "image:height": "628", "image:alt": "trag\u00e9die", "image:type": "image/jpeg", "types": ["article", "website"]}, "tags": [], "tweets": [], "movies": [], "links": ["#la-perte-dun-etre-cher", "#une-perte-terrible", "#une-tragedie-de-plus", "https://www.santeplusmag.com/medecine-chinoise-ce-que-la-colere-ou-la-tristesse-peuvent-faire-a-votre-corps/", "https://www.santeplusmag.com/il-ny-a-rien-de-plus-difficicile-que-de-perdre-un-etre-cher-voici-les-conseils-dun-vieil-homme-pour-faire-son-deuil/", "https://www.santeplusmag.com/111122212-une-jeune-femme-aide-un-aveugle-a-prendre-un-taxi-son-acte-est-salue-par-les-internautes-temoignages-14-04-2023/", "https://www.santeplusmag.com/mobilisons-nous-contre-le-cancer-du-sein-en-reperant-ses-signes-avant-coureurs/", "https://www.santeplusmag.com/111122156-une-maman-donne-naissance-a-des-vrais-triples-un-phenomene-rare-temoignages-12-04-2023/", "https://www.santeplusmag.com/111122152-charlie-un-chien-mourant-reste-en-vie-pour-voir-sa-maitresse-bien-aime-se-marier-temoignages-11-04-2023/"], "authors": ["Nicolas Bonneau"], "publish_date": "2018-11-29T09:53:16+01:00"}