{"result_id": "266045", "URL": "https://www.santeplusmag.com/ma-fille-est-morte-du-cancer-du-col-de-luterus-car-elle-etait-trop-jeune-pour-faire-un-frottis/", "timestamp": "2023-04-25 17:03:15 CEST+0200", "meta": {"description": "Le cancer du col de l\u2019ut\u00e9rus est parmi les cancers les plus mortels, surtout s\u2019il n\u2019est pas d\u00e9tect\u00e9 \u00e0 temps. Une jeune femme en est morte car elle n\u2019a pas pu faire un test de frottis pr\u00e9coce.|Le cancer du col de l\u2019ut\u00e9rus est parmi les cancers les plus mortels, surtout s\u2019il n\u2019est pas d\u00e9tect\u00e9 \u00e0 temps. Une jeune femme en est morte car elle n\u2019a pas pu faire un test de frottis pr\u00e9coce.|Le cancer du col de l\u2019ut\u00e9rus est parmi les cancers les plus mortels, surtout s\u2019il n\u2019est pas d\u00e9tect\u00e9 \u00e0 temps. Une jeune femme en est morte car elle n\u2019a pas pu faire un test de frottis pr\u00e9coce.|Le cancer du col de l\u2019ut\u00e9rus est parmi les cancers les plus mortels, surtout s\u2019il n\u2019est pas d\u00e9tect\u00e9 \u00e0 temps. Une jeune femme en est morte car elle n\u2019a pas pu faire un test de frottis pr\u00e9coce.|Le cancer du col de l\u2019ut\u00e9rus est parmi les cancers les plus mortels, surtout s\u2019il n\u2019est pas d\u00e9tect\u00e9 \u00e0 temps. Une jeune femme en est morte car elle n\u2019a pas pu faire un test de frottis pr\u00e9coce.", "lang": "fr", "keywords": "", "favicon": "https://www.santeplusmag.com/wp-content/uploads/favico.png", "canonical": "https://www.santeplusmag.com/ma-fille-est-morte-du-cancer-du-col-de-luterus-car-elle-etait-trop-jeune-pour-faire-un-frottis/", "encoding": "utf-8"}, "image": null, "domain": "www.santeplusmag.com", "title": "Ma fille est morte du cancer du col de l'ut\u00e9rus car elle \u00e9tait trop jeune pour faire un frottis", "cleaned_text": "Le cancer du col de l\u2019ut\u00e9rus apparait lorsqu\u2019il y a un d\u00e9veloppement anormal des cellules du col ut\u00e9rin gagnant ainsi d\u2019autres tissus du corps, notamment lorsqu\u2019il devient invasif. Toutefois, la propagation de ce cancer se fait d\u2019une mani\u00e8re lente et progressive et lorsqu\u2019il est d\u00e9tect\u00e9 d\u2019une fa\u00e7on pr\u00e9coce, il peut \u00eatre trait\u00e9 et en r\u00e9duire les cons\u00e9quences qui restent pour la plupart mortelles.\n\nL\u2019\u00e2ge moyen des femmes ayant \u00e9t\u00e9 diagnostiqu\u00e9es de cette maladie est de 50 ans, m\u00eame si les femmes entre 20 et 30 ans peuvent \u00e9galement confirmer ce diagnostic.\n\nLire aussi : Une maman donne naissance \u00e0 des vrais tripl\u00e9s : un ph\u00e9nom\u00e8ne rare\n\nCauses et sympt\u00f4mes du cancer du col de l\u2019ut\u00e9rus\n\nLe virus du papillome humain (VPH) ou alors une infection sexuellement transmissible peuvent \u00eatre \u00e0 l\u2019origine du d\u00e9veloppement du cancer du col de l\u2019ut\u00e9rus. Et selon Mayo clinic, le VPH, lorsqu\u2019il persiste longtemps contribue \u00e0 la prolif\u00e9ration des cellules canc\u00e9reuses. Aussi les tests de d\u00e9pistage demeurent importants au m\u00eame stade que la vaccination contre le VPH. Mais le risque de d\u00e9velopper le cancer du col ut\u00e9rin peut \u00eatre aggrav\u00e9 par la multiplication des partenaires sexuels, une activit\u00e9 sexuelle pr\u00e9coce, une faiblesse du syst\u00e8me immunitaire, la consommation excessive d\u2019alcool, le tabagisme, l\u2019h\u00e9r\u00e9dit\u00e9, la contraception ou encore le stress.\n\nCependant, il est important de souligner que le cancer du col ut\u00e9rin ne fournit aucun sympt\u00f4me et peut passer inaper\u00e7u lorsqu\u2019il est \u00e0 un stade pr\u00e9coce.\n\nMais lorsqu\u2019il est plus avanc\u00e9, il peut pr\u00e9senter des signes comme les saignements vaginaux que ce soit apr\u00e8s un rapport sexuel, entre les r\u00e8gles ou encore apr\u00e8s la m\u00e9nopause, des pertes vaginales \u00e9paisses et sanglantes, exhalant une odeur f\u00e9tide ou encore une douleur pelvienne pouvant survenir aussi pendant les rapports sexuels.\n\nEn ressentant ces sympt\u00f4mes une jeune femme de 23 ans d\u00e9sirait faire un d\u00e9pistage du col de l\u2019ut\u00e9rus, mais le National Health Service qui est le syst\u00e8me de sant\u00e9 publique au Royaume-Uni, ne proposait ce d\u00e9pistage qu\u2019aux femmes \u00e2g\u00e9es entre 25 et 65 ans, en France le frottis est recommand\u00e9 apr\u00e8s l\u2019\u00e2ge de 25 ans, sauf si il y a eu une relation sexuelle avant cette \u00e2ge.\n\nUne jeune femme qui ne m\u00e9ritait pas de mourir\n\nSelon The Sun, Emma n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 diagnostiqu\u00e9e \u00e0 temps du cancer du col de l\u2019ut\u00e9rus, puisqu\u2019elle s\u2019est fait refuser le d\u00e9pistage \u00e0 cause de son jeune \u00e2ge.\n\nApr\u00e8s avoir souffert de colite et d\u2019inconfort intestinal, et lors d\u2019une consultation chez un gastro-ent\u00e9rologue, la jeune femme a mentionn\u00e9 un saignement anormal. Aussit\u00f4t un frottis lui a \u00e9t\u00e9 impos\u00e9 et a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 un cancer rare du col de l\u2019ut\u00e9rus, nomm\u00e9 carcinome neuroendocrinien de stade 2b.\n\nSix mois apr\u00e8s, malgr\u00e9 le traitement associant une chimioth\u00e9rapie et une radioth\u00e9rapie, son cancer s\u2019est propag\u00e9 dans les autres organes de son corps. Elle est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 25 ans dans les bras de sa m\u00e8re, alors qu\u2019elle venait de se marier, laissant sa m\u00e8re d\u00e9vast\u00e9e par le chagrin.\n\nCette derni\u00e8re a d\u00e9clar\u00e9 :\n\n\u00ab Emma est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e alors que je lui tenais la main. La mort d\u2019Emma a laiss\u00e9 un vide et une douleur que je ne peux expliquer \u00bb.\n\nApr\u00e8s cette trag\u00e9die, la maman de la jeune femme essaye par le biais d\u2019une campagne nomm\u00e9e \u00ab Cheers For Smears \u00bb de sensibiliser toutes les femmes de l\u2019importance d\u2019un d\u00e9pistage pr\u00e9coce de ce cancer, en disant que :\u00ab Les femmes devraient subir des tests de frottis, peu importe les circonstances. Si Emma en avait re\u00e7u un, son cancer aurait \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9 plus t\u00f4t et elle serait peut-\u00eatre ici aujourd\u2019hui \u00bb.\n\nLire aussi : Vid\u00e9o de bain Thalasso pour b\u00e9b\u00e9s. Ces jumeaux continuent de s\u2019enlacer comme dans leur vie-intra ut\u00e9rine\n\nElle a rajout\u00e9 que m\u00eame les femmes de moins de 25 ans devraient se soumettre \u00e0 des tests de frottis, puisque ces derniers peuvent \u00e9pargner plusieurs vies. De m\u00eame que l\u2019apparition des sympt\u00f4mes doit faire l\u2019objet d\u2019une consultation m\u00e9dicale imm\u00e9diate afin d\u2019acc\u00e9der \u00e0 un traitement t\u00f4t et accroitre sa chance de survivre \u00e0 cette maladie.\n\nLire aussi : Accouchement maison imminent : Cet enfant de 10 ans seulement d\u00e9livre son petit fr\u00e8re du ventre de sa m\u00e8re", "opengraph": {"site_name": "santeplusmag", "locale": "fr_FR", "title": "Ma fille est morte du cancer du col de l'ut\u00e9rus car elle \u00e9tait trop jeune pour faire un frottis", "description": "Le cancer du col de l\u2019ut\u00e9rus est parmi les cancers les plus mortels, surtout s\u2019il n\u2019est pas d\u00e9tect\u00e9 \u00e0 temps. Une jeune femme en est morte car elle n\u2019a pas pu faire un test de frottis pr\u00e9coce.|Le cancer du col de l\u2019ut\u00e9rus est parmi les cancers les plus mortels, surtout s\u2019il n\u2019est pas d\u00e9tect\u00e9 \u00e0 temps. Une jeune femme en est morte car elle n\u2019a pas pu faire un test de frottis pr\u00e9coce.|Le cancer du col de l\u2019ut\u00e9rus est parmi les cancers les plus mortels, surtout s\u2019il n\u2019est pas d\u00e9tect\u00e9 \u00e0 temps. Une jeune femme en est morte car elle n\u2019a pas pu faire un test de frottis pr\u00e9coce.|Le cancer du col de l\u2019ut\u00e9rus est parmi les cancers les plus mortels, surtout s\u2019il n\u2019est pas d\u00e9tect\u00e9 \u00e0 temps. Une jeune femme en est morte car elle n\u2019a pas pu faire un test de frottis pr\u00e9coce.|Le cancer du col de l\u2019ut\u00e9rus est parmi les cancers les plus mortels, surtout s\u2019il n\u2019est pas d\u00e9tect\u00e9 \u00e0 temps. Une jeune femme en est morte car elle n\u2019a pas pu faire un test de frottis pr\u00e9coce.", "url": "https://www.santeplusmag.com/ma-fille-est-morte-du-cancer-du-col-de-luterus-car-elle-etait-trop-jeune-pour-faire-un-frottis/", "article:publisher": "https://www.facebook.com/santeplusmag", "article:section": "Psycho & Sexualit\u00e9", "updated_time": "2021-12-24T11:09:25+01:00", "image": "https://www.santeplusmag.com/wp-content/uploads/Ma-fille-est-morte-du-cancer-du-col-de-luterus-car-elle-etait-trop-jeune-pour-faire-un-frottis-1-1-1200x628.jpg", "image:secure_url": "https://www.santeplusmag.com/wp-content/uploads/Ma-fille-est-morte-du-cancer-du-col-de-luterus-car-elle-etait-trop-jeune-pour-faire-un-frottis-1-1-1200x628.jpg", "image:width": "1200", "image:height": "628", "image:alt": "Ma fille est morte du cancer du col de l'ut\u00e9rus car elle \u00e9tait trop jeune pour faire un frottis", "image:type": "image/jpeg", "types": ["article", "website"]}, "tags": [], "tweets": [], "movies": [], "links": ["#causes-et-symptomes-du-cancer-du-col-de-luterus", "https://www.webmd.com/cancer/cervical-cancer/cervical-cancer#1", "https://www.santeplusmag.com/111122156-une-maman-donne-naissance-a-des-vrais-triples-un-phenomene-rare-temoignages-12-04-2023/", "https://www.mayoclinic.org/diseases-conditions/cervical-cancer/symptoms-causes/syc-20352501", "https://www.santeplusmag.com/le-stress-est-un-tueur-silencieux-nignorez-pas-ces-9-symptomes/", "https://www.santeplusmag.com/10-symptomes-qui-peuvent-indiquer-un-cancer-du-col-de-luterus/", "https://www.santeplusmag.com/les-merveilleux-conseils-dun-vieil-homme-pour-faire-face-au-chagrin/", "https://www.santeplusmag.com/111122150-video-de-bain-thalasso-pour-bebes-ces-jumeaux-continuent-de-senlacer-comme-dans-leur-vie-intra-uterine-temoignages-11-04-2023/", "https://www.santeplusmag.com/111122130-accouchement-maison-imminent-cet-enfant-de-10-ans-seulement-delivre-son-petit-frere-du-ventre-de-sa-mere-temoignages-09-04-2023/"], "authors": ["Laurence O"], "publish_date": "2019-03-12T10:26:47+01:00"}