{"result_id": "266069", "URL": "https://www.santeplusmag.com/un-bebe-subit-un-avc-a-cause-de-ses-freres-non-vaccines-contre-la-varicelle/", "timestamp": "2023-04-25 17:03:23 CEST+0200", "meta": {"description": "Un b\u00e9b\u00e9 est victime d\u2019un accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral \u00e0 cause de son exposition \u00e0 ses fr\u00e8res non vaccin\u00e9s contre la varicelle. Ceci met en lumi\u00e8re la n\u00e9cessit\u00e9 de vacciner r\u00e9guli\u00e8rement ses enfants.|Un b\u00e9b\u00e9 est victime d\u2019un accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral \u00e0 cause de son exposition \u00e0 ses fr\u00e8res non vaccin\u00e9s contre la varicelle. Ceci met en lumi\u00e8re la n\u00e9cessit\u00e9 de vacciner r\u00e9guli\u00e8rement ses enfants.|Un b\u00e9b\u00e9 est victime d\u2019un accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral \u00e0 cause de son exposition \u00e0 ses fr\u00e8res non vaccin\u00e9s contre la varicelle. Ceci met en lumi\u00e8re la n\u00e9cessit\u00e9 de vacciner r\u00e9guli\u00e8rement ses enfants.|Un b\u00e9b\u00e9 est victime d\u2019un accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral \u00e0 cause de son exposition \u00e0 ses fr\u00e8res non vaccin\u00e9s contre la varicelle. Ceci met en lumi\u00e8re la n\u00e9cessit\u00e9 de vacciner r\u00e9guli\u00e8rement ses enfants.|Un b\u00e9b\u00e9 est victime d\u2019un accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral \u00e0 cause de son exposition \u00e0 ses fr\u00e8res non vaccin\u00e9s contre la varicelle. Ceci met en lumi\u00e8re la n\u00e9cessit\u00e9 de vacciner r\u00e9guli\u00e8rement ses enfants.|Un b\u00e9b\u00e9 est victime d\u2019un accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral \u00e0 cause de son exposition \u00e0 ses fr\u00e8res non vaccin\u00e9s contre la varicelle. Ceci met en lumi\u00e8re la n\u00e9cessit\u00e9 de vacciner r\u00e9guli\u00e8rement ses enfants.|Un b\u00e9b\u00e9 est victime d\u2019un accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral \u00e0 cause de son exposition \u00e0 ses fr\u00e8res non vaccin\u00e9s contre la varicelle. Ceci met en lumi\u00e8re la n\u00e9cessit\u00e9 de vacciner r\u00e9guli\u00e8rement ses enfants.", "lang": "fr", "keywords": "", "favicon": "https://www.santeplusmag.com/wp-content/uploads/favico.png", "canonical": "https://www.santeplusmag.com/un-bebe-subit-un-avc-a-cause-de-ses-freres-non-vaccines-contre-la-varicelle/", "encoding": "utf-8"}, "image": null, "domain": "www.santeplusmag.com", "title": "Un b\u00e9b\u00e9 subit un AVC \u00e0 cause de ses fr\u00e8res non vaccin\u00e9s contre la varicelle", "cleaned_text": "Le Journal P\u00e9diatrique rappelle dans cette \u00e9tude qu\u2019il existe une corr\u00e9lation entre l\u2019exposition \u00e0 un enfant non-vaccin\u00e9 et le potentiel accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral d\u2019un b\u00e9b\u00e9. Il est important de vacciner ses enfants r\u00e9guli\u00e8rement pour leur sant\u00e9 mais aussi celle de b\u00e9b\u00e9 qui n\u2019est pas immunis\u00e9 contre les maladies qui peuvent se r\u00e9v\u00e9ler mortelles pour lui.\n\nC\u2019est le cas de ce b\u00e9b\u00e9 de 11 mois qui a subi un AVC \u00e0 cause d\u2019une contamination \u00e0 la varicelle. Suite \u00e0 l\u2019exposition \u00e0 ses fr\u00e8res non vaccin\u00e9s contre cette maladie, le b\u00e9b\u00e9 a d\u00e9velopp\u00e9 des complications qui auraient pu lui co\u00fbter la vie. C\u2019est la prudence de cette maman qui a pu sauver son b\u00e9b\u00e9 tant qu\u2019il \u00e9tait encore temps.\n\nLire aussi : L\u2019importance de s\u2019excuser aupr\u00e8s de vos enfants lorsque vous vous trompez\n\nEt cette m\u00e8re a eu les bons r\u00e9flexes puisqu\u2019elle a remarqu\u00e9 que quelque chose n\u2019allait pas. Apr\u00e8s avoir r\u00e9veill\u00e9 son b\u00e9b\u00e9 de sa sieste, elle a observ\u00e9 une faiblesse de son bras et de sa jambe droite qui l\u2019a amen\u00e9e \u00e0 le conduire imm\u00e9diatement aux urgences. Le m\u00e9decin a \u00e9galement remarqu\u00e9 que le b\u00e9b\u00e9 avait du mal \u00e0 bouger son visage mais aussi ses membres.\n\nDiagnostic : son enfant a \u00e9t\u00e9 contamin\u00e9 par ses fr\u00e8res non- vaccin\u00e9s contre la varicelle. Le b\u00e9b\u00e9 de 11 mois a contract\u00e9 la maladie quelques mois avant son examen par le m\u00e9decin. Il y a eu un laps de temps significatif entre son AVC et sa contamination. Selon la recherche publi\u00e9e dans le Journal P\u00e9diatrique, il existe une corr\u00e9lation \u00e9vidente entre une exposition \u00e0 des enfants non-vaccin\u00e9s et la possibilit\u00e9 de subir un AVC pour le b\u00e9b\u00e9. Les avis sont partag\u00e9s en ce qui concerne les vaccins. Certains parents refusent de vacciner leurs enfants pour des raisons plausibles et \u00e9tay\u00e9es par des preuves scientifiques.\n\nLire aussi : \u00abLe P\u00e8re No\u00ebl existe-t-il ?\u00bb Que faut-il r\u00e9pondre aux enfants pour ne pas les d\u00e9cevoir ?\n\nCe cas est un exemple terrifiant pour les militants anti-vaccins : il existe bien des risques \u00e0 ne pas vacciner ses enfants. Ne pas vacciner son enfant est non seulement dangereux pour sa sant\u00e9 mais \u00e9galement pour celle des b\u00e9b\u00e9s qui ne peuvent pas \u00eatre vaccin\u00e9s et ne sont pas immunis\u00e9s contre une maladie. Cette situation aurait pu \u00eatre emp\u00each\u00e9e si les grands-fr\u00e8res du b\u00e9b\u00e9 avaient \u00e9t\u00e9 vaccin\u00e9s.\n\nLes dangers de la varicelle\n\nA premi\u00e8re vue, la varicelle est une maladie anodine. Mais elle peut avoir des effets graves sur la sant\u00e9 des enfants qui n\u2019ont pas un syst\u00e8me immunitaire assez solide pour lutter contre elle comme des complications pulmonaires (pneumonie) ou neurologiques (enc\u00e9phalite). Dr Tina Tan,professeur de p\u00e9diatrie et sp\u00e9cialiste des maladies infectieuses avertit sur les potentiels dangers de la varicelle : \u00ab Tout le monde pense que la varicelle est une maladie mineure. Il y a un grand nombre de complications s\u00e9rieuses. G\u00e9n\u00e9ralement, la varicelle infecte les grands vaisseaux sanguins et peut causer une inflammation. Les vaisseaux sanguins peuvent \u00eatre sectionn\u00e9s ce qui diminue l\u2019apport de sang vers le cerveau. Un ph\u00e9nom\u00e8ne qui peut conduire \u00e0 l\u2019accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral. \u00bb L\u2019acad\u00e9mie am\u00e9ricaine de P\u00e9diatrie soutient \u00e9galement que la non-vaccination n\u2019est pas sans danger. \u00ab Les vaccins maintiennent les communaut\u00e9s en sant\u00e9 et prot\u00e8gent les plus faibles de notre soci\u00e9t\u00e9. \u00bb\n\nLire aussi : Voici le salaire incroyable qu\u2019une m\u00e8re au foyer gagnerait si son travail \u00e9tait r\u00e9mun\u00e9r\u00e9", "opengraph": {"site_name": "santeplusmag", "locale": "fr_FR", "title": "Un b\u00e9b\u00e9 subit un AVC \u00e0 cause de ses fr\u00e8res non vaccin\u00e9s contre la varicelle", "description": "Un b\u00e9b\u00e9 est victime d\u2019un accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral \u00e0 cause de son exposition \u00e0 ses fr\u00e8res non vaccin\u00e9s contre la varicelle. Ceci met en lumi\u00e8re la n\u00e9cessit\u00e9 de vacciner r\u00e9guli\u00e8rement ses enfants.|Un b\u00e9b\u00e9 est victime d\u2019un accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral \u00e0 cause de son exposition \u00e0 ses fr\u00e8res non vaccin\u00e9s contre la varicelle. Ceci met en lumi\u00e8re la n\u00e9cessit\u00e9 de vacciner r\u00e9guli\u00e8rement ses enfants.|Un b\u00e9b\u00e9 est victime d\u2019un accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral \u00e0 cause de son exposition \u00e0 ses fr\u00e8res non vaccin\u00e9s contre la varicelle. Ceci met en lumi\u00e8re la n\u00e9cessit\u00e9 de vacciner r\u00e9guli\u00e8rement ses enfants.|Un b\u00e9b\u00e9 est victime d\u2019un accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral \u00e0 cause de son exposition \u00e0 ses fr\u00e8res non vaccin\u00e9s contre la varicelle. Ceci met en lumi\u00e8re la n\u00e9cessit\u00e9 de vacciner r\u00e9guli\u00e8rement ses enfants.|Un b\u00e9b\u00e9 est victime d\u2019un accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral \u00e0 cause de son exposition \u00e0 ses fr\u00e8res non vaccin\u00e9s contre la varicelle. Ceci met en lumi\u00e8re la n\u00e9cessit\u00e9 de vacciner r\u00e9guli\u00e8rement ses enfants.|Un b\u00e9b\u00e9 est victime d\u2019un accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral \u00e0 cause de son exposition \u00e0 ses fr\u00e8res non vaccin\u00e9s contre la varicelle. Ceci met en lumi\u00e8re la n\u00e9cessit\u00e9 de vacciner r\u00e9guli\u00e8rement ses enfants.|Un b\u00e9b\u00e9 est victime d\u2019un accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral \u00e0 cause de son exposition \u00e0 ses fr\u00e8res non vaccin\u00e9s contre la varicelle. Ceci met en lumi\u00e8re la n\u00e9cessit\u00e9 de vacciner r\u00e9guli\u00e8rement ses enfants.", "url": "https://www.santeplusmag.com/un-bebe-subit-un-avc-a-cause-de-ses-freres-non-vaccines-contre-la-varicelle/", "article:publisher": "https://www.facebook.com/santeplusmag", "article:section": "B\u00e9b\u00e9 et enfant", "updated_time": "2023-04-24T16:47:52+02:00", "image": "https://www.santeplusmag.com/wp-content/uploads/Un-bebe-subit-un-AVC-a-cause-de-ses-freres-non-vaccines-contre-la-varicelle-1-1-1200x628.jpg", "image:secure_url": "https://www.santeplusmag.com/wp-content/uploads/Un-bebe-subit-un-AVC-a-cause-de-ses-freres-non-vaccines-contre-la-varicelle-1-1-1200x628.jpg", "image:width": "1200", "image:height": "628", "image:alt": "Un b\u00e9b\u00e9 subit un AVC \u00e0 cause de ses fr\u00e8res non vaccin\u00e9s contre la varicelle", "image:type": "image/jpeg", "types": ["article", "website"]}, "tags": [], "tweets": [], "movies": [], "links": ["#les-dangers-de-la-varicelle", "https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC4024226/", "https://www.santeplusmag.com/lail-est-un-medicament-naturel-puissant-qui-traite-de-nombreuses-maladies/", "https://www.santeplusmag.com/111121031-limportance-de-sexcuser-aupres-de-vos-enfants-lorsque-vous-vous-trompez-psychologie-de-lenfant-30-01-2023/", "https://www.santeplusmag.com/un-bebe-qui-souffre-de-malnutrition-a-ete-retire-a-ses-parents-vegetariens/", "https://www.santeplusmag.com/111120235-le-pere-noel-existe-t-il-que-faut-il-repondre-aux-enfants-pour-ne-pas-les-decevoir-psychologie-de-lenfant-16-12-2022/", "https://www.santeplusmag.com/jeuner-pendant-3-jours-peut-regenerer-tout-votre-systeme-immunitaire-dapres-les-scientifiques/", "https://nbcpalmsprings.com/2018/08/15/babys-stroke-a-reminder-why-the-chickenpox-vaccine-is-so-important/", "https://www.santeplusmag.com/111118190-voici-le-salaire-incroyable-quune-mere-au-foyer-gagnerait-si-son-travail-etait-remunere-bien-grandir-22-09-2022/"], "authors": ["Lisa Seguin"], "publish_date": "2019-02-27T09:41:50+01:00"}