{"result_id": "266030", "URL": "https://www.santeplusmag.com/un-garcon-de-14-ans-meurt-dune-maladie-neurologique-rare-apres-setre-plaint-dun-mal-de-tete/", "timestamp": "2023-04-25 17:03:10 CEST+0200", "meta": {"description": "L\u2019histoire tragique d\u2019un gar\u00e7on de 14 ans qui est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 d\u2019une affection neurologique rare apr\u00e8s s\u2019\u00eatre pleins de maux de t\u00eate apr\u00e8s son match de football.", "lang": "fr", "keywords": "", "favicon": "https://www.santeplusmag.com/wp-content/uploads/favico.png", "canonical": "https://www.santeplusmag.com/un-garcon-de-14-ans-meurt-dune-maladie-neurologique-rare-apres-setre-plaint-dun-mal-de-tete/", "encoding": "utf-8"}, "image": null, "domain": "www.santeplusmag.com", "title": "Apr\u00e8s avoir ressenti une migraine, un adolescent de 14 ans meurt d\u2019une maladie rare", "cleaned_text": "S\u2019il existe certaines astuces pour soulager les formes l\u00e9g\u00e8res de migraines, elles peuvent dans certains cas s\u2019av\u00e9rer fatales. Christopher Bunch a ressenti un l\u00e9ger mal de t\u00eate suite \u00e0 sa s\u00e9ance habituelle de football, mais cela s\u2019est vite transform\u00e9 en une trag\u00e9die pour sa famille. Un cas qui rappelle \u00e0 quel point certains maux de t\u00eate peuvent s\u2019av\u00e9rer particuli\u00e8rement dangereux.\n\nL\u2019adolescent est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 des suites de complications d\u2019une enc\u00e9phalomy\u00e9lite aigue diss\u00e9min\u00e9e (ADEM) qui s\u2019av\u00e8re \u00eatre une maladie neurologique rare. C\u2019est ce qu\u2019ont conclu ses m\u00e9decins.\n\nLire aussi : Une chienne abandonn\u00e9e par ses propri\u00e9taires attend leur retour\n\nLa maladie surviendrait apr\u00e8s une infection et en raison de sa raret\u00e9, il est extr\u00eamement difficile de la traiter d\u2019apr\u00e8s les experts m\u00e9dicaux.\n\nChristopher a rapidement vu son \u00e9tat s\u2019aggraver apr\u00e8s son match, ce qui a d\u2019autant plus choqu\u00e9 ses parents. Sa m\u00e8re, Destiny Maynard a d\u00e9clar\u00e9 : \u00ab \u00e0 moins d\u2019autre chose, je pensais qu\u2019il \u00e9tait probablement tr\u00e8s d\u00e9shydrat\u00e9 \u00bb.\n\nSa supposition s\u2019est vite av\u00e9r\u00e9e fausse quand ils ont compris que les choses \u00e9taient bien plus terribles pour Christopher. Selon le Daily Mail, il avait pass\u00e9 48 heures \u00e0 dormir. En constatant cela, ils l\u2019ont pr\u00e9cipit\u00e9 aux urgences.\n\nMais l\u2019\u00e9tat de l\u2019adolescent s\u2019est encore plus aggrav\u00e9 pendant sa prise en charge. Son p\u00e8re, Elijah Mendoza Bunch a d\u00e9clar\u00e9 : \u00ab Sa progression est pass\u00e9e de z\u00e9ro \u00e0 cent en un laps de temps de 4 heures \u00bb.\n\nQuelques temps apr\u00e8s, Christopher respirait de plus en plus difficilement et a \u00e9galement subi une paralysie compl\u00e8te du c\u00f4t\u00e9 gauche de son corps. Son \u00e9tat \u00e9tait critique et m\u00eame en tentant de soulager la pression exerc\u00e9e sur son cerveau, sa condition ne s\u2019est pas am\u00e9lior\u00e9e.\n\nLes victimes de l\u2019enc\u00e9phalomy\u00e9lite aigue diss\u00e9min\u00e9e (ADEM) sont g\u00e9n\u00e9ralement des enfants. Avant le diagnostic de cette maladie, il peut y avoir un infection virale ou bact\u00e9rienne. La condition peut aussi se manifester apr\u00e8s une vaccination, avec des sympt\u00f4mes comme la confusion, la somnolence, le coma, l\u2019instabilit\u00e9, des probl\u00e8mes de vision, une difficult\u00e9 \u00e0 avaler ou bien une faiblesse des bras et des jambes.\n\nEn effet, l\u2019adolescent avait r\u00e9cemment souffert d\u2019une infection qui a pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 l\u2019administration d\u2019un vaccin d\u2019apr\u00e8s une publication de sa m\u00e8re sur Facebook.\n\nLa famille de Christopher est d\u00e9vast\u00e9e\n\nLes m\u00e9decins ont diagnostiqu\u00e9 \u00e0 Christopher une hernie c\u00e9r\u00e9brale. \u00ab La pire nouvelle que je n\u2019ai jamais pu recevoir \u00bb a confi\u00e9 Elijah. Deux jours apr\u00e8s le diagnostic, l\u2019adolescent a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 mort.\n\nDans une publication sur Facebook, le papa de Christopher a exprim\u00e9 son chagrin : \u00ab S\u2019il vous pla\u00eet, Seigneur, veillez sur mon fils et prenez bien soin de lui. Mon fils, je t\u2019aime tellement et je t\u2019aimerai toujours et pour toujours et te garderai dans mon c\u0153ur \u00bb.\n\nLe gar\u00e7on est d\u00e9crit par sa famille comme un jeune homme charismatique au grand c\u0153ur. Il r\u00eavait \u00e9galement d\u2019avoir une influence sur les m\u00e9dias sociaux. \u00ab L\u2019un de ses r\u00eaves \u00e9tait de r\u00e9ussir sur YouTube \u00bb a d\u00e9clar\u00e9 son p\u00e8re.\n\nSa m\u00e8re, en faisant r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 son r\u00eave, a \u00e9crit les mots suivants : \u00ab Eh bien, mon fils Christopher Bunch, ton r\u00eave devient r\u00e9alit\u00e9, mon cher \u00bb. Son p\u00e8re, \u00e0 son tour a \u00e9crit : \u00ab Tu as maintenant plus de 3 000 vues sur ton vlog sur YouTube. Ce n\u2019est que le d\u00e9but mon gar\u00e7on. Assures-toi simplement qu\u2019au paradis, tu vlogues comme un fou. Papa t\u2019aime toujours et pour toujours mon blond aux yeux bleu \u00bb.\n\nL\u2019EMAD repr\u00e9sente une atteinte inflammatoire auto-immune qui implique le cerveau ainsi que la moelle \u00e9pini\u00e8re.\n\nLire aussi : Une femme tombe enceinte alors qu\u2019elle \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 enceinte\n\nCette affection concerne g\u00e9n\u00e9ralement les enfants et survient \u00e0 la suite d\u2019une infection ou \u00e0 une vaccination. Elle peut toutefois \u00eatre idiopathique. Cliniquement, elle indique une enc\u00e9phalopathie aigue qui se joint \u00e0 des signes neurologiques multifocaux.\n\nPar ailleurs, pour les cas moins fatals de migraines, il semble qu\u2019une carence en vitamine B peut favoriser les migraines.\n\nLire aussi : Une maman donne naissance \u00e0 des vrais tripl\u00e9s : un ph\u00e9nom\u00e8ne rare", "opengraph": {"site_name": "santeplusmag", "locale": "fr_FR", "title": "Apr\u00e8s avoir ressenti une migraine, un adolescent de 14 ans meurt d\u2019une maladie rare", "description": "L\u2019histoire tragique d\u2019un gar\u00e7on de 14 ans qui est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 d\u2019une affection neurologique rare apr\u00e8s s\u2019\u00eatre pleins de maux de t\u00eate apr\u00e8s son match de football.", "url": "https://www.santeplusmag.com/un-garcon-de-14-ans-meurt-dune-maladie-neurologique-rare-apres-setre-plaint-dun-mal-de-tete/", "article:publisher": "https://www.facebook.com/santeplusmag", "article:section": "Psycho & Sexualit\u00e9", "updated_time": "2021-12-24T11:29:04+01:00", "image": "https://www.santeplusmag.com/wp-content/uploads/un-garcon-de-14-ans-meurt-dune-maladie-neurologique-rare-apres-setre-plaint-dun-mal-de-tete-1200x628.jpg", "image:secure_url": "https://www.santeplusmag.com/wp-content/uploads/un-garcon-de-14-ans-meurt-dune-maladie-neurologique-rare-apres-setre-plaint-dun-mal-de-tete-1200x628.jpg", "image:width": "1200", "image:height": "628", "image:alt": "un-garcon-de-14-ans-meurt-dune-maladie-neurologique-rare-apres-setre-plaint-dun-mal-de-tete", "image:type": "image/jpeg", "types": ["article", "website"]}, "tags": [], "tweets": [], "movies": [], "links": ["#ladolescent-souffrait-dune-encephalomyelite-aigue-disseminee-emad", "#la-sante-de-christopher-sest-rapidement-deterioree", "#la-famille-de-christopher-est-devastee", "#quest-ce-que-lemad", "https://www.santeplusmag.com/souffrez-de-migraines-solutions-simples-completement-changer-vie/", "https://www.santeplusmag.com/10-maux-de-tete-plus-dangereux-mortels-ne-devriez-negliger/", "https://www.santeplusmag.com/111122189-une-chienne-abandonnee-par-ses-proprietaires-attend-leur-retour-temoignages-14-04-2023/", "https://www.dailymail.co.uk/news/article-6064745/Iowa-boy-14-dies-doctors-discover-rare-neurological-disease.html", "https://www.santeplusmag.com/111122158-une-femme-tombe-enceinte-alors-quelle-etait-deja-enceinte-temoignages-12-04-2023/", "https://www.santeplusmag.com/une-carence-en-cette-vitamine-provoque-migraines-et-maux-de-tete-voici-comment-y-remedier/", "https://www.santeplusmag.com/111122156-une-maman-donne-naissance-a-des-vrais-triples-un-phenomene-rare-temoignages-12-04-2023/"], "authors": ["Laurence O"], "publish_date": "2021-01-05T12:15:00+01:00"}